{
  "exams": [
    {
      "id": 1,
      "questions": [
        {
          "question": "مساحة على الطريق رسمت عليها خطوط بيضاء مائلة بصورة جزيرة سير ، تعني",
          "options": [
            "أ- انك مقترب لمفترق طرق",
            "ب- مساحة ممنوعه لسير المركبات",
            "ج- امامك الطريق اخذة في التضايق",
            "د- الاتجاة الرئيسي لحركة السير يسير في هذا المكان"
          ],
          "correctAnswer": "ب- مساحة ممنوعه لسير المركبات"
        },
        {
          "question": "عندما توجد الاشارة \"قف\" في المفترق يجب الوقوف",
          "options": [
            "أ- عندما تقترب مركبة من جهة اليمين فقط",
            "ب- في مكان يمكن أن نرى منه حركة السير",
            "ج- قبل المكان لعبور المشاة",
            "د- جنب الاشارة"
          ],
          "correctAnswer": "ب- في مكان يمكن أن نرى منه حركة السير"
        },
        {
          "question": "سائق سيارة الذي يتوقف عند اشارة \"قف\" قبل ملتقى سكة حديد ، عليه",
          "options": [
            "أ- جميع الاجوبة صحيحة",
            "ب- ايقاف عمل الراديو، أن يفتح الشباك وأن يطفىء وينظر لطول سكة الحديد",
            "ج- ايقاف عمل المحرك",
            "د- أن يستعمل الغيار النيوترال"
          ],
          "correctAnswer": "ب- ايقاف عمل الراديو، أن يفتح الشباك وأن يطفىء وينظر لطول سكة الحديد"
        },
        {
          "question": "انك تسوق في طريق ذات انحدار طويل وشديد ، عليك",
          "options": [
            "أ- أن تتمهل الى نهاية الانحدار",
            "ب- أن تسير بسرعة أكبر ، وتخلي بسرعة الطريق المنحدرة",
            "ج- أن تستعمل غيار النيوترال، لكي تستغل الانحدار",
            "د- أن تسير بسرعة اعتيادية كما في الطريق المستوية"
          ],
          "correctAnswer": "أ- أن تتمهل الى نهاية الانحدار"
        },
        {
          "question": "على سائق المركبة المراد اجتيازها يجب",
          "options": [
            "أ- أن تقف حالا وكاملا",
            "ب- أن تستعمل الزامور لتحذير السائق المتجاوز",
            "ج- أن تزيد السرعة لتخرج من منطقة الخطر",
            "د- أن تتمهل وتتجه أقصى اليمين قدر الامكان"
          ],
          "correctAnswer": "د- أن تتمهل وتتجه أقصى اليمين قدر الامكان"
        },
        {
          "question": "لكي لا تصطدم بالمركبة التي تسير امامك عندما تقف بصوره مفاجئه عليك",
          "options": [
            "أ- أن تحافظ دائما على مسافة كافية من المركبة التي أمامك",
            "ب- أن تقف حالما ترى مصابيح الفرملة",
            "ج- أن تحاول اجتياز المركبة التي أمامك لتصبح هي خلفك",
            "د- أن تضع رجلك على مداس الفرامل بصورة دائمة"
          ],
          "correctAnswer": "أ- أن تحافظ دائما على مسافة كافية من المركبة التي أمامك"
        },
        {
          "question": "عندما السوق خلف مركبة بيوم ماطر عليك",
          "options": [
            "أ- أن تترك مسافة اعتيادية بينك وبين المركبة التي أمامك",
            "ب- أن تحافظ على مسافة أكبر من المسافه العاديه",
            "ج- أن تحافظ على مسافة أقل من المعتاد لكي لا تتزحلق",
            "د- الاقتراب جدا من المركبة التي أمامك لتتجنب الوحل"
          ],
          "correctAnswer": "ب- أن تحافظ على مسافة أكبر من المسافه العاديه"
        },
        {
          "question": "قبل الدخول الى منعطف وأثناء السير فيه",
          "options": [
            "أ- يجب زيادة السرعة لنؤمن انعطاف سهل",
            "ب- يجب زيادة السرعة عند الدخول الى المنعطف",
            "ج- يجب ان نسير بسرعة بطيئة",
            "د- يجب أن نسير في وسط الطريق"
          ],
          "correctAnswer": "ج- يجب ان نسير بسرعة بطيئة"
        },
        {
          "question": "عند السير وراء مركبه اخرى ، يجب المحافظه على مسافة",
          "options": [
            "أ- ان لا تزيد على طول مركبه واحده",
            "ب- تكفي للانطلاق السريع لكي لا نسبب عرقلة لحركة السير",
            "ج- تكفي للوقوف عند وقوع حادث",
            "د- تكفي لرؤية لوحة ارقام المركبه التي امامنا"
          ],
          "correctAnswer": "ج- تكفي للوقوف عند وقوع حادث"
        },
        {
          "question": "عند السير بقرب مجموعة من الاولاد",
          "options": [
            "أ- مسموح السير بسرعة عادية بشرط استعمال الزامور",
            "ب- يجب أن تتوقف تماما طالما الاولاد على مقربة من الطريق",
            "ج- مسموح السير بسرعة عادية بشرط أن يكون الرصيف عريضا",
            "د- يجب التمهل وزيادة الحذر"
          ],
          "correctAnswer": "د- يجب التمهل وزيادة الحذر"
        },
        {
          "question": "عند توقف مركبتك في طريق صاعده مع حافة رصيف حجريه تستعمل فرامل اليد",
          "options": [
            "أ- وتستعمل الغيار الاول وتوجه العجلات لحافة الرصيف",
            "ب- وتستعمل الغيار الاول وتوجه العجلات لوسط الطريق",
            "ج- وتستعمل الغيار الخلفي وتوجه العجلات لحافة الرصيف",
            "د- وتستعمل الغيار الخلفي وتوجه العجلات لوسط الطريق"
          ],
          "correctAnswer": "ب- وتستعمل الغيار الاول وتوجه العجلات لوسط الطريق"
        },
        {
          "question": "عند الدخول الى منعطف والسير فيه",
          "options": [
            "أ- يجب زيادة السرعة عند الدخول في المنعطف",
            "ب- يجب زيادة السرعة لنؤمن انعطاف سهل",
            "ج- يجب ان نسير في وسط الطريق",
            "د- يجب ان نسير بسرعة بطيئة"
          ],
          "correctAnswer": "د- يجب ان نسير بسرعة بطيئة"
        },
        {
          "question": "عندما نسير بسرعة أكبر",
          "options": [
            "أ- يجب أن نحافظ على مسافة أكبر عند وجود اشارة خطر عام",
            "ب- يجب أن نحافظ على مسافة أكبر من المركبة التي أمامنا",
            "ج- يجب أن نحافظ على مسافة صغيرة جدا من المركبة التي أمامنا",
            "د- سرعة السير لا تؤثر على المسافة الواجب أن نحافظها"
          ],
          "correctAnswer": "ب- يجب أن نحافظ على مسافة أكبر من المركبة التي أمامنا"
        },
        {
          "question": "عند ايقاف المركبة في طريق صاعدة",
          "options": [
            "أ- عليك استعمال الغيار الاول الامامي",
            "ب- عليك استعمال الغيار النيوترال",
            "ج- عليك استعمال الغيار السريع",
            "د- عليك استعمال الغيار الخلفي"
          ],
          "correctAnswer": "أ- عليك استعمال الغيار الاول الامامي"
        },
        {
          "question": "عند اقتراب السائق من مكان لعبور المشاة",
          "options": [
            "أ- يمكن المشاة عبور الطريق ويتوقف عند الضرورة",
            "ب- يتوقف عن السير في كل حاله حتى عند عدم وجود مشاة",
            "ج- يقف مركبته فقط اذا مركبه اخرى توقفت قبل مكان العبور",
            "د- لا يجب ان يتوقف قبل مكان لعبور المشاة"
          ],
          "correctAnswer": "أ- يمكن المشاة عبور الطريق ويتوقف عند الضرورة"
        },
        {
          "question": "السير بالمركبة الى الخلف",
          "options": [
            "أ- ممنوع الا في حالة الضرورة",
            "ب- ممنوع لانواع معينة من المركبات",
            "ج- مسموح في جميع الاحوال",
            "د- مسموح اذا كان هناك انسان مرشد فقط"
          ],
          "correctAnswer": "أ- ممنوع الا في حالة الضرورة"
        },
        {
          "question": "عند السير الى الخلف يجب اتخاذ جميع احتياطات الأمن كي لا نسبب",
          "options": [
            "أ- ضرر",
            "ب- خطر",
            "ج- عرقلة ، وازعاج",
            "د- جميع الاجوبة صحيحة"
          ],
          "correctAnswer": "د- جميع الاجوبة صحيحة"
        },
        {
          "question": "يجب ان نحافظ على المسافة التي بيننا وبين المركبة التي أمامنا ونأخذ بعين الاعتبار",
          "options": [
            "أ- مسافة الوقوف",
            "ب- جميع الاجوبة صحيحة",
            "ج- سرعة السير",
            "د- حالة الطريق"
          ],
          "correctAnswer": "ب- جميع الاجوبة صحيحة"
        },
        {
          "question": "عندما تسير بالقرب من مدارس ، ملاعب او اولاد",
          "options": [
            "أ- تستعمل الزامور وتعبر بسرعة",
            "ب- تتمهل بالسير وتزيد من حذرك",
            "ج- تتمهل بالسير وتنتقل الى المسلك الايسر",
            "د- لا تزيد سرعتك وتزيد من حذرك"
          ],
          "correctAnswer": "ب- تتمهل بالسير وتزيد من حذرك"
        },
        {
          "question": "عندما تحاول مركبة اجتيازك",
          "options": [
            "أ- تؤشر بالغماز الايسر بان الطريق خالية",
            "ب- تزيد من سرعتك لكي لا تعرقل حركة السير",
            "ج- تستمر بالسير ولا تزيد من سرعتك",
            "د- لا تزيد من سرعتك وسر على قدر الامكان الى اليمين"
          ],
          "correctAnswer": "د- لا تزيد من سرعتك وسر على قدر الامكان الى اليمين"
        },
        {
          "question": "الغاية الاساسية للاشارات الضوئية في المفترق ، هي",
          "options": [
            "أ- تصوير سواقين مخالفين بآلة التصوير الالكترونية",
            "ب- تنظيم حركة السير وتوزيع اعطاء حق الاولوية في الطريق",
            "ج- توفير بخدمات الشرطة اللازمة لتنظيم حركة السير فقط",
            "د- لتحديد سرعة سير المركبات"
          ],
          "correctAnswer": "ب- تنظيم حركة السير وتوزيع اعطاء حق الاولوية في الطريق"
        },
        {
          "question": "الغاية من اشارات السير هي",
          "options": [
            "أ- أن تنظم حركة السير في الطرق ، ولتحذر ولترشد السواقين",
            "ب- لتقرر الحقوق وواجبات السواقين والمشاة",
            "ج- أن تتيح للشرطة والمحاكم أن تتعرف على تصرف السواقين",
            "د- لترشد عن الطرق والملتقيات فيها"
          ],
          "correctAnswer": "أ- أن تنظم حركة السير في الطرق ، ولتحذر ولترشد السواقين"
        },
        {
          "question": "ما هي ميزات ترك مسافة بين مركبة واخرى ؟",
          "options": [
            "أ- مدى رؤية واضح في حالة التجاوز",
            "ب- عدم توسيخ الزجاج الامامي من رذاذ العجلات الخلفية للمركبة الامامية عندما تكون الطريق رطبة",
            "ج- جميع الاجابات صحيحة",
            "د- عدم وقوع حادث"
          ],
          "correctAnswer": "ج- جميع الاجابات صحيحة"
        },
        {
          "question": "مسموح الاجتياز",
          "options": [
            "أ- فقط في طريق ذات اتجاه واحد ذات اكثر من مسلك",
            "ب- فقط اذا كانت سيارتك حديثة الصنع",
            "ج- فقط اذا حالة الطرق وحالة السير تسمح بذلك",
            "د- فقط في طريق يزيد غرضه عن 8 امتار"
          ],
          "correctAnswer": "ج- فقط اذا حالة الطرق وحالة السير تسمح بذلك"
        },
        {
          "question": "قبل جسر ضيق ذات اتجاهين بدون اشارة تحذير ، يجب",
          "options": [
            "أ- ان تتمهل وتزيد الحذر لكي لا تصطدم بالمركبة القادمة من الاتجاة المعاكس",
            "ب- ان تتوقف في جميع الاحوال لاعطاء حق الاولوية",
            "ج- ان تسير في وسط الطريق كي لا تحتك بالجدران الواقيه",
            "د- ان تستعمل الزامور لتحذر السائق القادم من الاتجاه المعاكس"
          ],
          "correctAnswer": "أ- ان تتمهل وتزيد الحذر لكي لا تصطدم بالمركبة القادمة من الاتجاة المعاكس"
        },
        {
          "question": "المسافة الكافية لعملية الاجتياز",
          "options": [
            "أ- تتعلق بسرعة المركبتين المتجاوزه والمجتازه",
            "ب- تتعلق بسرعة المركبة التي تجتاز فقط",
            "ج- لا تتعلق بسرعة المركبتين المتجاوزة والتي تجتاز",
            "د- تتعلق بسرعة المركبة التي نتجاوزها فقط"
          ],
          "correctAnswer": "أ- تتعلق بسرعة المركبتين المتجاوزه والمجتازه"
        },
        {
          "question": "بينما انت تسير ليلا في الطريق قدمت مركبة اتجاهك تستعمل الضوء العالي ، في هذه الحالة يجب",
          "options": [
            "أ- أن توقف مركبتك عل هامش الطريق",
            "ب- أن تتمهل وتسير على يمين الطريق بالضوء الواطي",
            "ج- أن تستمر بالسير بسرعتك وبالضوء الواطي",
            "د- أن تستعمل الضوء العالي ، لكي تمنع خطف بصرك"
          ],
          "correctAnswer": "ب- أن تتمهل وتسير على يمين الطريق بالضوء الواطي"
        },
        {
          "question": "عند الاقتراب الى مفترق طرق خلف مركبة سائقها متردد لأي اتجاه يسير ، هل يمكن اجتيازه",
          "options": [
            "أ- نعم ، اذا كان المفترق مجهز باشارة ضوئية والضوء أخضر",
            "ب- نعم ، أنت غير مجبر بالانتظار بسبب تردد السائق",
            "ج- نعم ، لانك تجتاز حسب القانون",
            "د- ممنوع أن تجتازه"
          ],
          "correctAnswer": "د- ممنوع أن تجتازه"
        },
        {
          "question": "تهيأت للإجتياز وفجأة شاهدت في المرآة مركبة تسير بسرعة وبدأت اجتيازك",
          "options": [
            "أ- تستمر بالاجتياز وتؤشر بيدك للسائق الذي خلفك",
            "ب- تستمر بالاجتياز إذ أنك ستجتاز قبل المركبة السريعة",
            "ج- استمر بسرعتك العادية واعط المركبة حق الاجتياز",
            "د- تستمر بالاجتياز لان لك حق الأولوية للإجتياز"
          ],
          "correctAnswer": "ج- استمر بسرعتك العادية واعط المركبة حق الاجتياز"
        },
        {
          "question": "أنت تسير في طريق وفجأة قدمت مركبة من الاتجاه المعاكس على المسلك الذي تسير فيه ، عليك",
          "options": [
            "أ- أن تتجه الى اليسار والى مسلك السير للاتجاه المعاكس",
            "ب- أن تتمهل وتتجه الى اليمين قدر الامكان وحتى الخروج الى هامش الطريق",
            "ج- أن تستعمل الزامور لتؤشر للسائق الرجوع الى مسلكه",
            "د- استعمال الضوء العالي لتحذير السائق القادم من الاتجاه المعاكس الرجوع الى مسلكه"
          ],
          "correctAnswer": "ب- أن تتمهل وتتجه الى اليمين قدر الامكان وحتى الخروج الى هامش الطريق"
        }
      ]
    },
    {
      "id": 2,
      "questions": [
        {
          "question": "سائق المركبة التي تسير امامك اعطى اشارة بأنه يريد الاستدارة الى اليسار",
          "options": [
            "أ- لا يجوز المرور عن يمينه ويجب الانتظار الى ان يكمل الاستدارة",
            "ب- يجوز المرور عن يمينه مع اخذ الحذر والتأكد ان عرض الطريق يكفي لذلك",
            "ج- يجب تجاوزه قبل ان يكمل الاستدارة",
            "د- يجوز المرور عن يمينه في مفترق طرق منظم بآلة ضوئية"
          ],
          "correctAnswer": "ب- يجوز المرور عن يمينه مع اخذ الحذر والتأكد ان عرض الطريق يكفي لذلك"
        },
        {
          "question": "عندما تقترب من مفترق طرق مليء بالمركبات",
          "options": [
            "أ- استعمل الزامور واعبر المفترق",
            "ب- استمر بالسير ولكن ببطء",
            "ج- تمهل لكي تمكن المركبات من اخلاء المفترق",
            "د- استمر بالسير لكي لا تعرقل حركة السير من خلفك"
          ],
          "correctAnswer": "ج- تمهل لكي تمكن المركبات من اخلاء المفترق"
        },
        {
          "question": "ما هي الجملة الصحيحة ؟",
          "options": [
            "أ- السرعة محدودة في الطرق التي تقع داخل المدن فقط",
            "ب- السرعة محدودة في جميع الطرق باستثناء الطريق السريعة",
            "ج- السرعة محدودة للسائق الجديد فقط",
            "د- السرعة محدودة في جميع الطرق بما فيها الطريق السريعة"
          ],
          "correctAnswer": "د- السرعة محدودة في جميع الطرق بما فيها الطريق السريعة"
        },
        {
          "question": "اذا كان لديك شك بان المركبة التي امامك تريد الاستدارة الى اليسار",
          "options": [
            "أ- تستعمل الانوار العالية بشكل متقطع لكي تتجاوزها",
            "ب- تتجاوزها بحذر شديد",
            "ج- تستعمل الزامور وتتجاوزها",
            "د- لا يجوز ان تتجاوزها"
          ],
          "correctAnswer": "د- لا يجوز ان تتجاوزها"
        },
        {
          "question": "بعد انهاء عملية التجاوز",
          "options": [
            "أ- عليك الرجوع الى المسلك الايسر بعد المحافظة على مسافة كافية من المركبة التي تجاوزتها",
            "ب- عليك الرجوع الى المسلك الايمن بعد المحافظة على مسافة كافية من المركبة التي تجاوزتها",
            "ج- عليك الرجوع الى المسلك الايمن اذا كنت تعرقل حركة السير",
            "د- عليك الرجوع فورا للمسلك الايمن"
          ],
          "correctAnswer": "ب- عليك الرجوع الى المسلك الايمن بعد المحافظة على مسافة كافية من المركبة التي تجاوزتها"
        },
        {
          "question": "عندما تسوق مركبة تقع المسؤولية عن المركبة والركاب",
          "options": [
            "أ- عليك انت الذي تسوقها",
            "ب- مسؤولية المركبة والركاب تقع على عاتق شركة الـتأمين",
            "ج- على صاحب المركبة",
            "د- عليك كسائق وعلى صاحبها ايضا"
          ],
          "correctAnswer": "أ- عليك انت الذي تسوقها"
        },
        {
          "question": "أثناء الليل ، المركبة القادمة من الاتجاه المعاكس تبهر بصرك ، عليك",
          "options": [
            "أ- أن لا تضيء الاضواء العالية وأن توجه بصرك الى الجهة اليمنى من الطريق",
            "ب- أن تضيء الانوار العالية، لكي ترى الطريق",
            "ج- أن تجتهد لرؤية الطريق بواسطة أضواء المركبة القادمة من الاتجاه المعاكس",
            "د- أن تعطيه اشارة بواسطة أضواء الطريق"
          ],
          "correctAnswer": "أ- أن لا تضيء الاضواء العالية وأن توجه بصرك الى الجهة اليمنى من الطريق"
        },
        {
          "question": "عند التقائك في مفترق طرق بدون اشارات سير بمركبة قادمة من اليسار",
          "options": [
            "أ- لك حق الأولوية ، ادخل المفترق بعد التأكد أن بإمكانك الدخول بدون التسبب لخطر",
            "ب- يجب أن تكون أول مركبة تدخل المفترق، لذلك خذ حق الأولوية",
            "ج- اذا المركبة القادمة من اليسار عمومية ، أو شاحنة ، لهم حق الأولوية",
            "د- حق الأولوية دائما للمركبة القادمة من اليسار"
          ],
          "correctAnswer": "أ- لك حق الأولوية ، ادخل المفترق بعد التأكد أن بإمكانك الدخول بدون التسبب لخطر"
        },
        {
          "question": "مسموح الاجتياز",
          "options": [
            "أ- فقط في طريق يزيد عرضها عن 8 أمتار",
            "ب- فقط اذا كانت حالة الطريق وحركة السير تسمحان ذلك",
            "ج- فقط في طريق ذات اتجاه واحد يشمل على أكثر من مسلك",
            "د- فقط اذا كان عمر المركبة أقل من 15 سنة"
          ],
          "correctAnswer": "ب- فقط اذا كانت حالة الطريق وحركة السير تسمحان ذلك"
        },
        {
          "question": "انك تسير في طريق ذات اتجاهين وبمسافة كافية من مركبة تسير أمامك، مركبة أخرى تحاول اجتيازك",
          "options": [
            "أ- أن تستعمل الزامور بشدة وتضيء الانوار",
            "ب- أن تتوقف بصورة كاملة",
            "ج- التمهل المحافظة على يمين الطريق",
            "د- أن تزيد سرعة سيرك"
          ],
          "correctAnswer": "ج- التمهل المحافظة على يمين الطريق"
        },
        {
          "question": "دخلت المفترق بالضوء الاخضر ، وفجأة تحول الضوء الى أصفر",
          "options": [
            "أ- قف وارجع الى الوراء الى خط الوقوف",
            "ب- قف في الحال وانتظر الى أن يضيء الاخضر ثانية",
            "ج- قف وارجع الى الوراء لكي لا تعرقل حركة السير",
            "د- استمر بالسير واترك المفترق بحذر وبسرعة على قدر الامكان"
          ],
          "correctAnswer": "د- استمر بالسير واترك المفترق بحذر وبسرعة على قدر الامكان"
        },
        {
          "question": "في طريق ليست خالية لمسافة كافية",
          "options": [
            "أ- يجب الاجتياز بسرعة بطيئة وبحذر شديد",
            "ب- ممنوع الاجتياز فقط اذا اقيمت شاخصة ممنوع الاجتياز.",
            "ج- يجب الاجتياز بسرعة فائقة على قدر الامكان",
            "د- ممنوع الاجتياز"
          ],
          "correctAnswer": "د- ممنوع الاجتياز"
        },
        {
          "question": "انك تسير في طريق بلدية وبسرعة 50كم س وامامك تسير مركبة بنفس الاتجاه وبنفس السرعة",
          "options": [
            "أ- ممنوع الاجتياز",
            "ب- يسمح بالاجتياز فقط في طريق ذات اتجاه واحد وذات عدة مسالك",
            "ج- ممنوع الاجتياز اذا كانت هناك شاخصة ممنوع الاجتياز فقط.",
            "د- يسمح بالاجتياز فقط اذا كانت الطريق خالية"
          ],
          "correctAnswer": "أ- ممنوع الاجتياز"
        },
        {
          "question": "عندما تسير في طريق ليست بلدية وفي حالة ضباب",
          "options": [
            "أ- يجب ان تسير بالاضواء العالية لكي تحصل على مدى رؤية اكبر",
            "ب- يجب ان تسير بسرعة تلائم مدى رؤيتك في هذه الحالة",
            "ج- يجب ان تسير بالغيار الواطي لتتجنب خطر التزحلق",
            "د- يجب ان تستعمل الزامور عند السير لتحذر السائقين الاخرين"
          ],
          "correctAnswer": "ب- يجب ان تسير بسرعة تلائم مدى رؤيتك في هذه الحالة"
        },
        {
          "question": "انك تسير في طريق ذات اتجاهين مع خط فاصل متقطع ، امامك عربه يجرها حيوان",
          "options": [
            "أ- ممنوع الاجتياز اذا كان خط فاصل متواصل على يسار الخط المتقطع",
            "ب- مسموح الاجتياز فقط لمركبة امن",
            "ج- مسموح لك ان تجتازها فقط اذا كانت الطريق خالية",
            "د- ممنوع الاجتياز بتاتا الا اذا كانت هناك اشارة سير تسمح ذلك"
          ],
          "correctAnswer": "ج- مسموح لك ان تجتازها فقط اذا كانت الطريق خالية"
        },
        {
          "question": "مسموح أن نقطع خط متقطع",
          "options": [
            "أ- فقط لغاية الانعطاف الى اليسار",
            "ب- فقط اذا كان عن اليمين خط أبيض متواصل",
            "ج- فقط في طريق ذات اتجاه واحد",
            "د- فقط اذا متطلبات السير توجب ذلك"
          ],
          "correctAnswer": "د- فقط اذا متطلبات السير توجب ذلك"
        },
        {
          "question": "اشر الى الجملة الصحيحة",
          "options": [
            "أ- سرعة السير محدودة في جميع الطرق ما عدا الطريق السريعة",
            "ب- سرعة السير محدودة في جميع الطرق بما فيها الطريق السريعه",
            "ج- سرعة المركبات محدودة لجميع السائقين ما عدا السائقين المهنيين",
            "د- سرعة السير محدودة لجميع المركبات ما عدا تلك الحديثة الصنع"
          ],
          "correctAnswer": "ب- سرعة السير محدودة في جميع الطرق بما فيها الطريق السريعه"
        },
        {
          "question": "انك تسير في طريق صاعده ذات مسلك واحد وقدمت شاحنة من الاتجاة المعاكس",
          "options": [
            "أ- في اعالي الجبال الاولوية للمركبة الخصوصية دائما",
            "ب- في اعالي الجبال الاولوية للمركبة الثقيلة دائما",
            "ج- حق الاولوية للمركبة النازلة في جميع الاحوال",
            "د- لك حق الاولوية ، ولكن من المستحسن مراعاة الشاحنة"
          ],
          "correctAnswer": "د- لك حق الاولوية ، ولكن من المستحسن مراعاة الشاحنة"
        },
        {
          "question": "عند وصولك الى مفترق طرق فيه ازدحام سير",
          "options": [
            "أ- ادخل المفترق فقط اذا كان مجهز باشارة ضوئية يضىء فيها الضوء الاخضر",
            "ب- ادخل المفترق فقط اذا كان لك حق الاولوية",
            "ج- ادخل المفترق واتظر الى ان يكون خالي",
            "د- قف قبل المفترق ، وانتظر الى ان يكون المفترق خالي من المركبات"
          ],
          "correctAnswer": "د- قف قبل المفترق ، وانتظر الى ان يكون المفترق خالي من المركبات"
        },
        {
          "question": "عند انتهاء الاجتياز في الطريق",
          "options": [
            "أ- يجب الرجوع الى المسلك الايمن حالا بعد الاجتياز",
            "ب- يجب الرجوع الى المسلك الايمن فقط بعد 100 متر من المركبة المجتازة",
            "ج- يجب الرجوع الى المسلك الايمن بعد مشاهدة العجلات الخلفية للمركبة التي نجتازها",
            "د- يجب الرجوع الى المسلك الايمن بعد ان نحافظ على مسافة كافية من المركبة المجتازة"
          ],
          "correctAnswer": "د- يجب الرجوع الى المسلك الايمن بعد ان نحافظ على مسافة كافية من المركبة المجتازة"
        },
        {
          "question": "عندما تدخل الى مفترق طرق لك فيه حق الاولوية وشعرت ان المركبة التي تقترب الى المفترق لا تنوي اعطاءك",
          "options": [
            "أ- استمر بالسير لان لك حق الاولوية",
            "ب- استعمل الزامور ، زد سرعتك لتتمكن من اخلاء المفترق",
            "ج- تتمهل وحتى الوقوف عند الضرورة الى ان يكون المفترق خاليا",
            "د- تمهل ، وقف ، فقط اذا المركبة كانت قادمة عن يمينك"
          ],
          "correctAnswer": "ج- تتمهل وحتى الوقوف عند الضرورة الى ان يكون المفترق خاليا"
        },
        {
          "question": "انك تقترب الى مفترق طرق مزدحم بالمركبات",
          "options": [
            "أ- تمهل وحتى الوقوف فقط في حاله اعطاء حق الاولوية حسب اشارة السير",
            "ب- تمهل وحتى الوقوف اذا كانت المركبة مركبة امن فقط",
            "ج- تمهل لتمكن المركبات اخلاء المفترق",
            "د- تمهل وحتى الوقوف فقط اذا المركبة كانت قادمة عن يمينك"
          ],
          "correctAnswer": "ج- تمهل لتمكن المركبات اخلاء المفترق"
        },
        {
          "question": "يضيء في المفترق الضوء الاخضر في الاشارة الضوئية ، ولكن المفترق مزدحم بالمركبات ، عليك",
          "options": [
            "أ- أن تدخل المفترق لأن هناك ضوء أخضر",
            "ب- جميع الاجوبة صحيحة",
            "ج- أن لا تدخل المفترق لأنه مزدحم بالمركبات ولا مجال للتقدم",
            "د- أن تدخل المفترق بدون الاهتمام بحركة السير"
          ],
          "correctAnswer": "ج- أن لا تدخل المفترق لأنه مزدحم بالمركبات ولا مجال للتقدم"
        },
        {
          "question": "يجب عليك التمهل او الوقوف حتى اذا كنت تسير حسب السرعة المسموحة",
          "options": [
            "أ- عندما يكون مدى الرؤية محدود لأي سبب كان",
            "ب- عندما تجتاز مركبة اخرى",
            "ج- جميع الاجوبة صحيحة",
            "د- عندما السائقين تجاهك يؤشرون بالاضواء العالية"
          ],
          "correctAnswer": "أ- عندما يكون مدى الرؤية محدود لأي سبب كان"
        },
        {
          "question": "اشر الى الجملة الصحيحة",
          "options": [
            "أ- السائق ملزم بالحذر عليه ان يسوق دائما بسرعة بطيئه",
            "ب- سائق يقترب لمكان لعبور المشاة ليس مجبرا بالتمهل",
            "ج- سائق مركبة لا يعتدي على حق الاخرين باستعمال كامل للطريق",
            "د- يجوز لصاحب دكان ان يبقي مكان وقوف لاستعمال زبائنه"
          ],
          "correctAnswer": "ج- سائق مركبة لا يعتدي على حق الاخرين باستعمال كامل للطريق"
        },
        {
          "question": "عند السير في الليل وفي حالة ضباب وفي طريق مضاءة حسب الاصول ، على السائق",
          "options": [
            "أ- أن يسير بأضواء الضباب فقط",
            "ب- أن يسير بالضوء الواطئ",
            "ج- أن يسير بأضواء عالية ولكن يجب تقطيعها أحيانا",
            "د- استعمال الاضواء العالية لكي يرى الطريق جيدا"
          ],
          "correctAnswer": "ب- أن يسير بالضوء الواطئ"
        },
        {
          "question": "عند الاقتراب في ساعة النهار لمكان فيه الرؤية غير واضحة",
          "options": [
            "أ- يجب اعطاء اشارة بالاضواء العالية المتقطعة لتحذير السائقين",
            "ب- يجب ان تتمهل وتسير بسرعة معقولة",
            "ج- يجب ان تتحول للغيار الواطئ",
            "د- يجب ان تسرع وتسير على هامش الطريق"
          ],
          "correctAnswer": "ب- يجب ان تتمهل وتسير بسرعة معقولة"
        },
        {
          "question": "عند اجتياز مركبة يجب الاخذ بعين الاعتبار",
          "options": [
            "أ- سرعة سيرك",
            "ب- جميع الاجوبة صحيحة",
            "ج- حالة الطريق",
            "د- سرعة المركبة التي تريد اجتيازها"
          ],
          "correctAnswer": "ب- جميع الاجوبة صحيحة"
        },
        {
          "question": "في حالة ضباب ما على السائق عمله حين يسوق ليلا في طريق مضاءة ؟",
          "options": [
            "أ- اضاءة مصابيح الضباب فقط",
            "ب- اضاءة الاضواء المنخفضة ( اضواء الوسط ) واستعمال مصابيح الضباب",
            "ج- اضاءة الاضواء العالية لكي يرى الطريق كما ينبغي",
            "د- اضاءة الاضواء العالية بصورة متقطعة"
          ],
          "correctAnswer": "ب- اضاءة الاضواء المنخفضة ( اضواء الوسط ) واستعمال مصابيح الضباب"
        },
        {
          "question": "عندما تسير ليلا وسيارة باتجاهك تبهر بصرك ( انعكاس ) بالضوء ، عليك",
          "options": [
            "أ- ان تؤشر له بواسطة الاضواء العالية واذا طلب الامر عليك ان تخطف بصره بالاضواء",
            "ب- عدم اضاءة الاضواء العالية وعليك النظر الى الجهة اليمنى من الطريق",
            "ج- ان تضىء الاضواء العالية لكي ترى الطريق",
            "د- عدم اضاءة الاضواء العالية ولكن عليك رؤية الطريق بواسطة اضواء السيارة المقتربه"
          ],
          "correctAnswer": "ب- عدم اضاءة الاضواء العالية وعليك النظر الى الجهة اليمنى من الطريق"
        }
      ]
    },
    {
      "id": 3,
      "questions": [
        {
          "question": "عندما تبهر نظرك أضواء المركبة التي أمامك ما عليك عمله",
          "options": [
            "أ- عليك أن تضيء الاضواء العالية حتى يقوم باضاءة الضوء الواطىء",
            "ب- عليك التوقف فورًا",
            "ج- عليك تركيز النظر الى الجهة اليمنى وتخفيف السرعة قدر الامكان",
            "د- عليك أن تقوم بتشغيل أجهزة الزامور حتى ينتهي"
          ],
          "correctAnswer": "ج- عليك تركيز النظر الى الجهة اليمنى وتخفيف السرعة قدر الامكان"
        },
        {
          "question": "عندما تسير في طريق منحدرة",
          "options": [
            "أ- تسير ببطء باستعمال الغيار العالي",
            "ب- تسير ببطء باستعمال فرامل الرجل بشكل متواصل",
            "ج- يجب ان تسير ببطء باستعمال غيار واطىء",
            "د- تسير بالغيار النيوترال لكي تسيطر على المركبة"
          ],
          "correctAnswer": "ج- يجب ان تسير ببطء باستعمال غيار واطىء"
        },
        {
          "question": "عند ظهور مركبة من الاتجاه المعاكس تسلك سيرك عليك التصرف",
          "options": [
            "أ- عليك تخفيف السرعة وأخذ أقصى اليمين واذا تطلب الامر النزول الى حافة الطريق",
            "ب- اضاءة الاضواء العالية واستعمال الزامور حتى يعود الى مسلك سيره",
            "ج- عليك السير في مسلك سير أي في الجهة اليسرى",
            "د- عليك عدم الاهتمام وتكملة سيرك في مسلكك"
          ],
          "correctAnswer": "أ- عليك تخفيف السرعة وأخذ أقصى اليمين واذا تطلب الامر النزول الى حافة الطريق"
        },
        {
          "question": "اذا توقفت وأردت متابعة سفرك لمن تعطى حق الاولوية",
          "options": [
            "أ- لجميع المركبات في الطريق",
            "ب- للمركبة القادمة من الجهة المقابلة",
            "ج- لا حاجة لاعطاء حق الاولوية",
            "د- المركبة التي تسير خلفك وفي مسلك سيرك عليها اجتيازك"
          ],
          "correctAnswer": "أ- لجميع المركبات في الطريق"
        },
        {
          "question": "عند ايقاف المركبة والنزول منها",
          "options": [
            "أ- يجب استعمال فرامل اليد في جميع الحالات",
            "ب- يجب استعمال فرامل اليد فقط في حالة عدم تعشيق تروس الجير",
            "ج- يجب استعمال فرامل اليد فقط اذا كان المركبة في طريق صاعدة",
            "د- يجب استعمال فرامل اليد فقط اذا كانت المركبة في طريق منحدرة"
          ],
          "correctAnswer": "أ- يجب استعمال فرامل اليد في جميع الحالات"
        },
        {
          "question": "امامك سائق متردد الى اية جهة يسير",
          "options": [
            "أ- ممنوع اجتيازه",
            "ب- يجوز اجتيازه بعد تنبيهه بواسطة الزامور",
            "ج- يجوز اجتيازه ولكن بحذر",
            "د- يجوز اجتيازه بعد تنبيهه بواسطة الضوء المتقطع العالي"
          ],
          "correctAnswer": "أ- ممنوع اجتيازه"
        },
        {
          "question": "تهيأت للاجتياز وفجأة شاهدت في المرآة مركبة من خلفك اكثر سرعة منك وتريد اجتيازك",
          "options": [
            "أ- لا تجتاز ودع المركبة التي خلفك تتجاوز",
            "ب- تجاوز المركبة التي امامك بسرعة لكي تتفادى حادث طرق",
            "ج- تؤشر للمركبة التي خلفك وتتجاوز المركبة التي امامك",
            "د- تقف على اليمين وتدع المركبة التي خلفك تتجاوز"
          ],
          "correctAnswer": "أ- لا تجتاز ودع المركبة التي خلفك تتجاوز"
        },
        {
          "question": "عندما يكون مدى الرؤية محدود",
          "options": [
            "أ- يجب اضاءة المصابيح الخلفية لمنع ارتطام المركبة الخلفية بمركبتك",
            "ب- يجب استعمال نور الطريق لتحسين مدى الرؤية",
            "ج- يجب السير بالسرعة العادية وبحذر",
            "د- يجب السير ببطء وملاءمة السرعة لمدى الرؤية"
          ],
          "correctAnswer": "د- يجب السير ببطء وملاءمة السرعة لمدى الرؤية"
        },
        {
          "question": "انت تسير خلف مركبة واشعة الشمس امامك تبهر بصرك ، في هذه الحالة",
          "options": [
            "أ- تقف الى ان يتحسن مدى الرؤية",
            "ب- اقترب جدا من المركبة التي امامك للتفادى اشعة الشمس",
            "ج- سر بسرعة تلائم مدى رؤيتك",
            "د- وجه نظرك الى اسفل الطريق قريب من مركبتك"
          ],
          "correctAnswer": "ج- سر بسرعة تلائم مدى رؤيتك"
        },
        {
          "question": "انت تسير في طريق ذات اتجاهين والطريق امامك خالية وتريد اجتياز مركبة امامك",
          "options": [
            "أ- عليك ان تسير بسرعة المركبة التي تجتازها",
            "ب- يجب ان تتمهل بالسير لكي تجتاز بامان",
            "ج- عليك ان تسير بسرعة تزيد 10 كم/ساعة عن سرعة المركبة التي تجتازها",
            "د- عليك ان تسرع اكثر من سرعة المركبة التي تجتازها بشرط ان لا تتعدى السرعة القصوى"
          ],
          "correctAnswer": "د- عليك ان تسرع اكثر من سرعة المركبة التي تجتازها بشرط ان لا تتعدى السرعة القصوى"
        },
        {
          "question": "لكي نتمنع من الصعوبات عند السير في طريق وعرة يجب",
          "options": [
            "أ- ان نزيد السرعة لنتجنب الرجات",
            "ب- ان نسير بالغيار الاول لكي نستطيع الوقوف في اية لحظة",
            "ج- ان نتمهل بالسير",
            "د- ان نضع رجلنا على دعسة الفرامل للاستعداد لكل طارىء"
          ],
          "correctAnswer": "ج- ان نتمهل بالسير"
        },
        {
          "question": "انت تسير في طريق ذات اتجاهين ، وامامك مركبة تشير بالغماز الايسر وقت طويل",
          "options": [
            "أ- ممنوع اجتيازها عل سائقها ينعطف الى اليسار",
            "ب- يجوز اجتيازها بحذر لأن سائق هذه المركبة قد نسي الغماز",
            "ج- يجوز عبور المركبة من جهتها اليمنى",
            "د- يجب تنبه سائق المركبة التي امامنا بواسطة الزامور اولا ثم نجتازها"
          ],
          "correctAnswer": "أ- ممنوع اجتيازها عل سائقها ينعطف الى اليسار"
        },
        {
          "question": "تتوقف مسافة الوقوف على",
          "options": [
            "أ- حالة الكاوتشوك والفرامل",
            "ب- حمولة المركبة",
            "ج- حالة الطريق",
            "د- جميع الاجابات صحيحة"
          ],
          "correctAnswer": "د- جميع الاجابات صحيحة"
        },
        {
          "question": "مسافة الفرملة هي المسافة التي تقطعها المركبة",
          "options": [
            "أ- من لحظة رؤية الخظر لغاية الوقوف التام",
            "ب- من لحظة الوقوف التام لغاية الضغط على دعسة الفرامل",
            "ج- من لحظة الضغط على دعسة الفرامل لغاية الوقوف التام",
            "د- من لحظة رؤية الخطر لغاية الضغط على دعسة الفرامل"
          ],
          "correctAnswer": "ج- من لحظة الضغط على دعسة الفرامل لغاية الوقوف التام"
        },
        {
          "question": "مسافة الوقوف هي المسافة التي تقطعها المركبة",
          "options": [
            "أ- من لحظة رؤية الخطر لغاية الضغظ على دعسة الفرامل",
            "ب- من لحظة الضغط على دعسة الفرامل لغاية الوقوف التام",
            "ج- من لحظة رؤية الخطر لغاية الوقوف التام",
            "د- مسافة الثانيتين"
          ],
          "correctAnswer": "ج- من لحظة رؤية الخطر لغاية الوقوف التام"
        },
        {
          "question": "مسافة رد الفعل هي المسافة التي تقطعها المركبة",
          "options": [
            "أ- من لحظة رفع الرجل عن دعسة الوقود لغاية الوقوف التام",
            "ب- من لحظة رؤية الخطر لغاية الوقوف التام",
            "ج- من لحظة الضغط على دعسة الفرامل لغاية الوقوف التام",
            "د- من لحظة رؤية الخطر لغاية الضغط على دعسة الفرامل"
          ],
          "correctAnswer": "د- من لحظة رؤية الخطر لغاية الضغط على دعسة الفرامل"
        },
        {
          "question": "ملاءمة كرسي السائق للسائق مهمة",
          "options": [
            "أ- كي لا يتعب السائق عند السير وان يعمل بصورة صحيحة",
            "ب- بالنسبة لجلوس مريح فقط",
            "ج- جميع الاجابات صحيحة",
            "د- بالنسبة لطول ارجل السائق فقط"
          ],
          "correctAnswer": "أ- كي لا يتعب السائق عند السير وان يعمل بصورة صحيحة"
        },
        {
          "question": "كيف تسير في طريق رطبة مع حفر مليئة بالماء ؟",
          "options": [
            "أ- تزيد من السرعة لكي تعبر الحفرة بسرعة",
            "ب- تستعمل الغيار الاول وتعبر الحفرة",
            "ج- تتمهل وتسير بسرعة معقولة وحسب الظروف",
            "د- تضغط على دعسة الفرامل بصورة متقطعة"
          ],
          "correctAnswer": "ج- تتمهل وتسير بسرعة معقولة وحسب الظروف"
        },
        {
          "question": "عند وجود حفر وفجوات على الطريق",
          "options": [
            "أ- تقف قبل كل حفرة لكي تعبرها",
            "ب- لا تزيد من سرعتك واعبر الحفر والفجوات",
            "ج- الزمبركات في المركبة تمكن من سير اعتيادي في طريق وعرة ايضا",
            "د- تتمهل الى حد امكانية الوقوف عند الاقتراب من الحفر والفجوات"
          ],
          "correctAnswer": "د- تتمهل الى حد امكانية الوقوف عند الاقتراب من الحفر والفجوات"
        },
        {
          "question": "كيف يتصرف السائق عند الاقتراب من قسم من الطريق عليه زيت ؟",
          "options": [
            "أ- يتمهل بالسير ويحاول عدم استعمال الفرامل",
            "ب- يحاول تخطي الزيت بالصعود على الرصيف",
            "ج- ينظف الزيت ثم يعبر",
            "د- يستعمل الفرامل بصورة متقطعة"
          ],
          "correctAnswer": "أ- يتمهل بالسير ويحاول عدم استعمال الفرامل"
        },
        {
          "question": "زمن رد الفعل لدى السائق في الليل",
          "options": [
            "أ- زمن رد الفعل يعتمد على صلاحية الفرامل",
            "ب- يكون اكبر لعدم وضوح الرؤية",
            "ج- زمن رد الفعل ثابت ولا يتغير سواء في النهار او في الليل",
            "د- يكون اقل لأن الجو في الليل يكون اهدأ"
          ],
          "correctAnswer": "ب- يكون اكبر لعدم وضوح الرؤية"
        },
        {
          "question": "حركة السير تتكون من",
          "options": [
            "أ- الطريق والسائق",
            "ب- المركبة والسائق",
            "ج- الطريق ، السائق والمركبة",
            "د- جميع الاجابات صحيحة"
          ],
          "correctAnswer": "ج- الطريق ، السائق والمركبة"
        },
        {
          "question": "عند المحافظة على مسافة بيننا وبين المركبة التي امامنا نأخذ بعين الاعتبار",
          "options": [
            "أ- مسافة الوقوف",
            "ب- سرعة السير",
            "ج- جميع الاجابات صحيحة",
            "د- حالة الطريق"
          ],
          "correctAnswer": "ج- جميع الاجابات صحيحة"
        },
        {
          "question": "عند الجلوس داخل المركبة وقبل البدء بالسير يجب التأكد من",
          "options": [
            "أ- وضع عصا الغيارات",
            "ب- جميع الاجابات صحيحة",
            "ج- كمية الوقود في خزان الوقود",
            "د- ملاءمة المقعد للسائق"
          ],
          "correctAnswer": "ب- جميع الاجابات صحيحة"
        },
        {
          "question": "ما هي ترتيب العمليات التي يجب أن تعمل بها عندما تريد الاستدارة الى اليسار من طريق ذات اتجاهين",
          "options": [
            "أ- ترتيب العمليات ليس مهما",
            "ب- تكشف الطريق بالمراه تؤشر، وتتجه بقدر الامكان من وسط الطريق",
            "ج- أن تتمهل ، تعطي اشارة ، تنتقل الى وسط الطريق، وتكشف الطريق",
            "د- أن تتجه لوسط الطريق، تكشف الطريق ، تعطي اشارة ، وتتمهل"
          ],
          "correctAnswer": "ب- تكشف الطريق بالمراه تؤشر، وتتجه بقدر الامكان من وسط الطريق"
        },
        {
          "question": "مسافة الفرملة هي المسافة التي تقطعها المركبة",
          "options": [
            "أ- من اللحظة التي يقف فيها المحور الخلفي",
            "ب- من اللحظة التي يقف فيها المحور الامامي",
            "ج- من اللحظة التي تضغط فيها على دعسة الفرامل والى الوقوف التام",
            "د- من اللحظة التي تشعر فيها بالخطر حتى الوقوف التم"
          ],
          "correctAnswer": "ج- من اللحظة التي تضغط فيها على دعسة الفرامل والى الوقوف التام"
        },
        {
          "question": "مسافة الوقوف هي مجموع",
          "options": [
            "أ- الزمن الذي تسير فيه المركبة حتى تشعر بالخطر",
            "ب- الزمن من اللحظة التي يضغط فيها السائق على دعسة الفرامل",
            "ج- مسافة رد الفعل زائد مسافة الفرملة",
            "د- المسافة التي تسير فيها المركبة والعجلات مقفلة"
          ],
          "correctAnswer": "ج- مسافة رد الفعل زائد مسافة الفرملة"
        },
        {
          "question": "مسافة رد الفعل هي المسافة التي تسير فيها المركبة",
          "options": [
            "أ- من اللحظة التي السائق يرفع رجله عن دعسة الوقود",
            "ب- من اللحظة التي يشعر فيها السائق بالخطر وحتى الوقوف التام",
            "ج- من اللحظة التي نضغط على دعسة الفرامل وحتى الوقوف التام",
            "د- من اللحظة التي تشعر بالخطر وحتى الضغط على دعسة الفرامل"
          ],
          "correctAnswer": "د- من اللحظة التي تشعر بالخطر وحتى الضغط على دعسة الفرامل"
        },
        {
          "question": "مسافة الوقوف هي المسافة التي تقطعها المركبة من",
          "options": [
            "أ- اللحظة التي يشعر فيها السائق بالخطر وحتى الضغط على الفرامل",
            "ب- اللحظة التي يضغط السائق على دعسة الفرامل وحتى الوقوف التام",
            "ج- اللحظة التي يشعر فيها السائق بالخطر وحتى الوقوف التام",
            "د- اللحظة التي تبدأ فيها العجلات بالتوقف"
          ],
          "correctAnswer": "ج- اللحظة التي يشعر فيها السائق بالخطر وحتى الوقوف التام"
        },
        {
          "question": "مكونات حركة السير هم",
          "options": [
            "أ- الطريق",
            "ب- جميع الاجوبة صحيحة",
            "ج- السائق",
            "د- المركبة"
          ],
          "correctAnswer": "ب- جميع الاجوبة صحيحة"
        }
      ]
    },
    {
      "id": 4,
      "questions": [
        {
          "question": "عندما تبهر نظرك أضواء المركبة التي أمامك ما عليك عمله",
          "options": [
            "أ- عليك أن تضيء الاضواء العالية حتى يقوم باضاءة الضوء الواطىء",
            "ب- عليك التوقف فورًا",
            "ج- عليك تركيز النظر الى الجهة اليمنى وتخفيف السرعة قدر الامكان",
            "د- عليك أن تقوم بتشغيل أجهزة الزامور حتى ينتهي"
          ],
          "correctAnswer": "ج- عليك تركيز النظر الى الجهة اليمنى وتخفيف السرعة قدر الامكان"
        },
        {
          "question": "عندما تسير في طريق منحدرة",
          "options": [
            "أ- تسير ببطء باستعمال الغيار العالي",
            "ب- تسير ببطء باستعمال فرامل الرجل بشكل متواصل",
            "ج- يجب ان تسير ببطء باستعمال غيار واطىء",
            "د- تسير بالغيار النيوترال لكي تسيطر على المركبة"
          ],
          "correctAnswer": "ج- يجب ان تسير ببطء باستعمال غيار واطىء"
        },
        {
          "question": "عند ظهور مركبة من الاتجاه المعاكس تسلك سيرك عليك التصرف",
          "options": [
            "أ- عليك تخفيف السرعة وأخذ أقصى اليمين واذا تطلب الامر النزول الى حافة الطريق",
            "ب- اضاءة الاضواء العالية واستعمال الزامور حتى يعود الى مسلك سيره",
            "ج- عليك السير في مسلك سير أي في الجهة اليسرى",
            "د- عليك عدم الاهتمام وتكملة سيرك في مسلكك"
          ],
          "correctAnswer": "أ- عليك تخفيف السرعة وأخذ أقصى اليمين واذا تطلب الامر النزول الى حافة الطريق"
        },
        {
          "question": "اذا توقفت وأردت متابعة سفرك لمن تعطى حق الاولوية",
          "options": [
            "أ- لجميع المركبات في الطريق",
            "ب- للمركبة القادمة من الجهة المقابلة",
            "ج- لا حاجة لاعطاء حق الاولوية",
            "د- المركبة التي تسير خلفك وفي مسلك سيرك عليها اجتيازك"
          ],
          "correctAnswer": "أ- لجميع المركبات في الطريق"
        },
        {
          "question": "عند ايقاف المركبة والنزول منها",
          "options": [
            "أ- يجب استعمال فرامل اليد في جميع الحالات",
            "ب- يجب استعمال فرامل اليد فقط في حالة عدم تعشيق تروس الجير",
            "ج- يجب استعمال فرامل اليد فقط اذا كان المركبة في طريق صاعدة",
            "د- يجب استعمال فرامل اليد فقط اذا كانت المركبة في طريق منحدرة"
          ],
          "correctAnswer": "أ- يجب استعمال فرامل اليد في جميع الحالات"
        },
        {
          "question": "امامك سائق متردد الى اية جهة يسير",
          "options": [
            "أ- ممنوع اجتيازه",
            "ب- يجوز اجتيازه بعد تنبيهه بواسطة الزامور",
            "ج- يجوز اجتيازه ولكن بحذر",
            "د- يجوز اجتيازه بعد تنبيهه بواسطة الضوء المتقطع العالي"
          ],
          "correctAnswer": "أ- ممنوع اجتيازه"
        },
        {
          "question": "تهيأت للاجتياز وفجأة شاهدت في المرآة مركبة من خلفك اكثر سرعة منك وتريد اجتيازك",
          "options": [
            "أ- لا تجتاز ودع المركبة التي خلفك تتجاوز",
            "ب- تجاوز المركبة التي امامك بسرعة لكي تتفادى حادث طرق",
            "ج- تؤشر للمركبة التي خلفك وتتجاوز المركبة التي امامك",
            "د- تقف على اليمين وتدع المركبة التي خلفك تتجاوز"
          ],
          "correctAnswer": "أ- لا تجتاز ودع المركبة التي خلفك تتجاوز"
        },
        {
          "question": "عندما يكون مدى الرؤية محدود",
          "options": [
            "أ- يجب اضاءة المصابيح الخلفية لمنع ارتطام المركبة الخلفية بمركبتك",
            "ب- يجب استعمال نور الطريق لتحسين مدى الرؤية",
            "ج- يجب السير بالسرعة العادية وبحذر",
            "د- يجب السير ببطء وملاءمة السرعة لمدى الرؤية"
          ],
          "correctAnswer": "د- يجب السير ببطء وملاءمة السرعة لمدى الرؤية"
        },
        {
          "question": "انت تسير خلف مركبة واشعة الشمس امامك تبهر بصرك ، في هذه الحالة",
          "options": [
            "أ- تقف الى ان يتحسن مدى الرؤية",
            "ب- اقترب جدا من المركبة التي امامك للتفادى اشعة الشمس",
            "ج- سر بسرعة تلائم مدى رؤيتك",
            "د- وجه نظرك الى اسفل الطريق قريب من مركبتك"
          ],
          "correctAnswer": "ج- سر بسرعة تلائم مدى رؤيتك"
        },
        {
          "question": "انت تسير في طريق ذات اتجاهين والطريق امامك خالية وتريد اجتياز مركبة امامك",
          "options": [
            "أ- عليك ان تسير بسرعة المركبة التي تجتازها",
            "ب- يجب ان تتمهل بالسير لكي تجتاز بامان",
            "ج- عليك ان تسير بسرعة تزيد 10 كم/ساعة عن سرعة المركبة التي تجتازها",
            "د- عليك ان تسرع اكثر من سرعة المركبة التي تجتازها بشرط ان لا تتعدى السرعة القصوى"
          ],
          "correctAnswer": "د- عليك ان تسرع اكثر من سرعة المركبة التي تجتازها بشرط ان لا تتعدى السرعة القصوى"
        },
        {
          "question": "لكي نتمنع من الصعوبات عند السير في طريق وعرة يجب",
          "options": [
            "أ- ان نزيد السرعة لنتجنب الرجات",
            "ب- ان نسير بالغيار الاول لكي نستطيع الوقوف في اية لحظة",
            "ج- ان نتمهل بالسير",
            "د- ان نضع رجلنا على دعسة الفرامل للاستعداد لكل طارىء"
          ],
          "correctAnswer": "ج- ان نتمهل بالسير"
        },
        {
          "question": "انت تسير في طريق ذات اتجاهين ، وامامك مركبة تشير بالغماز الايسر وقت طويل",
          "options": [
            "أ- ممنوع اجتيازها عل سائقها ينعطف الى اليسار",
            "ب- يجوز اجتيازها بحذر لأن سائق هذه المركبة قد نسي الغماز",
            "ج- يجوز عبور المركبة من جهتها اليمنى",
            "د- يجب تنبه سائق المركبة التي امامنا بواسطة الزامور اولا ثم نجتازها"
          ],
          "correctAnswer": "أ- ممنوع اجتيازها عل سائقها ينعطف الى اليسار"
        },
        {
          "question": "تتوقف مسافة الوقوف على",
          "options": [
            "أ- حالة الكاوتشوك والفرامل",
            "ب- حمولة المركبة",
            "ج- حالة الطريق",
            "د- جميع الاجابات صحيحة"
          ],
          "correctAnswer": "د- جميع الاجابات صحيحة"
        },
        {
          "question": "مسافة الفرملة هي المسافة التي تقطعها المركبة",
          "options": [
            "أ- من لحظة رؤية الخظر لغاية الوقوف التام",
            "ب- من لحظة الوقوف التام لغاية الضغط على دعسة الفرامل",
            "ج- من لحظة الضغط على دعسة الفرامل لغاية الوقوف التام",
            "د- من لحظة رؤية الخطر لغاية الضغط على دعسة الفرامل"
          ],
          "correctAnswer": "ج- من لحظة الضغط على دعسة الفرامل لغاية الوقوف التام"
        },
        {
          "question": "مسافة الوقوف هي المسافة التي تقطعها المركبة",
          "options": [
            "أ- من لحظة رؤية الخطر لغاية الضغظ على دعسة الفرامل",
            "ب- من لحظة الضغط على دعسة الفرامل لغاية الوقوف التام",
            "ج- من لحظة رؤية الخطر لغاية الوقوف التام",
            "د- مسافة الثانيتين"
          ],
          "correctAnswer": "ج- من لحظة رؤية الخطر لغاية الوقوف التام"
        },
        {
          "question": "مسافة رد الفعل هي المسافة التي تقطعها المركبة",
          "options": [
            "أ- من لحظة رفع الرجل عن دعسة الوقود لغاية الوقوف التام",
            "ب- من لحظة رؤية الخطر لغاية الوقوف التام",
            "ج- من لحظة الضغط على دعسة الفرامل لغاية الوقوف التام",
            "د- من لحظة رؤية الخطر لغاية الضغط على دعسة الفرامل"
          ],
          "correctAnswer": "د- من لحظة رؤية الخطر لغاية الضغط على دعسة الفرامل"
        },
        {
          "question": "ملاءمة كرسي السائق للسائق مهمة",
          "options": [
            "أ- كي لا يتعب السائق عند السير وان يعمل بصورة صحيحة",
            "ب- بالنسبة لجلوس مريح فقط",
            "ج- جميع الاجابات صحيحة",
            "د- بالنسبة لطول ارجل السائق فقط"
          ],
          "correctAnswer": "أ- كي لا يتعب السائق عند السير وان يعمل بصورة صحيحة"
        },
        {
          "question": "كيف تسير في طريق رطبة مع حفر مليئة بالماء ؟",
          "options": [
            "أ- تزيد من السرعة لكي تعبر الحفرة بسرعة",
            "ب- تستعمل الغيار الاول وتعبر الحفرة",
            "ج- تتمهل وتسير بسرعة معقولة وحسب الظروف",
            "د- تضغط على دعسة الفرامل بصورة متقطعة"
          ],
          "correctAnswer": "ج- تتمهل وتسير بسرعة معقولة وحسب الظروف"
        },
        {
          "question": "عند وجود حفر وفجوات على الطريق",
          "options": [
            "أ- تقف قبل كل حفرة لكي تعبرها",
            "ب- لا تزيد من سرعتك واعبر الحفر والفجوات",
            "ج- الزمبركات في المركبة تمكن من سير اعتيادي في طريق وعرة ايضا",
            "د- تتمهل الى حد امكانية الوقوف عند الاقتراب من الحفر والفجوات"
          ],
          "correctAnswer": "د- تتمهل الى حد امكانية الوقوف عند الاقتراب من الحفر والفجوات"
        },
        {
          "question": "كيف يتصرف السائق عند الاقتراب من قسم من الطريق عليه زيت ؟",
          "options": [
            "أ- يتمهل بالسير ويحاول عدم استعمال الفرامل",
            "ب- يحاول تخطي الزيت بالصعود على الرصيف",
            "ج- ينظف الزيت ثم يعبر",
            "د- يستعمل الفرامل بصورة متقطعة"
          ],
          "correctAnswer": "أ- يتمهل بالسير ويحاول عدم استعمال الفرامل"
        },
        {
          "question": "زمن رد الفعل لدى السائق في الليل",
          "options": [
            "أ- زمن رد الفعل يعتمد على صلاحية الفرامل",
            "ب- يكون اكبر لعدم وضوح الرؤية",
            "ج- زمن رد الفعل ثابت ولا يتغير سواء في النهار او في الليل",
            "د- يكون اقل لأن الجو في الليل يكون اهدأ"
          ],
          "correctAnswer": "ب- يكون اكبر لعدم وضوح الرؤية"
        },
        {
          "question": "حركة السير تتكون من",
          "options": [
            "أ- الطريق والسائق",
            "ب- المركبة والسائق",
            "ج- الطريق ، السائق والمركبة",
            "د- جميع الاجابات صحيحة"
          ],
          "correctAnswer": "ج- الطريق ، السائق والمركبة"
        },
        {
          "question": "عند المحافظة على مسافة بيننا وبين المركبة التي امامنا نأخذ بعين الاعتبار",
          "options": [
            "أ- مسافة الوقوف",
            "ب- سرعة السير",
            "ج- جميع الاجابات صحيحة",
            "د- حالة الطريق"
          ],
          "correctAnswer": "ج- جميع الاجابات صحيحة"
        },
        {
          "question": "عند الجلوس داخل المركبة وقبل البدء بالسير يجب التأكد من",
          "options": [
            "أ- وضع عصا الغيارات",
            "ب- جميع الاجابات صحيحة",
            "ج- كمية الوقود في خزان الوقود",
            "د- ملاءمة المقعد للسائق"
          ],
          "correctAnswer": "ب- جميع الاجابات صحيحة"
        },
        {
          "question": "ما هي ترتيب العمليات التي يجب أن تعمل بها عندما تريد الاستدارة الى اليسار من طريق ذات اتجاهين",
          "options": [
            "أ- ترتيب العمليات ليس مهما",
            "ب- تكشف الطريق بالمراه تؤشر، وتتجه بقدر الامكان من وسط الطريق",
            "ج- أن تتمهل ، تعطي اشارة ، تنتقل الى وسط الطريق، وتكشف الطريق",
            "د- أن تتجه لوسط الطريق، تكشف الطريق ، تعطي اشارة ، وتتمهل"
          ],
          "correctAnswer": "ب- تكشف الطريق بالمراه تؤشر، وتتجه بقدر الامكان من وسط الطريق"
        },
        {
          "question": "مسافة الفرملة هي المسافة التي تقطعها المركبة",
          "options": [
            "أ- من اللحظة التي يقف فيها المحور الخلفي",
            "ب- من اللحظة التي يقف فيها المحور الامامي",
            "ج- من اللحظة التي تضغط فيها على دعسة الفرامل والى الوقوف التام",
            "د- من اللحظة التي تشعر فيها بالخطر حتى الوقوف التم"
          ],
          "correctAnswer": "ج- من اللحظة التي تضغط فيها على دعسة الفرامل والى الوقوف التام"
        },
        {
          "question": "مسافة الوقوف هي مجموع",
          "options": [
            "أ- الزمن الذي تسير فيه المركبة حتى تشعر بالخطر",
            "ب- الزمن من اللحظة التي يضغط فيها السائق على دعسة الفرامل",
            "ج- مسافة رد الفعل زائد مسافة الفرملة",
            "د- المسافة التي تسير فيها المركبة والعجلات مقفلة"
          ],
          "correctAnswer": "ج- مسافة رد الفعل زائد مسافة الفرملة"
        },
        {
          "question": "مسافة رد الفعل هي المسافة التي تسير فيها المركبة",
          "options": [
            "أ- من اللحظة التي السائق يرفع رجله عن دعسة الوقود",
            "ب- من اللحظة التي يشعر فيها السائق بالخطر وحتى الوقوف التام",
            "ج- من اللحظة التي نضغط على دعسة الفرامل وحتى الوقوف التام",
            "د- من اللحظة التي تشعر بالخطر وحتى الضغط على دعسة الفرامل"
          ],
          "correctAnswer": "د- من اللحظة التي تشعر بالخطر وحتى الضغط على دعسة الفرامل"
        },
        {
          "question": "مسافة الوقوف هي المسافة التي تقطعها المركبة من",
          "options": [
            "أ- اللحظة التي يشعر فيها السائق بالخطر وحتى الضغط على الفرامل",
            "ب- اللحظة التي يضغط السائق على دعسة الفرامل وحتى الوقوف التام",
            "ج- اللحظة التي يشعر فيها السائق بالخطر وحتى الوقوف التام",
            "د- اللحظة التي تبدأ فيها العجلات بالتوقف"
          ],
          "correctAnswer": "ج- اللحظة التي يشعر فيها السائق بالخطر وحتى الوقوف التام"
        },
        {
          "question": "مكونات حركة السير هم",
          "options": [
            "أ- الطريق",
            "ب- جميع الاجوبة صحيحة",
            "ج- السائق",
            "د- المركبة"
          ],
          "correctAnswer": "ب- جميع الاجوبة صحيحة"
        }
      ]
    },
    {
      "id": 5,
      "questions": [
        {
          "question": "انت تسير في طريق صاعدة فيها امكانية السير لمركبة واحدة وامامك قدمت شاحنة محملة نازلة",
          "options": [
            "أ- لك حق الاولوية ولكن من المستحسن مراعاة الشاحنة",
            "ب- حق الاولوية للشاحنة",
            "ج- حق الاولوية للشاحنة اذا كان وزنها الاجمالي يزيد عن 4 طن",
            "د- حق الاولوية للشاحنة اذا كنت تسوق مركبة خصوصية فقط"
          ],
          "correctAnswer": "أ- لك حق الاولوية ولكن من المستحسن مراعاة الشاحنة"
        },
        {
          "question": "هل مسموح دفع مركبة بدون تشغيل محركها وادخالها الى طريق ممنوع دخول المركبات الميكانيكية فيها ؟",
          "options": [
            "أ- مسموح بشرط اتباع جميع وسائل الحذر",
            "ب- مسموح لتفادي عرقلة السير فقط",
            "ج- مسموح اذا كان الشخص الذي يدفعها يحمل رخصة سواقة لنفس نوع المركبة",
            "د- لا يجوز على الاطلاق"
          ],
          "correctAnswer": "د- لا يجوز على الاطلاق"
        },
        {
          "question": "انت تقترب من ملتقى سكة والحاجز في الملتقى مفتوح",
          "options": [
            "أ- يجب عليك ان تقف اذا كان الملتقى داخل المدن",
            "ب- يجب عليك ان تقف اذا كنت تسوق باص او مركبة ثقيلة",
            "ج- لا تزيد من سرعتك واعبر الملتقى",
            "د- عليك ان تتمهل وتتخذ جميع التدابير لعبور الملتقى دون اية عرقلة"
          ],
          "correctAnswer": "د- عليك ان تتمهل وتتخذ جميع التدابير لعبور الملتقى دون اية عرقلة"
        },
        {
          "question": "كيف نعرف ان الطريق التي ندخلها هي طريق ذات اتجاه واحد ؟",
          "options": [
            "أ- اذا لا حظنا ان جميع المركبات فيها تقف على اليمين",
            "ب- اذا كان في هذه الطريق مسلكان في نفس الاتجاه",
            "ج- من الخطوط الموسومة على سطح الطريق",
            "د- اذا اقيمت على مدخلها اشارة تدل على ذلك او اذا قسمت الطريق على امتدادها بواسطة مساحة فاصلة"
          ],
          "correctAnswer": "د- اذا اقيمت على مدخلها اشارة تدل على ذلك او اذا قسمت الطريق على امتدادها بواسطة مساحة فاصلة"
        },
        {
          "question": "كيف يعرف السائق بالليل انه يسير بالضوء العالي أم الضوء الواطي",
          "options": [
            "أ- حسب مدى الرؤية",
            "ب- حسب ضوء خاص يضيء في لوحة المقاييس داخل المركبة",
            "ج- حسب رد فعل السواقين القادمين من الاتجاه المعاكس",
            "د- حسب قوة الضوء فقط"
          ],
          "correctAnswer": "ب- حسب ضوء خاص يضيء في لوحة المقاييس داخل المركبة"
        },
        {
          "question": "عند ايقاف المركبة بشكل دائم",
          "options": [
            "أ- يجب استعمال فرامل اليد فقط اذا اوقفت المركبة في طريق صاعدة",
            "ب- يجب استعمال فرامل اليد فقط اذا اوقفت المركبة ليلا",
            "ج- يجب استعمال فرامل اليد في جميع الحالات",
            "د- يجب استعمال فرامل اليد فقط اذا كان الطريق رطبا"
          ],
          "correctAnswer": "ج- يجب استعمال فرامل اليد في جميع الحالات"
        },
        {
          "question": "عندما تمر عن حادث طرق كيف تتصرف",
          "options": [
            "أ- اذا طلب مني شرطي مرور أن أقف وأنقل مصابين أقف وأنقل مصابين",
            "ب- أوقف مركبتي على الجهة اليمنى وأقوم بمساعدة الموجدين بمكان الحادث قدر المستطاع",
            "ج- فقط اذا طلب مني المساعدة أقف",
            "د- أكمل سيري حتى لا أصبح متهم كمشارك بحادث طرق"
          ],
          "correctAnswer": "ب- أوقف مركبتي على الجهة اليمنى وأقوم بمساعدة الموجدين بمكان الحادث قدر المستطاع"
        },
        {
          "question": "في طريق فيها اكثر من مسلكين",
          "options": [
            "أ- يجب السير في المسلك الايمن عند الاستدارة الى اليمين فقط",
            "ب- يجب السير في المسلك الايمن الا اذا كانت الطريق خارج المدن",
            "ج- يجب السير في المسلك الايمن ما عدا حالة التجاوز",
            "د- يجوز السير في المسلك الايسر للمركبات الخصوصية والمسلك الايمن للشاحنات"
          ],
          "correctAnswer": "ج- يجب السير في المسلك الايمن ما عدا حالة التجاوز"
        },
        {
          "question": "في طريق منحدرة عليك اعطاء حق الاولوية للمركبات الصاعدة",
          "options": [
            "أ- فقط اذا كانت المركبة الصاعدة شاحنة",
            "ب- في جميع الحالات الا اذا كانت المركبة النازلة شاحنة",
            "ج- اذا لم تكن هناك امكانية لمرور مركبتين",
            "د- في جميع الحالات"
          ],
          "correctAnswer": "ج- اذا لم تكن هناك امكانية لمرور مركبتين"
        },
        {
          "question": "يجوز لمركبة ان تتجاوز دراجة نارية",
          "options": [
            "أ- فقط اذا كان هناك مسلكان في نفس اتجاه السير",
            "ب- عندما لا تكون الطريق خالية",
            "ج- فقط اذا تم الاجتياز في نفس المسلك",
            "د- عندما تكون الطريق خالية"
          ],
          "correctAnswer": "د- عندما تكون الطريق خالية"
        },
        {
          "question": "في طريق صاعدة يمنع الاجتياز",
          "options": [
            "أ- اذا كان مجال الرؤية محدود",
            "ب- جميع الاجابات صحيحة",
            "ج- فقط اذا اقيمت الاشارة أ-40",
            "د- فقط اذا اقيمت الاشارة ب-8"
          ],
          "correctAnswer": "أ- اذا كان مجال الرؤية محدود"
        },
        {
          "question": "عند مرورك عن باص واقف في المحطة",
          "options": [
            "أ- يجب عليك ان تتمهل بالسير حتى اذا كان ذلك يعرقل حركة السير",
            "ب- لا تزيد من سرعتك واستعمل الزامور",
            "ج- يجب عليك ان تتمهل بالسير اذا كان ذلك لا يعرقل حركة السير",
            "د- قف لغاية مغادرة الباص المحطة"
          ],
          "correctAnswer": "أ- يجب عليك ان تتمهل بالسير حتى اذا كان ذلك يعرقل حركة السير"
        },
        {
          "question": "اوقفت مركبتك بجانب الطريق وتريد البدأ بالسير",
          "options": [
            "أ- يمكنك البدء بالسير بشرط اعطاء حق الاولوية لحركة السير باتجاه سيرك والقادمة من الخلف",
            "ب- يمكنك البدء بالسير بشرط ان لا تكون هناك شاحنة قادمة من امامك",
            "ج- يمكنك البدء بالسير بشرط عدم وجود مركبات على بعد 50مترا",
            "د- يمكنك البدء بالسير بشرط ان لا تكون هناك مركبة قادمة من امامك"
          ],
          "correctAnswer": "أ- يمكنك البدء بالسير بشرط اعطاء حق الاولوية لحركة السير باتجاه سيرك والقادمة من الخلف"
        },
        {
          "question": "مساحة على الطريق رسمت داخلها خطوط بيضاء مائلة بصورة جزيرة تعني",
          "options": [
            "أ- مساحة على الطريق تحدد موقف خاص لمركبة",
            "ب- مساحة تشير الى مدخل ساحة وقوف للمركبات",
            "ج- مساحة على الطريق ممنوع السير او الوقوف عليها",
            "د- مساحة تشير الى محطة باص"
          ],
          "correctAnswer": "ج- مساحة على الطريق ممنوع السير او الوقوف عليها"
        },
        {
          "question": "عند السير بمحاذاة باص واقف في المحطة ، يجب التمهل",
          "options": [
            "أ- في جميع الاحوال عندما لا يعرقل ذلك حركة السير",
            "ب- في جميع الاحوال",
            "ج- فقط اذا كان الباص يقل اولادا",
            "د- فقط اذا كان الباص مليء بالركاب"
          ],
          "correctAnswer": "ب- في جميع الاحوال"
        },
        {
          "question": "مسموح ان تقطع الخط الاصفر الذي يشير الى حافة الطريق",
          "options": [
            "أ- لانزال او اصعاد الركاب",
            "ب- فقط اذا كان الخط الاصفر متقطعا",
            "ج- فقط من اجل العبور من جهة اليمين",
            "د- ممنوع تجاوز هذا الخط"
          ],
          "correctAnswer": "أ- لانزال او اصعاد الركاب"
        },
        {
          "question": "اذا انسد المسلك الذي تسير فيه ، عليك اعطاء حق الاولوية للمركبات في المسالك الاخرى",
          "options": [
            "أ- فقط اذا كان هناك خط فاصل متواصل يقسم الطريق",
            "ب- فقط اذا كنت تسوق مركبة بطيئة",
            "ج- فقط في طريق ذات اتجاه واحد",
            "د- في جميع الحالات"
          ],
          "correctAnswer": "د- في جميع الحالات"
        },
        {
          "question": "اذا احترق الضوء الامامي الايمن في المركبة اثناء سيرك ليلا",
          "options": [
            "أ- ممنوع الاستمرار بالسير بضوء واحد",
            "ب- يجوز الاستمرار بالسير الى اقرب كراج",
            "ج- يجوز الاستمرار بالسير خلف مركبة اخرى فقط",
            "د- يجوز الاستمرار بالسير باستعمال الاربعة غمازات"
          ],
          "correctAnswer": "أ- ممنوع الاستمرار بالسير بضوء واحد"
        },
        {
          "question": "في مقطع طريق يقسمها خط فاصل متقطع",
          "options": [
            "أ- يجوز التجاوز في جميع الحالات",
            "ب- يجوز التجاوز اذا كانت الطريق خالية",
            "ج- يجوز التجاوز اذا كان على يمين الخط المتقطع خط فاصل متواصل",
            "د- يجوز التجاوز فقط اذا لم تكن الطريق ذات اتجاهين"
          ],
          "correctAnswer": "ب- يجوز التجاوز اذا كانت الطريق خالية"
        },
        {
          "question": "في اتجاه سيرك مسلكان ، في ايهما تسير ؟",
          "options": [
            "أ- يجوز استعمال المسلك الايسر اذا كانت الطريق ذات اتجاه واحد",
            "ب- جميع الاجابات صحيحة",
            "ج- في المسلك الايمن ما عدا حالة التجاوز",
            "د- يجوز استعمال المسلك الايسر للمركبة السريعة فقط"
          ],
          "correctAnswer": "ج- في المسلك الايمن ما عدا حالة التجاوز"
        },
        {
          "question": "كيف تتصرف عندما تسير في طريق ضيقة ومن امامك قدمت مركبة تجاهك ؟",
          "options": [
            "أ- يجب عدم زيادة السرعة ومتابعة السير",
            "ب- يجب التمهل فقط ومتابعة السير في نفس المسلك",
            "ج- يجب الوقوف على طرف الطريق",
            "د- يجب التمهل والسير في اقصى يمين الطريق وحتى الخروج عن حافة الطريق"
          ],
          "correctAnswer": "د- يجب التمهل والسير في اقصى يمين الطريق وحتى الخروج عن حافة الطريق"
        },
        {
          "question": "كيف يؤشر مكان عبور المارة ؟",
          "options": [
            "أ- بواسطة اشارة تحذير وبداخلها شخص يمشي",
            "ب- بواسطة اشارة استعلامات او رسم على سطح الطريق",
            "ج- بواسطة اشارة ضوئية لارشاد المشاة",
            "د- بواسطة اشارة ارشاد وبداخلها شخص يمشي"
          ],
          "correctAnswer": "ب- بواسطة اشارة استعلامات او رسم على سطح الطريق"
        },
        {
          "question": "هل الضوء الاحمر في الاشارة الضوئية ملزم للسائق ؟",
          "options": [
            "أ- كلا",
            "ب- ذلك يعتمد على وضع حركة السير",
            "ج- جميع الاجابات خاطئة",
            "د- نعم"
          ],
          "correctAnswer": "د- نعم"
        },
        {
          "question": "هل يجوز السير على مساحة فاصلة ؟",
          "options": [
            "أ- يجوز اذا كانت المساحة الفاصلة معبدة",
            "ب- ممنوع",
            "ج- يجوز الا اذا كانت هناك اشارة تمنع ذلك",
            "د- نعم يجوز ولكن لا يجوز الوقوف عليها"
          ],
          "correctAnswer": "ب- ممنوع"
        },
        {
          "question": "يلزم القانون السير في الجهة اليمنى القصوى للطريق",
          "options": [
            "أ- في جميع الحالات باستثناء حالة الاستدارة الى اليمين",
            "ب- في جميع الحالات باستثناء حالة التجاوز",
            "ج- في جميع الحالات",
            "د- في طريق داخل المدن فقط"
          ],
          "correctAnswer": "ب- في جميع الحالات باستثناء حالة التجاوز"
        },
        {
          "question": "عند وجود اسهم فوق الاشارة الضوئية",
          "options": [
            "أ- السير يكون حسب الاسهم عندما فقط عندما لا تعمل الاشارة الضوئية",
            "ب- السير يكون فقط حسب الاسهم فوق الاشارة الضوئية",
            "ج- السير يكون حسب الاسهم عندما تعمل الاشارة الضوئية فقط",
            "د- تكون هذه الاسهم ملزمة اذا كان هناك اسهم على سطح الطريق"
          ],
          "correctAnswer": "ب- السير يكون فقط حسب الاسهم فوق الاشارة الضوئية"
        },
        {
          "question": "عندما تريد اجتياز مركبة عليك اعطاء الاشارة",
          "options": [
            "أ- فقط اثناء عبورك عن المركبة التي تتجاوزها",
            "ب- فقط اذا شاهدت مركبة قادمة من خلفك",
            "ج- قبل التحول الى المسلك الايسر واثناء اجتيازها",
            "د- قبل التحول الى المسلك الايسر"
          ],
          "correctAnswer": "د- قبل التحول الى المسلك الايسر"
        },
        {
          "question": "عندما تقف قبل الاشارة الضوئية وتريد الاستدارة الى اليمين",
          "options": [
            "أ- يجب ان تعطي اشارة بالغماز",
            "ب- لا حاجة لاعطاء الاشارة اذا كان هناك سهم الى اليمين فوق الاشارة الضوئية",
            "ج- لا حاجة لاعطاء الاشارة عند الاستدارة حسب الاشارة الضوئية",
            "د- لا حاجة لاعطاء الاشارة اذا لم تكن هناك مركبات من خلفك"
          ],
          "correctAnswer": "أ- يجب ان تعطي اشارة بالغماز"
        },
        {
          "question": "عندما يوجد عائق مثل عامود او جزيرة في طريق ذات اتجاهين",
          "options": [
            "أ- عبور اي عائق يكون دائما من جهته اليمنى",
            "ب- يجوز عبور العائق من يمينه او من يساره الا اذا وجدت اشارة تشير الى خلاف ذلك",
            "ج- يجوز عبور العائق من جهته اليسرى اذا لم تكن هناك حركة سير من الجهة المقابلة",
            "د- يجب عبور العائق من الجهة اليمنى الا اذا وجدت اشارة تلزم بالعبور من يساره"
          ],
          "correctAnswer": "د- يجب عبور العائق من الجهة اليمنى الا اذا وجدت اشارة تلزم بالعبور من يساره"
        },
        {
          "question": "اذا اقيمت في الملتقى اشارة تمنع الاستدارة الى اليسار",
          "options": [
            "أ- تجوز الاستدارة الى اليسار للسير في الاتجاه المعاكس بشكل حذوة حصان",
            "ب- تجوز الاستدارة الى اليسار للسير في الاتجاه المعاكس فقط اذا كان الملتقى مجهز باشارة ضوئية",
            "ج- تجوز الاستدارة فقط الى اليمين للسير في الاتجاه المعاكس بشكل حذوة حصان",
            "د- ممنوع الاستدارة الى اليسار للسير في الاتجاه المعاكس بشكل حذوة حصان"
          ],
          "correctAnswer": "أ- تجوز الاستدارة الى اليسار للسير في الاتجاه المعاكس بشكل حذوة حصان"
        }
      ]
    },
    {
          "id": 5,
          "questions": [
            {
              "question": "عند االاستدارة الى اليسار الى طريق ذات اتجاهين، يجب الدخول",
              "options": [
                "أ- الى وسط الطريق",
                "ب- الى الجهة اليمنى من الطريق المقصود",
                "ج- الى الجهة اليسرى من الطريق المقصود",
                "د- حسب حالة الطريق ونوع المركبة"
              ],
              "correctAnswer": "ب- الى الجهة اليمنى من الطريق المقصود"
            },
            {
              "question": "اذا اقيمت اشارة في الملتقى تمنع الاستدارة الى اليسار للسير في الاتجاه المعاكس $$بشكل حذوة حصان",
              "options": [
                "أ- تجوز الاستدارة الى اليسار فقط اذا كان الملتقى مجهز باشارة ضوئية",
                "ب- لا تجوز الاستدارة الى اليسار",
                "ج- تجوز الاستدارة الى اليمين فقط",
                "د- تجوز الاستدارة الى اليسار"
              ],
              "correctAnswer": "د- تجوز الاستدارة الى اليسار"
            },
            {
              "question": "في طريق منحدرة",
              "options": [
                "أ- حق الاولوية للمركبات الصاعدة اذا لم تكن هناك امكانية لمرور مركبتين",
                "ب- حق الاولوية للمركبات الثقيلة",
                "ج- حق الاولوية للمركبات الصاعدة في جميع الحالات",
                "د- حق الاولوية للمركبات التجارية التي يزيد وزنها الاجمالي المسموح به عن 4000 كغم"
              ],
              "correctAnswer": "أ- حق الاولوية للمركبات الصاعدة اذا لم تكن هناك امكانية لمرور مركبتين"
            },
            {
              "question": "عندما توقف مركبة في طريق صاعدة بموازاة الرصيف",
              "options": [
                "أ- يجب ان تستعمل فرامل اليد",
                "ب- يجب ان تستعمل الغيار الامامي الاول",
                "ج- جميع الاجابات صحيحة",
                "د- يجب توجيه العجلات الامامية الى وسط الطريق"
              ],
              "correctAnswer": "ج- جميع الاجابات صحيحة"
            },
            {
              "question": "اذا اعطت المركبة التي امامك اشارة بانها تريد الاستدارة الى اليسار",
              "options": [
                "أ- يجوز اجتياز المركبة بعد تنبه سائقها بواسطة الزامور",
                "ب- يجب انتظار المركبة حتى تكمل استدارتها",
                "ج- يجوز عبور هذه المركبة من جهتها اليمنى",
                "د- يجوز اجتياز هذه المركبة من جهتها اليمنى"
              ],
              "correctAnswer": "ج- يجوز عبور هذه المركبة من جهتها اليمنى"
            },
            {
              "question": "هل يترتب على سائق المركبة ان يستعمل مشيرة الاتجاه (الغماز)عندما ينوي تحريك $$مركبته$$",
              "options": [
                "أ- نعم",
                "ب- نعم اذا كان ينوي التحول عن مسلك سيره فقط",
                "ج- نعم ، في طريق داخل المدن فقط",
                "د- نعم ، في طريق ذات اتجاه واحد فقط"
              ],
              "correctAnswer": "أ- نعم"
            },
            {
              "question": "يجب المحافظة على مسافة معقولة بينك وبين المركبة التي تسير امامك",
              "options": [
                "أ- في منحدر شديد اذا كانت هناك اشارة تدل على ذلك",
                "ب- فقط عند السير ليلا",
                "ج- في الطريق الرطبة فقط",
                "د- في جميع الحالات"
              ],
              "correctAnswer": "د- في جميع الحالات"
            },
            {
              "question": "عند السير خلف مركبة وعند زيادة السرعة",
              "options": [
                "أ- يجب ان تحافظ على مسافة اكبر بينك وبينها",
                "ب- يجب ان تتجاوزها اذا كانت الطريق غير خالية",
                "ج- يجب ان تحافظ على مسافة اقل بينك وبينها",
                "د- يجب ان تحافظ على نفس المسافة بينكما"
              ],
              "correctAnswer": "أ- يجب ان تحافظ على مسافة اكبر بينك وبينها"
            },
            {
              "question": "ما هي المسافة التي تحافظ عليها بينك وبين المركبة التي تسير امامك في طريق $$داخل المدن ؟",
              "options": [
                "أ- مسافة الوقوف",
                "ب- مسافة تكفي لدخول مركبة فيها",
                "ج- مسافة الفرملة",
                "د- مسافة تكفي لايقاف المركبة في اي وقت لمنع وقوع حادث"
              ],
              "correctAnswer": "د- مسافة تكفي لايقاف المركبة في اي وقت لمنع وقوع حادث"
            },
            {
              "question": "ما هي المسافة التي تحافظ عليها بينك وبين المركبة التي تسير امامك في قافلة خارج $$المدن ؟",
              "options": [
                "أ- مسافة تمكنك من رؤية الطامبون الخلفي للمركبة التي امامك",
                "ب- مسافة تكفي مدى الرؤية لعملية التجاوز",
                "ج- مسافة تكفي لدخول مركبة أخرى فيها",
                "د- مسافة الفرملة"
              ],
              "correctAnswer": "ج- مسافة تكفي لدخول مركبة أخرى فيها"
            },
            {
              "question": "انت تسير بالضوء العالي ليلا وفجأة قدمت مركبة من امامك ، متى تخفض الانوار ؟",
              "options": [
                "أ- عندما يخفض السائق الآخر الانوار في مركبته",
                "ب- من مسافة 50 مترا من المركبة القادمة",
                "ج- من مسافة 100 متر من المركبة القادمة",
                "د- فورا عند رؤية المركبة القادمة"
              ],
              "correctAnswer": "د- فورا عند رؤية المركبة القادمة"
            },
            {
              "question": "اذا كانت هناك جزيرة سير امامك بدون اشارات في طريق ذات اتجاه واحد فمن اية $$جهة تمر عنها ؟$$",
              "options": [
                "أ- من الجهة التي تكون فيها الطريق اعرض",
                "ب- من الجهة اليسرى فقط",
                "ج- من الجهة اليمنى فقط",
                "د- من الجهة اليمنى او من الجهة اليسرى"
              ],
              "correctAnswer": "د- من الجهة اليمنى او من الجهة اليسرى"
            },
            {
              "question": "مساحة على شكل جزيرة موسومة بخطوط مائلة بيضاء على سطح الطريق تشير الى",
              "options": [
                "أ- مساحة على الطريق لا يجوز السير عليها",
                "ب- مساحة تشير الى اتجاه حركة السير",
                "ج- مساحة على الطريق يجوز الوقوف عليها",
                "د- امامك طريق ضيقة"
              ],
              "correctAnswer": "أ- مساحة على الطريق لا يجوز السير عليها"
            },
            {
              "question": "في طريق ذات اتجاهين وفيها ثلاثة مسالك ، اين تسير ؟",
              "options": [
                "أ- في المسلك الايمن او في المسلك المركزي",
                "ب- في المسلك الأيسر او في المسلك المركزي",
                "ج- في المسلك الايمن ما عدا حالة التجاوز",
                "د- في المسلك المركزي الا عندما تريد ايقاف المركبة"
              ],
              "correctAnswer": "ج- في المسلك الايمن ما عدا حالة التجاوز"
            },
            {
              "question": "هل يترتب السير في الجانب الايمن من الطريق ؟",
              "options": [
                "أ- نعم وفي جميع الحالات",
                "ب- نعم في طريق داخل المدن فقط",
                "ج- جميع الاجابات صحيحة",
                "د- نعم ، ما عدا حالة التجاوز"
              ],
              "correctAnswer": "د- نعم ، ما عدا حالة التجاوز"
            },
            {
              "question": "هل يجوز الوقوف بجانب الرصيف على شكل زاوية ؟",
              "options": [
                "أ- يجوز في الطريق العريضة فقط",
                "ب- لا يجوز الوقوف بهذا الشكل",
                "ج- يجوز للدراجات النارية فقط",
                "د- يجوز اذا كان هناك وسم خاص على سطح الطريق"
              ],
              "correctAnswer": "د- يجوز اذا كان هناك وسم خاص على سطح الطريق"
            },
            {
              "question": "هل يجوز وقوف مركبة على الرصيف ؟",
              "options": [
                "أ- يجوز لغرض التحميل والتنزيل",
                "ب- يجوز في طريق ذات اتجاه واحد",
                "ج- يجوز اذا كان الرصيف عريضا بشكل كاف",
                "د- ممنوع"
              ],
              "correctAnswer": "د- ممنوع"
            },
            {
              "question": "كيف تنفذ الاستدارة لليسار الى طريق ذات اتجاه واحد ؟$$",
              "options": [
                "أ- الى المسلك الايمن في اتجاه السير",
                "ب- الى اقرب ما يكون الى وسط الطريق",
                "ج- بقوس عريض الى الجانب الايمن من الطريق",
                "د- الى الجانب الايسر من الطريق في كل حالة"
              ],
              "correctAnswer": "د- الى الجانب الايسر من الطريق في كل حالة"
            },
            {
              "question": "تنفذ الاستدارة الى اليمين",
              "options": [
                "أ- من وسط الطريق الى اقصى اليمين",
                "ب- عندما تكون المركبة في الغيار الاول",
                "ج- من اقصى اليسار الى اقصى اليسار",
                "د- من اقصى اليمين الى اقصى اليمين على قدر الامكان"
              ],
              "correctAnswer": "د- من اقصى اليمين الى اقصى اليمين على قدر الامكان"
            },
            {
              "question": "انت تسير في طريق ذات اتجاهين وانسد المسلك الذي تسير فيه",
              "options": [
                "أ- لك حق الاولوية اذا كنت قادما من اليمين",
                "ب- لك حق الاولوية اذا كنت تسق مركبة شاحنة",
                "ج- لك حق الاولوية بالنسبة للمركبات القادمة من الجهة المقابلة",
                "د- اعط حق الاولية للمركبات القادمة من الجهة المقابلة"
              ],
              "correctAnswer": "د- اعط حق الاولية للمركبات القادمة من الجهة المقابلة"
            },
            {
              "question": "عندما تسوق مركبة وفي الطريق التي تسير فيه قدمت مركبة امن",
              "options": [
                "أ- تمهل وسر على يمين الطريق واعط حق الاولوية لمركبة الامن",
                "ب- خفف من سرعتك وقف على اليمين واعط حق الاولوية لمركبة الامن",
                "ج- خفف من سرعتك فقط اذا كانت مركبة الامن في مسلك سيرك",
                "د- اعط حق الاولية لمركبة الامن فقط اذا كان في خط سير مركبة الامن مسلك واحد"
              ],
              "correctAnswer": "ب- خفف من سرعتك وقف على اليمين واعط حق الاولوية لمركبة الامن"
            },
            {
              "question": "متى يجب عليك تخفيف سرعة المركبة او ايقافها مع انك تسير ضمن السرعة القانونية ؟$$",
              "options": [
                "أ- لدى اقترابك من اشارة اعلام",
                "ب- لدى اقترابك من محطة لنقل الجنود",
                "ج- لدى التقائك او مجاوزتك الحيوانات",
                "د- لدى مجاوزتك مركبة واقفة على طرف الطريق"
              ],
              "correctAnswer": "ج- لدى التقائك او مجاوزتك الحيوانات"
            },
            {
              "question": "متى يجب عليك تخفيف سرعة المركبة او ايقافها مع انك تسير ضمن السرعة المسموح $$بها ؟",
              "options": [
                "أ- عند مرورك عن مركبة امن",
                "ب- اذا كانت الاطارات مستهلكة",
                "ج- في منحدر شديد وطويل",
                "د- عند تجاوزك مركبة اخرى"
              ],
              "correctAnswer": "ج- في منحدر شديد وطويل"
            },
            {
              "question": "متى يجب عليك ان تخفف من سرعة المركبة او توقفها ؟",
              "options": [
                "أ- في مرتفع شديد وطويل",
                "ب- على مقربة من جمع من الاولاد او على مقربة من جمهور",
                "ج- عند مرورك عن محطة نقل جنود",
                "د- عندما تتجاوز مركبة اخرى"
              ],
              "correctAnswer": "ب- على مقربة من جمع من الاولاد او على مقربة من جمهور"
            },
            {
              "question": "مسموح العبور من اليمين",
              "options": [
                "أ- عندما تريد المركبة التي أمامنا الإنعطاف يسارا و أعطت إشارة على ذلك",
                "ب- عندما تكون مسافة كافية من يمين المركبة التي نريد اجتيازها",
                "ج- القانون يمنع الإجتياز من اليمين في جميع الأحوال",
                "د- عندما عرض الطريق يمكن ذلك"
              ],
              "correctAnswer": "أ- عندما تريد المركبة التي أمامنا الإنعطاف يسارا و أعطت إشارة على ذلك"
            },
            {
              "question": "قرب المدارس ، الملاعب، خطر التعرض للمشاة أو للأولاد يكون أكبر ، لذلك عند الاقتراب $$من هذه الأماكن",
              "options": [
                "أ- أن نسير في المسلك المعاكس لنبتعد قدر الامكان من الملاعب",
                "ب- أن نتمهل بالسير وبحذر شديد",
                "ج- أن نستعمل الزامور طول الوقت لنحذر الاولاد من القفز للشارع",
                "د- أن نستمر بالسير العادي وبشرط أن ننتبه لمكان عبور المشاة"
              ],
              "correctAnswer": "ب- أن نتمهل بالسير وبحذر شديد"
            },
            {
              "question": "في مفترق طرق يجب اعطاء الأولوية للمركبة القادمة من اليمين$$",
              "options": [
                "أ- في جميع الحالات عند عدم وجود اشارة سير تلزم بإعطاء حق الأولوية",
                "ب- فقط اذا كانت اشارة قف على المسلك الذي تسير فيه",
                "ج- فقط اذا المركبة القادمة من اليمين هي مركبة أمن",
                "د- فقط اذا كانت اشارة السير أعط حق الأولوية في مسلك سيرك"
              ],
              "correctAnswer": "أ- في جميع الحالات عند عدم وجود اشارة سير تلزم بإعطاء حق الأولوية"
            },
            {
              "question": "عندما تريد الانعطاف الى اليسار في مفترق طرق، عليك اعطاء حق الاولوية للمركبة $$القادمة من الاتجاه",
              "options": [
                "أ- فقط اذا كانت تسير الى الامام",
                "ب- فقط اذا كانت تنعطف الى اليمين",
                "ج- في جميع الاحوال",
                "د- فقط اذا كانت تنعطف الى اليسار"
              ],
              "correctAnswer": "ج- في جميع الاحوال"
            },
            {
              "question": "انك تسير في طريق ضيقة ذات اتجاهين خالية من السير، بين المسلكين يفصل خط $$فاصل متواصل، وامامك تسير عربة",
              "options": [
                "أ- ان تستمر بسرعة بطيئه خلف العربة ويمنع تجاوزها",
                "ب- ان تجتاز العربة لكي لا تعرقل حركة السير",
                "ج- ان تحاول اجتياز العربة من اليمين بواسطة النزول الى هامش الطريق",
                "د- ان تجتاز العربة حسب الأصول اذا كانت الطريق اماك خالية"
              ],
              "correctAnswer": "أ- ان تستمر بسرعة بطيئه خلف العربة ويمنع تجاوزها"
            },
            {
              "question": "عند ا قترابك لمفترق طرق غير مجهز باشارات عليك",
              "options": [
                "أ- زد سرعتك قليلا لكي تؤمن عدم عرقلة حركة السير",
                "ب- تمهل ، واعط حق الاولوية للمركبات القادمة من اليمين والقريبة من المفترق",
                "ج- قف تماما ، لتعطي حق الاولوية لجميع المركبات القاطعة",
                "د- أن تتمهل في السير"
              ],
              "correctAnswer": "ب- تمهل ، واعط حق الاولوية للمركبات القادمة من اليمين والقريبة من المفترق"
            }
          ]
        },
        {
              "id": 6,
              "questions": [
                {
                  "question": "انت تسير في طريق ذات اتجاه واحد وتريد الانعطاف الى اليسار لطريق ذات اتجاهين$$عليك الانعطاف",
                  "options": [
                    "أ- من الجهة اليسرى للطريق ذات الاتجاه الواحد الى المسلك الايمن للطريق المقصود",
                    "ب- من الجهة اليمنى للطريق والى المسلك الايسر للطريق المقصود",
                    "ج- من الجهة اليمنى للطريق والى المسلك الايمن للطريق المقصود",
                    "د- من الجهة اليسرى للطريق والى المسلك الايسر للطريق المقصود"
                  ],
                  "correctAnswer": "أ- من الجهة اليسرى للطريق ذات الاتجاه الواحد الى المسلك الايمن للطريق المقصود"
                },
                {
                  "question": "في طريق ذات مسلكين أو اكثر",
                  "options": [
                    "أ- يجب السير في المسلك الايسر لأن الأيمن معد للشاحنات",
                    "ب- يجب السير في المسلك الايمن فقط عند السير بسرعة لا تزيد على 30 كم/س",
                    "ج- يسمح السير في المسلكين حسب رغبة السائق",
                    "د- يجب السير في المسك الايمن ما عدا عند الاجتياز"
                  ],
                  "correctAnswer": "د- يجب السير في المسك الايمن ما عدا عند الاجتياز"
                },
                {
                  "question": "في طريق منحدرة عليك اعطاء حق الاولوية للمركبات الصاعدة",
                  "options": [
                    "أ- فقط اذا كان وزن المركبة الصاعدة يزيد عن ال 4 طن",
                    "ب- اذا كان عرض الطريق لا يتسع لعبور مركبتين",
                    "ج- فقط في طريق بلدية",
                    "د- فقط اذا كانت هناك الاشارة رقم 26"
                  ],
                  "correctAnswer": "ب- اذا كان عرض الطريق لا يتسع لعبور مركبتين"
                },
                {
                  "question": "عندما تكون مركبة متوقفه قبل ملتقى سكة حديد",
                  "options": [
                    "أ- ممنوع الاجتياز بتاتا",
                    "ب- يسمح اجتيازها فقط اذا كان عرض الطريق يزيد عن 6 أمتار",
                    "ج- يسمح بالاجتياز اذا كان هناك خط أبيض فاصل متواصل",
                    "د- يسمح بالاجتياز اذا كان الملتقى مجهز بحاجز"
                  ],
                  "correctAnswer": "أ- ممنوع الاجتياز بتاتا"
                },
                {
                  "question": "عندما تريد اجتياز دراجة نارية",
                  "options": [
                    "أ- مسموح الاجتياز فقط عندما تكون الطريق خالية",
                    "ب- مسموح الاجتياز فقط اذا كان هناك مسلكين باتجاة السير",
                    "ج- مسموح الاجتياز فقط اذا كان هناك ثلاثه مسالك باتجاة السير",
                    "د- مسموح الاجتياز فقط في طريق ليست بلدية"
                  ],
                  "correctAnswer": "أ- مسموح الاجتياز فقط عندما تكون الطريق خالية"
                },
                {
                  "question": "ممنوع الاجتياز قبل قمة في طريق صاعده$$",
                  "options": [
                    "أ- لأن مجال الرؤية محدود",
                    "ب- فقط اذا كانت هناك الاشارة أ-40",
                    "ج- فقط اذا كان وزن المركبة يزيد على 4 اطنان",
                    "د- فقط اذا كانت هناك الاشارة ب-8"
                  ],
                  "correctAnswer": "أ- لأن مجال الرؤية محدود"
                },
                {
                  "question": "داخل مفترق طرق ذات مسلكا واحدا لكل اتجاه سير",
                  "options": [
                    "أ- يمكن الاجتياز ولكن فقط في طريق غير بلدية",
                    "ب- يمكن الاجتياز اذا كانت هناك الاشارة ب-9",
                    "ج- الاجتياز ممنوع بتاتا",
                    "د- يمكن الاجتياز اذا هناك مسلكا واحد لكل اتجاه سير"
                  ],
                  "correctAnswer": "ج- الاجتياز ممنوع بتاتا"
                },
                {
                  "question": "عندما يكون الحاجز مفتوحا عند ملتقى سكة حديد عليك",
                  "options": [
                    "أ- ان تتوقف قبل ان تلمس العجلات الامامية خط السكة لتكشف الطريق",
                    "ب- يجب الوقوف 6 امتار قبل خط سكة الحديد",
                    "ج- تمهل ، وتاكد من عدم وجود خطرا ثم اعبر الملتقى",
                    "د- ان تتوقف قريبا جدا من الخط للتاكد من ان الطريق خالية"
                  ],
                  "correctAnswer": "ج- تمهل ، وتاكد من عدم وجود خطرا ثم اعبر الملتقى"
                },
                {
                  "question": "وقوف فجائي مسموح ، عندما",
                  "options": [
                    "أ- السائق يريد الرجوع الى المكان الذي قدم منه",
                    "ب- الفرامل قوية جدا",
                    "ج- لا تكون هناك طريقة أخرى لمنع وقوع حادثة طرق",
                    "د- الفرامل ضعيفة جدا"
                  ],
                  "correctAnswer": "ج- لا تكون هناك طريقة أخرى لمنع وقوع حادثة طرق"
                },
                {
                  "question": "في مفترق الطرق",
                  "options": [
                    "أ- يسمح لمركبة خصوصية الاجتياز ولكن ممنوع ذلك للمركبة العمومية",
                    "ب- ممنوع الاجتياز الا اذا كان هناك مسلكين في نفس اتجاه السير",
                    "ج- يسمح اجتياز مركبة خصوصية وممنوع اجتياز مركبة عمومية",
                    "د- يسمح اجتياز مركبة ما عدا عند وجود اشارة سير تمنع ذلك"
                  ],
                  "correctAnswer": "ب- ممنوع الاجتياز الا اذا كان هناك مسلكين في نفس اتجاه السير"
                },
                {
                  "question": "عندما تصل الى مفترق طرق بدون اشارات سير وتقترب الى المفترق مركبة أخرى من اليمين$$",
                  "options": [
                    "أ- لك حق الاولوية لانك وصلت أولا",
                    "ب- يجب اعطاء حق الاولوية للمركبة القادمة من اليمين",
                    "ج- حق الاولوية فقط للمركبات السريعة",
                    "د- حق الاولوية للمركبة القادمة من اليمين فقط اذا كانت شاحنة"
                  ],
                  "correctAnswer": "ب- يجب اعطاء حق الاولوية للمركبة القادمة من اليمين"
                },
                {
                  "question": "عند خروجك من محطة الوقود الى الطريق العام$$",
                  "options": [
                    "أ- عليك اعطاء حق الاولوية للمركبة القادمة من اليمين فقط",
                    "ب- عليك اعطاء حق الاولوية للمركبة الثقيلة في الطريق فقط",
                    "ج- عليك اعطاء حق الاولوية لجميع المركبات في الطريق",
                    "د- عليك اعطاء حق الاولوية للمركبة في الطريق عند الانعطاف يسارا فقط"
                  ],
                  "correctAnswer": "ج- عليك اعطاء حق الاولوية لجميع المركبات في الطريق"
                },
                {
                  "question": "قبل مكان لعبور المشاة ، ممنوع الاجتياز",
                  "options": [
                    "أ- فقط اذا كانت هناك الاشاره أ-36",
                    "ب- في طريق ليست بلدية ذات مسلكين",
                    "ج- في جميع الاحوال في طريق ليست بلدية",
                    "د- في جميع الاحوال"
                  ],
                  "correctAnswer": "د- في جميع الاحوال"
                },
                {
                  "question": "في طريق بلدية حيث لا توجد اشارة لتحديد السرعة ، السرعة المسموحة لمركبة خصوصية",
                  "options": [
                    "أ- ان لا تزيد عن 60 كم / س في طريق اتجاه واحد فقط",
                    "ب- ان لا تزيد عن 50 كم / س",
                    "ج- ان لا تزيد عن 40 كم / س في طريق جانبية ولا تزيد عن 60 كم / س في طريق رئيسية",
                    "د- ان لا تزيد عن 50 كم / س واضافة 10 كم / س على كل مسلك اضافي"
                  ],
                  "correctAnswer": "ب- ان لا تزيد عن 50 كم / س"
                },
                {
                  "question": "في طريق ذات اتجاهين وتشمل على ثلاث مسالك ، يجب السير",
                  "options": [
                    "أ- في المسلك الاوسط ، وبالايسر عند الانعطاف الى اليمين",
                    "ب- في المسلك الاوسط او الايسر",
                    "ج- في المسلك الايمن الا عند الاجتياز او عند الانعطاف يسارا",
                    "د- في المسلك الاوسط الا عند الوقوف"
                  ],
                  "correctAnswer": "ج- في المسلك الايمن الا عند الاجتياز او عند الانعطاف يسارا"
                },
                {
                  "question": "عندما تكون امامك جزيرة سير بدون اشارة سير ، عليك اجتيازها دائما$$",
                  "options": [
                    "أ- من جهة اليمين الا اذا كانت اشارة سير تدل على غير ذلك",
                    "ب- من جهة الطريق العريض اكثر",
                    "ج- من المكان الذي فيه ازدحام لحركة السير",
                    "د- من جهة اليسار"
                  ],
                  "correctAnswer": "أ- من جهة اليمين الا اذا كانت اشارة سير تدل على غير ذلك"
                },
                {
                  "question": "عند وصولك لملتقى سكة حديد بدون خط وقوف وبدون حاجز ، يجب الوقوف عند الضروره",
                  "options": [
                    "أ- بمسافة 4 امتار من الخط الحديدي القريب",
                    "ب- بمسافة 12 متر من الخط الحديدي القريب",
                    "ج- قرب الخط الحديدي القريب لكي لا تعرقل حركة السير التي ورائك",
                    "د- بمسافة 6 امتار من الخط الحديدي القريب"
                  ],
                  "correctAnswer": "أ- بمسافة 4 امتار من الخط الحديدي القريب"
                },
                {
                  "question": "عندما تسير في مركبة خصوصية في طريق ليست بلدية",
                  "options": [
                    "أ- ممنوع السير بسرعة تزيد على 80 كم / س في طريق ذات مسلك واحد",
                    "ب- ممنوع السير بسرعة تزيد على 90 كم / س ما عدا في الطريق الرئيسي",
                    "ج- ممنوع السير بسرعة تزيد على 80 كم / س ما عدا السائقين المحترفين",
                    "د- ممنوع السير بسرعة تزيد على 80 كم /س"
                  ],
                  "correctAnswer": "د- ممنوع السير بسرعة تزيد على 80 كم /س"
                },
                {
                  "question": "انك تسير في طريق ذات اتجاهين مسلك واحد لكل اتجاه ،هناك خط فاصل متواصل",
                  "options": [
                    "أ- التوقف والوقوف ممنوع بتاتا",
                    "ب- لا مانع من التوقف والوقوف ، الا اذا كانت اشارة سير تمنع ذلك",
                    "ج- التوقف والوقوف مسموح فقط بموازات الرصيف",
                    "د- الوقوف مسموح للباصات فقط"
                  ],
                  "correctAnswer": "أ- التوقف والوقوف ممنوع بتاتا"
                },
                {
                  "question": "انك تسير ليلا في طريق ليست بلدية , وتستعمل الاضواء العالية , امامك تقترب مركبة من",
                  "options": [
                    "أ- عندما تسير المركبة القادمة بالاضواء المنخفضة",
                    "ب- عندما تعطيك المركبة القادمة اشارة لذلك",
                    "ج- عندما تكون مركبتك على بعد 50 متر من المركبة القادمة",
                    "د- حالا ,عندما تشاهد المركبة القادمة من الاتجاه المعاكس"
                  ],
                  "correctAnswer": "د- حالا ,عندما تشاهد المركبة القادمة من الاتجاه المعاكس"
                },
                {
                  "question": "المركبة التي امامك تريد الانعطاف الى اليسار واعطت اشارة تدل على ذلك$$",
                  "options": [
                    "أ- يسمح اجتيازها من اليمين فقط في ملتقى مجهزا باشارة ضوئية",
                    "ب- يسمح لك اجتيازها من اليمين في جميع الاحوال",
                    "ج- ممنوع الاجتياز من اليمين في جميع الاحوال",
                    "د- يسمح عبورها من اليمين بحذر وبشرط ان عرض الطريق كاف"
                  ],
                  "correctAnswer": "د- يسمح عبورها من اليمين بحذر وبشرط ان عرض الطريق كاف"
                },
                {
                  "question": "في حالة خطر ، أولاد على الطريق ، مكان عبور المشاة ، عليك",
                  "options": [
                    "أ- أن تسرع لتمر الخطر بسرعة",
                    "ب- أن تستعمل الزامور حتى اجتياز المكان",
                    "ج- أن تجتاز المكان",
                    "د- أن تتمهل"
                  ],
                  "correctAnswer": "د- أن تتمهل"
                },
                {
                  "question": "انت تسوق في طريق وفجأة قدمت مركبة أمن",
                  "options": [
                    "أ- تمهل فقط اذا كنت في المسلك الذي تسير فيه مركبة الامن",
                    "ب- تمهل وانحرف الى اليمين وقف الى أن تمر مركبة الامن",
                    "ج- تمهل واعط حق المرور لمركبة الامن",
                    "د- تمهل فقط اذا كانت مركبة الامن تسير على المسلك الذي تسير فيه مركبتك"
                  ],
                  "correctAnswer": "ب- تمهل وانحرف الى اليمين وقف الى أن تمر مركبة الامن"
                },
                {
                  "question": "اذا كنت تسير في مسلك اغلق من اجل اصلاح ، عليك اعطاء حق الاولوية للمركبات $$التي في المسالك الاخرى",
                  "options": [
                    "أ- في جميع الاحوال",
                    "ب- فقط اذا كانت هناك الاشارة عمال في الطريق",
                    "ج- فقط اذا كانت المركبات تسير في الاتجاه المعاكس لسيرك",
                    "د- فقط اذا كانت هناك اشارة سير احذر ، حركة سير الاتجاهين"
                  ],
                  "correctAnswer": "أ- في جميع الاحوال"
                },
                {
                  "question": "كيف تتصرف عندما نلاحظ ان هناك حيوان على الطريق",
                  "options": [
                    "أ- قف",
                    "ب- استعمل الزامور",
                    "ج- تمهل",
                    "د- لا تهتم بالامر بتاتا"
                  ],
                  "correctAnswer": "ج- تمهل"
                },
                {
                  "question": "أنت تسير في طريق ذات اتجاهين وعلى الطريق رسمت جزيرة سير ، عليك اجتيازها$$",
                  "options": [
                    "أ- دائما من الجهة اليمنى",
                    "ب- دائما من الجهة التي فيها حركة السير خفيفة",
                    "ج- دائما من الجهة التي فيها حركة سير خفيفة الا اذا كانت اشارة سير تدل على غير ذلك",
                    "د- من الجهة اليمنى الا اذا كانت هناك اشارة سير تدل على غير ذلك"
                  ],
                  "correctAnswer": "د- من الجهة اليمنى الا اذا كانت هناك اشارة سير تدل على غير ذلك"
                },
                {
                  "question": "عندما تتوقف مركبة قبل مكان لعبور المشاة",
                  "options": [
                    "أ- يسمح باجتيازها في طريق ليست بلدية فقط",
                    "ب- ممنوع الاجتياز",
                    "ج- يجب اجتيازها بسرعة بطيئه وبحذر",
                    "د- يسمح باجتيازها فقط في طريق ذات اتجاه واحد وذات عدة مسالك"
                  ],
                  "correctAnswer": "ب- ممنوع الاجتياز"
                },
                {
                  "question": "عند الخروج بمركبتك من ساحة للوقوف الى الطريق العام",
                  "options": [
                    "أ- يجب اعطاء حق الاولوية للمركبة القادمة من اليسار فقط",
                    "ب- يجب اعطاء حق الاولوية للمركبة القادمة من اليمين فقط",
                    "ج- يجب اعطاء حق الاولوية للمركبة عند وجود اشارة سير فقط",
                    "د- يجب اعطاء حق الاولوية لجميع المركبات على الطريق"
                  ],
                  "correctAnswer": "د- يجب اعطاء حق الاولوية لجميع المركبات على الطريق"
                },
                {
                  "question": "عندما تكون أمامك جزيرة سير بدون اشارة ، عليك اجتيازها دائما$$",
                  "options": [
                    "أ- من المكان الذي فيه ازدحام لحركة السير",
                    "ب- من جهة اليمين الا اذا كانت اشارة سير تدل على غير ذلك",
                    "ج- من جهة الطريق العريض أكثر",
                    "د- من جهة اليسار"
                  ],
                  "correctAnswer": "ب- من جهة اليمين الا اذا كانت اشارة سير تدل على غير ذلك"
                },
                {
                  "question": "عند الاقتراب الى جسر ضيق ، عليك",
                  "options": [
                    "أ- ان تتمهل عند اقترابك للجسر وزد سرعتك عند عبورك عليه",
                    "ب- ان تقف قبل الجسر للحذر ، وبعد ذلك اعبره بسرعه وبامان",
                    "ج- ان تتمهل عند اقترابك للجسر وعند عبورك عليه",
                    "د- اعبر الجسر بسرعة قصوى لكي تمكن المركبة القادمة من الجهة المعاكسة العبور عليه"
                  ],
                  "correctAnswer": "ج- ان تتمهل عند اقترابك للجسر وعند عبورك عليه"
                }
              ]
            },
            {
              "id": 7,
              "questions": [
                {
                  "question": "انك تسير بمركبة خصوصية حديثة الصنع ، حدود سرعتك تكون",
                  "options": [
                    "أ- في طريق بلدية الى 50 كم/س ، في طريق ليست بلدية الى 80 كم/س",
                    "ب- في طريق بلدية الى 60كم/س ، في طريق ليست بلدية الى 100كم/س",
                    "ج- في طريق بلدية الى 40 كم/س ، في طريق ليست بلدية الى 80 كم/س",
                    "د- في طريق بلدية الى 40كم/س ، في طريق ليست بلدية الى 70 كم /س"
                  ],
                  "correctAnswer": "أ- في طريق بلدية الى 50 كم/س ، في طريق ليست بلدية الى 80 كم/س"
                },
                {
                  "question": "يجب اعطاء حق الاولوية لمركبات الامن",
                  "options": [
                    "أ- فقط اذا كان الطريق يشمل مسلك واحد لكل اتجاه",
                    "ب- فقط اذا كانت قادمة جهة اليمين",
                    "ج- فقط في طريق بلدية",
                    "د- في جميع الاحوال"
                  ],
                  "correctAnswer": "د- في جميع الاحوال"
                },
                {
                  "question": "عند الانحراف لاجتياز مركبة في الطريق",
                  "options": [
                    "أ- يجب ان تعطي اشارة بيدك اذا كان الطريق ليس بلديا",
                    "ب- ليس هناك لزوم لاعطاء اشاره",
                    "ج- يجب اعطاء اشاره",
                    "د- يجب ان تعطي اشارة بيدك فقط اذا كان الطريق بلديا"
                  ],
                  "correctAnswer": "ج- يجب اعطاء اشاره"
                },
                {
                  "question": "ممنوع الاجتياز قبل قمة في طريق صاعدة",
                  "options": [
                    "أ- فقط اذا كان وزن مركبتك أكثر من 4 طن",
                    "ب- فقط اذا كانت هناك الاشارة ممنوع الاجتياز",
                    "ج- فقط في طريق ذات اتجاهين",
                    "د- لأن الرؤية تكون محدودة"
                  ],
                  "correctAnswer": "د- لأن الرؤية تكون محدودة"
                },
                {
                  "question": "اشارة سير ( قف ) حين تكون على الجهة اليمنى من المفترق في طريق ذات اتجاه $$واحد وذات مسلكين",
                  "options": [
                    "أ- عليك الوقوف فيما اذا كنت تريد الانعطاف الى اليسار",
                    "ب- عليك الوقوف فقط اذا كنت في المسلك الايمن",
                    "ج- عليك الوقوف في جميع الحالات",
                    "د- عليك الوقوف فقط اذا كنت في المسلك الايسر"
                  ],
                  "correctAnswer": "ج- عليك الوقوف في جميع الحالات"
                },
                {
                  "question": "عندما يكون الطريق مقسم بواسطة خط ابيض متقطع$$",
                  "options": [
                    "أ- يسمح الاجتياز اذا كانت الطريق خالية",
                    "ب- يسمح الاجتياز فقط اذا كان على الجهة اليمنى من الخط المتقطع خط ابيض متواصل",
                    "ج- يسمح الاجتياز فقط للدراجات النارية",
                    "د- ممنوع الاجتياز في جميع الحالات"
                  ],
                  "correctAnswer": "أ- يسمح الاجتياز اذا كانت الطريق خالية"
                },
                {
                  "question": "ما السرعة القصوى المسموحة لمركبة خصوصية في طريق بلدية",
                  "options": [
                    "أ- هي 50 كم /س الا اذا كانت اشارة سير تنص على خلاف ذلك ",
                    "ب- هي 30 كم /س الا اذا كانت اشارة سير تنص على خلاف ذلك",
                    "ج- هي 40 كم /س الا اذا كانت اشارة سير تنص على خلاف ذلك",
                    "د- هي 60 كم /س الا اذا كانت اشارة سسر تنص على خلاف ذلك"
                  ],
                  "correctAnswer": "أ- ما السرعة القصوى المسموحة لمركبة خصوصية في طريق بلدية"
                },
                {
                  "question": "في اتجاه سيرك مسلكين ، بايهما تسير",
                  "options": [
                    "أ- جميع الاجوبة صحيحة",
                    "ب- يمكنك استعمال المسلك الايسر عندما تسير بسرعة",
                    "ج- يمكنك استعمال المسلكين في حالة عدم وجود حركة سير",
                    "د- يجب السير في المسلك الايمن على قدر الامكان"
                  ],
                  "correctAnswer": "د- يجب السير في المسلك الايمن على قدر الامكان"
                },
                {
                  "question": "كيف تتصرف عندما تريد الانعطاف الى اليسار من طريق ذات اتجاه واحد ذات مسلكين",
                  "options": [
                    "أ- ملائمة نقطة الانطلاق للانعطاف الى اليسار حسب الظروف",
                    "ب- يجب أن تكون نقطة الانطلاق من يسار الطريق",
                    "ج- يجب أن تكون نقطة الانطلاق من وسط الطريق",
                    "د- يجب أن تكون نقطة الانطلاق من يمين الطريق"
                  ],
                  "correctAnswer": "ب- يجب أن تكون نقطة الانطلاق من يسار الطريق"
                },
                {
                  "question": "ممنوع اجتياز مركبة وقفت أمامك",
                  "options": [
                    "أ- في طريق ضيقة",
                    "ب- في طريق صاعدة",
                    "ج- قبل مكان لعبور المشاة",
                    "د- في طريق منحدرة"
                  ],
                  "correctAnswer": "ج- قبل مكان لعبور المشاة"
                },
                {
                  "question": "يمكن عبور مركبة من اليمين",
                  "options": [
                    "أ- مسموح اجتياز مركبة من اليمين أو من اليسار حسب الضرورة",
                    "ب- فقط مركبة أمن يمكن أن نجتازها من اليمين",
                    "ج- عندما تسير أمامك مركبة تعطي اشارة بأنها تريد االاستدارة الى اليسار",
                    "د- ممنوع اجتياز مركبة من اليمين"
                  ],
                  "correctAnswer": "ج- عندما تسير أمامك مركبة تعطي اشارة بأنها تريد االاستدارة الى اليسار"
                },
                {
                  "question": "يجب أن نعطي اشارة عندما نحاول الانحراف أو الاستدارة",
                  "options": [
                    "أ- أولا يجب الانتقال من المسلك وبعد ذلك اعطاء الاشارة",
                    "ب- لا ضرورة هناك لاعطاء اشارة عند محاولة الانحراف",
                    "ج- يجب اعطاء اشارة قبل خمسة أمتار من التحول من المسلك",
                    "د- من مسافة معقولة قبل محاولة الانحراف أو الانعطاف"
                  ],
                  "correctAnswer": "د- من مسافة معقولة قبل محاولة الانحراف أو الانعطاف"
                },
                {
                  "question": "يجب اعطاء اشارة قبل الانحراف من اتجاة السير",
                  "options": [
                    "أ- من مسافة 10 امتار تقريبا قبل نقطة التحول",
                    "ب- من مسافة 20 متر تقريبا قبل نقطة التحول",
                    "ج- لا اهمية قطعيا لاعطاء الاشارة",
                    "د- من مسافه كافيه يتمكن السائقون الاخرون من رؤية الاشارة"
                  ],
                  "correctAnswer": "د- من مسافه كافيه يتمكن السائقون الاخرون من رؤية الاشارة"
                },
                {
                  "question": "مسلك سيرك في الطريق اغلق ، لمن حق الاولوية",
                  "options": [
                    "أ- للمركبة الثقيلة اكثر",
                    "ب- للمركبات الاكثر سرعة",
                    "ج- للمركبة القادمة من الجهة المعاكسة",
                    "د- للمركبات العمومية"
                  ],
                  "correctAnswer": "ج- للمركبة القادمة من الجهة المعاكسة"
                },
                {
                  "question": "عند عدم وجود اشارة سير في المفترق ، لمن يجب اعطاء حق الاولوية",
                  "options": [
                    "أ- للمركبات العمومية",
                    "ب- للمركبات القادمة من اليمين",
                    "ج- للمركبات الاكثر ثقلا",
                    "د- للمركبة المستمرة بالسير الى الامام"
                  ],
                  "correctAnswer": "ب- للمركبات القادمة من اليمين"
                },
                {
                  "question": "يجب على السائق أن يعطي اشارة للسائقين الآخرين",
                  "options": [
                    "أ- عندما يريد السائق أن ينحرف عن مسلك سيره",
                    "ب- عندما يريد السائق الاستمرار بالسير المستقيم",
                    "ج- عندما يصل السائق لمنحدر",
                    "د- عندما يصيب المركبة خلل في طريق ليست بلدية"
                  ],
                  "correctAnswer": "أ- عندما يريد السائق أن ينحرف عن مسلك سيره"
                },
                {
                  "question": "هل تعتبر طريق بدون مخرج طريق في نظر القانون ؟",
                  "options": [
                    "أ- تعتبر طريق لسواقي المركبات فقط",
                    "ب- كلا",
                    "ج- تعتبر طريق للمشاة فقط",
                    "د- نعم"
                  ],
                  "correctAnswer": "د- نعم"
                },
                {
                  "question": "انك تسير بمركبة خصوصية وتقترب لملتقى سكة حديد وحاجز الملتقى مفتوح",
                  "options": [
                    "أ- أن تقف تنظر يمينا ثم يسارا قبل الاستمرار بالسير",
                    "ب- أن تتمهل وأن تتخذ كل الاجراءات لكي تعبر الملتقى بأمان",
                    "ج- أن تعبر السكة بأقصى سرعة",
                    "د- واجب أنتقف على بعد 6 أمتار"
                  ],
                  "correctAnswer": "ب- أن تتمهل وأن تتخذ كل الاجراءات لكي تعبر الملتقى بأمان"
                },
                {
                  "question": "يجب السيرفي الجهة اليمنى من الطريق",
                  "options": [
                    "أ- فقط اذا كان الطريق ذات اتجاه واحد",
                    "ب- دائما",
                    "ج- فقط اذا كان الطريق ذات اتجاهين",
                    "د- فقط اذا كانت حركة السير قادمة من الجهة المعاكسة"
                  ],
                  "correctAnswer": "ب- دائما"
                },
                {
                  "question": "في طريق ذات اتجاهين الذي يشمل ثلاثة أو خمسة مسالك هل مسموح استعمال $$المسلك الاوسط",
                  "options": [
                    "أ- مسموح فقط لمركبة أمن",
                    "ب- مسموح فقط لمركبة خصوصية من انتاج 1975 فما دون",
                    "ج- مسموح فقط للاجتياز أو الانعطاف الى اليسار",
                    "د- مسموح فقط لمركبة خصوصية تزيد سرعتها على 80 كم/س"
                  ],
                  "correctAnswer": "ج- مسموح فقط للاجتياز أو الانعطاف الى اليسار"
                },
                {
                  "question": "ما عليك عمله عندما تسير في طريق ضيقة وقدمت مركبة من الاتجاه المعاكس",
                  "options": [
                    "أ- واجب أن تتمهل ، تتجه الى أقصى اليمين وحتى الخروج عن حافة الطريق",
                    "ب- على سائق المركبة الخفيفة أن يقف ليعطي المركبة الثقيلة حرية المرور",
                    "ج- واجب اعطاء حق الاولوية للمركبة التي تحمل ركابا",
                    "د- على سائق المركبة الثقيلة أن يقف ليعطي المركبة الخفيفة حرية المرور"
                  ],
                  "correctAnswer": "أ- واجب أن تتمهل ، تتجه الى أقصى اليمين وحتى الخروج عن حافة الطريق"
                },
                {
                  "question": "سياقة مركبة على الرصيف$$",
                  "options": [
                    "أ- مسموح عند الصعود الرصيف للدخول أو الخروج لساحه",
                    "ب- مسموح لسياقة دراجات فقط",
                    "ج- ممنوع بتاتا",
                    "د- مسموح لاجتياز المركبات"
                  ],
                  "correctAnswer": "أ- مسموح عند الصعود الرصيف للدخول أو الخروج لساحه"
                },
                {
                  "question": "على السائق الذي يقترب الى جسر ضيق",
                  "options": [
                    "أ- أن يسير بالسرعة القصوى المسموحة",
                    "ب- أن يتمهل عند الاقتراب للجسر وعند العبور عليه",
                    "ج- أن يزيد السرعة لكي يخلي الجسر حالا",
                    "د- أن يتمهل قبل الجسر ويسرع عند عبوره للجسر"
                  ],
                  "correctAnswer": "ب- أن يتمهل عند الاقتراب للجسر وعند العبور عليه"
                },
                {
                  "question": "عند اقتراب سائق مركبة لانعطاف حاد الى اليمين",
                  "options": [
                    "أ- ان يزيد سرعته ويسير على يمين الطريق",
                    "ب- ان يتمهل ويسير بنفس السرعة وباقصى يمين المسلك",
                    "ج- ان يتمهل",
                    "د- ان يتمهل ويسير على هامش الطريق"
                  ],
                  "correctAnswer": "ج- ان يتمهل"
                },
                {
                  "question": "عند الاقتراب من مكان انعطاف الى اليمين ثم الى اليسار أو عند السير فيه",
                  "options": [
                    "أ- لا أهمية للسرعة التي تسير فيها ولكن عليك استعمال الغماز",
                    "ب- عليك السير بنفس السرعة لكي لا تسبب عرقلة السير",
                    "ج- عليك التمهل قبل الانعطاف",
                    "د- عليك زيادة السرعة والسير على يمين الطريق"
                  ],
                  "correctAnswer": "ج- عليك التمهل قبل الانعطاف"
                },
                {
                  "question": "كيف تتصرف عند الاقتراب الى مجموعة اولاد ؟",
                  "options": [
                    "أ- ان تتمهل في السير الى سرعة معقوله وبحذر",
                    "ب- ان تستعمل الزامور وتزيد السرعة",
                    "ج- ان تجتاز مجموعة الاولاد بالسرعة الاعتيادية في المسلك الايسر",
                    "د- ان تستعمل الزامور بصورة متقطعة"
                  ],
                  "correctAnswer": "أ- ان تتمهل في السير الى سرعة معقوله وبحذر"
                },
                {
                  "question": "كيف يجب أن يتصرف سائق المركبة عند الاقتراب من جسر ضيق وعند العبور عليه ؟",
                  "options": [
                    "أ- أن يستعمل الزامور ويزيد السرعة",
                    "ب- أن يستمر حسب السرعة التي يسير فيها",
                    "ج- أن يتصرف حسب اشارة السير رقم 7",
                    "د- أن يتمهل ويسير بسرعة معقولة"
                  ],
                  "correctAnswer": "د- أن يتمهل ويسير بسرعة معقولة"
                },
                {
                  "question": "عند الدخول لمنعطف حاد وعند السير فيه",
                  "options": [
                    "أ- يجب السير على هامش الطريق",
                    "ب- على سائق مركبة ان يتمهل وان يسير بسرعة معقولة وبحذر",
                    "ج- يجب التحول للمسلك الايسر",
                    "د- يجب السير على قدر الامكان في وسط الطريق"
                  ],
                  "correctAnswer": "ب- على سائق مركبة ان يتمهل وان يسير بسرعة معقولة وبحذر"
                },
                {
                  "question": "عند اقترابك من مركبة تنزل اولاد",
                  "options": [
                    "أ- عليك استعمال الزامور واجتيازها من اليسار",
                    "ب- تمهل وسر بسرعة معقولة وبحذر",
                    "ج- عليك اجتيازها من اليمين",
                    "د- سر على هامش الطريق واجتازها من اليمين"
                  ],
                  "correctAnswer": "ب- تمهل وسر بسرعة معقولة وبحذر"
                },
                {
                  "question": "عندما تريد اجتياز مركبة عليك اعطاء اشارة",
                  "options": [
                    "أ- فقط عندما تسير موازيا للمركبة التي تجتازها",
                    "ب- فقط اذا شاهدت مركبة ورائك",
                    "ج- لا حاجة لاعطاء اشارة",
                    "د- قبل التحول الى المسلك الايسر"
                  ],
                  "correctAnswer": "د- قبل التحول الى المسلك الايسر"
                }
              ]
            },
            {
              "id": 8,
              "questions": [
                {
                  "question": "في طريق ذات اتجاهين مقسم لثلاث مسالك",
                  "options": [
                    "أ- السير يجوز لمركبة سريعة",
                    "ب- السير في المسلك الاوسط يجوز لغاية الاجتياز او الاتجاه يسارا",
                    "ج- ممنوع السير في المسلك الاوسط",
                    "د- يجوز السير في المسلك الاوسط"
                  ],
                  "correctAnswer": "ب- السير في المسلك الاوسط يجوز لغاية الاجتياز او الاتجاه يسارا"
                },
                {
                  "question": "عندما مركبة تعطي اشارة بانها تريد الاستدارة الى اليسار",
                  "options": [
                    "أ- ممنوع اجتياز المركبة من جهة اليمين",
                    "ب- يمكن اجتياز المركبة من جهة اليمين",
                    "ج- الاجتياز يجوز فقط من الجهة اليسرى",
                    "د- ممنوع الاجتياز من اية جهة"
                  ],
                  "correctAnswer": "ج- الاجتياز يجوز فقط من الجهة اليسرى"
                },
                {
                  "question": "عند الانعطاف يسارا في مفترق ذات مسلكين للاستدارة يسارا",
                  "options": [
                    "أ- ممنوع الاجتياز في المفترق",
                    "ب- مسموح الاجتياز من اليمين",
                    "ج- يجوز العبور من اليمين",
                    "د- يجوز الاجتياز من جهة اليسار فقط"
                  ],
                  "correctAnswer": "ج- يجوز العبور من اليمين"
                },
                {
                  "question": "عندما تسير ليلا بالاضواء العاليه ( اضواء الطريق ) في طريق ليست بلدية ، متى عليك $$اخفاض اضواء",
                  "options": [
                    "أ- عندما ترى ان السياره القادمة اتجاهك تؤشر لك بالاضواء",
                    "ب- عندما تكون سيارتك على بعد 50 مترا من السيارة المقتربه",
                    "ج- فورا عندما ترى السيارة القادمة اتجاهك",
                    "د- عندما يخفض السائق في السيارة القادمة اتجاهك اضواء سيارته"
                  ],
                  "correctAnswer": "ج- فورا عندما ترى السيارة القادمة اتجاهك"
                },
                {
                  "question": "في حالة وصولك الى ملتقى سكة حديد مع حاجز ونزل الحاجز ، أي توقف مركبتك",
                  "options": [
                    "أ- بعد الحاجز مباشرة للجهة السكة",
                    "ب- أقرب ما يكون للحاجز",
                    "ج- بعيدا عن الحاجز قدر الامكان",
                    "د- على الجهة اليمنى من الحاجز"
                  ],
                  "correctAnswer": "ب- أقرب ما يكون للحاجز"
                },
                {
                  "question": "عندما تصل الى مفترق طرق ركبت فيه اشارة ضوئية مضيئه باللون الاحمر أين توقف مركبتك$$",
                  "options": [
                    "أ- قبل مرور المشاه أو خط الوقوف",
                    "ب- قبل المفترق",
                    "ج- غير مهم ، المهم أن تقف في غير حدود المفترق",
                    "د- في المنطقة التي تكشف فيها حركة السير"
                  ],
                  "correctAnswer": "أ- قبل مرور المشاه أو خط الوقوف"
                },
                {
                  "question": "في أي الحالات يجبر على الوقوف أمام سكة الحديد",
                  "options": [
                    "أ- جميع الاجابات صحيحة",
                    "ب- في حالة وجود اشارة قف تأمر بذلك",
                    "ج- في حالة وجود قطار يمر على السكة",
                    "د- في حالة وجود اشارة ضوئية مضيئة باللون الاحمر"
                  ],
                  "correctAnswer": "أ- جميع الاجابات صحيحة"
                },
                {
                  "question": "هل يجب الانصياع لأوامر عمال يعملون على الطريق ويوجهون حركة السير",
                  "options": [
                    "أ- الانصياع لاوامرهم يكون حسب رغبة السائق",
                    "ب- نعم بسرط أن يوجههم شرطي مرور",
                    "ج- لا ، لا الانصياع لاوامرهم",
                    "د- نعم يشرط أن يتزودوا باشارة سر وقف"
                  ],
                  "correctAnswer": "د- نعم يشرط أن يتزودوا باشارة سر وقف"
                },
                {
                  "question": "أين توقف مركبتك في حدود حنفية اطفاء حريق ؟",
                  "options": [
                    "أ- هي 6 م",
                    "ب- هي 2 م",
                    "ج- هي 8 م",
                    "د- هي 10 م"
                  ],
                  "correctAnswer": "ب- هي 2 م"
                },
                {
                  "question": "عندما مركبة أخرى تحاول اجتيازك ؟",
                  "options": [
                    "أ- السفر بأى مسلك تختاره وحسب السرعة التي تراها مناسبة",
                    "ب- أخذ أقصى اليمين وزيادة السرعة",
                    "ج- السفر بالسرعة العادة وأخذ أقصى اليمين",
                    "د- أخذ أقصى اليمين والسير بسرعة بطيئة حتى تتمكن السيارة من أجتيازك"
                  ],
                  "correctAnswer": "ج- السفر بالسرعة العادة وأخذ أقصى اليمين"
                },
                {
                  "question": "أي تقوم بايقاف مركبتك في حدود سكة حديد ؟",
                  "options": [
                    "أ- في حدود 12 م من حدود أقرب قضيب سكة و12 م من أبعد قضيب",
                    "ب- في حدود 20 م من حدود أقرب قضيب سكة و 20 م من أبعد قضيب سكة",
                    "ج- في حدود 10 م من أقرب قضيب سكة حديد و10 م من أبعد قضيب",
                    "د- يتم ايقافها في مكان لا يعرقل حركة السير ولا يعرقل حركة مرور القطارات"
                  ],
                  "correctAnswer": "ب- في حدود 20 م من حدود أقرب قضيب سكة و 20 م من أبعد قضيب سكة"
                },
                {
                  "question": "في مفترق طرق لا توجد فيه اشارات ضوئية ولا توجد فيه اشارات سير ولا شرطي ينظم حركة السير",
                  "options": [
                    "أ- للمركبة الخاصة",
                    "ب- للمركبة التجارية",
                    "ج- للمركبة القادمة من اليمين والقريبة من المفترق",
                    "د- للمركبة القادمة من اليسار"
                  ],
                  "correctAnswer": "ج- للمركبة القادمة من اليمين والقريبة من المفترق"
                },
                {
                  "question": "عند وجود خط فاصل متواصل وعلى يساره خط أبيض متقطع أين نسير وكيف يجب أن نتصرف ؟",
                  "options": [
                    "أ- نسير على يسار الخط الفاصل المتواصل",
                    "ب- اذا كانت الطريق عريضة نسير اما على يساره أو على يمينه",
                    "ج- نسير على يمين الخط الفاصل المتواصل ولا نتجاوزه ولكن يسمح لحركة السير من الجهة المقابله باجتيازه",
                    "د- فقط المركبة الصاعدة تسير على يمين الخط الفاصل المتواصل"
                  ],
                  "correctAnswer": "ج- نسير على يمين الخط الفاصل المتواصل ولا نتجاوزه ولكن يسمح لحركة السير من الجهة المقابله باجتيازه"
                },
                {
                  "question": "عندما الاشارة الضوئية تضىء ضوء أصفر متقطع على طول المدة يجب التصرف",
                  "options": [
                    "أ- ضوء أصفر متقطع على طوال الوقت مثله مثل الضوء الاصفر العادي",
                    "ب- ضوء أصفر متقطع على طول الوقت معناه أن الاشارة معطلة ويجب اجتياز المفترق بحذر",
                    "ج- اقطع المفترق لأنه بعد قليل سيظهر الضوء الاخضر",
                    "د- يجب الوقوف حتى يظهر الضوء الاحمر"
                  ],
                  "correctAnswer": "ب- ضوء أصفر متقطع على طول الوقت معناه أن الاشارة معطلة ويجب اجتياز المفترق بحذر"
                },
                {
                  "question": "حامل رخصة سواقة يجوز له ان يسوق",
                  "options": [
                    "أ- انواع المركبات المدونة في رخصة المركبة",
                    "ب- انواع المركبات المدونة في رخصة سواقته",
                    "ج- انواع المركبات المدونة في شهادة التأمين",
                    "د- انواع المركبة المذكورة في انظمة المرور"
                  ],
                  "correctAnswer": "ب- انواع المركبات المدونة في رخصة سواقته"
                },
                {
                  "question": "في طريق ذات اتجاهين وفيها 3 مسالك أو 5 مسالك متى تستعمل المركزي",
                  "options": [
                    "أ- يسمح لك السفر في المسلك المركزي متى رغبت",
                    "ب- عندما تنوي التجاوز وتكون الطريق التي أمامك خالية وعند الاستدارة الى اليسار",
                    "ج- في الوقت الذي تريد فيها اجتياز مركبة الامن",
                    "د- في الوقت الذي ترغب فيه في السفر بسرعة أكبر من السرعة القصوى"
                  ],
                  "correctAnswer": "ب- عندما تنوي التجاوز وتكون الطريق التي أمامك خالية وعند الاستدارة الى اليسار"
                },
                {
                  "question": "أين توقف مركبتك في حالة وجود قطار أو عند وجود اشارة قف أو عند وجود $$اشارة&nbsp;ضوئية مضيئة بالضوء الاحمر عند ملتقى سكة حديد$$",
                  "options": [
                    "أ- في حدود 20 م قبل أقرب قضيب سكة",
                    "ب- في حدود 8 م قبل أقرب قضيب سكة",
                    "ج- في حدود 12 م قبل أقرب قضيب سكة",
                    "د- في حدود 4 م قبل أقرب قضيب سكة"
                  ],
                  "correctAnswer": "د- في حدود 4 م قبل أقرب قضيب سكة"
                },
                {
                  "question": "لمن حق الاولوية في طريق صاعدة",
                  "options": [
                    "أ- في حالة الطريق ضيقة ولا تتسع للمركبتين فان حق الاولوية للمركبة الصاعدة",
                    "ب- للمركبة النازلة اذا كانت شحن فوق 4 طن",
                    "ج- في جميع الحالات للمركبة النازلة",
                    "د- في جميع الاحوال للمركبة الصاعدة"
                  ],
                  "correctAnswer": "أ- في حالة الطريق ضيقة ولا تتسع للمركبتين فان حق الاولوية للمركبة الصاعدة"
                },
                {
                  "question": "عندما تنوي الاستدارة الى اليمين كيف نتصرف",
                  "options": [
                    "أ- تستطيع الدخول من المسلك الذي ترغب فيه وتدخل الى أقصى اليمين",
                    "ب- الدخول يكون من المسلك الايسر والى أقصى اليسار في الجهة اليمنى",
                    "ج- يجب الابتعاد عن الحافة اليمنى قدر الامكان",
                    "د- ندخل من أقرب ما يكون من الحافة اليمنى وندخل أقرب ما يكون الى الحافة اليمنى"
                  ],
                  "correctAnswer": "د- ندخل من أقرب ما يكون من الحافة اليمنى وندخل أقرب ما يكون الى الحافة اليمنى"
                },
                {
                  "question": "عند السوق في منحدر شديد وطويل",
                  "options": [
                    "أ- يجب التمهل الى نهاية المنحدر",
                    "ب- تبدأ بالتمهل في وسط المنحدر",
                    "ج- يجب التمهل في نهاية المنحدر",
                    "د- يجب التمهل في بداية المنحدر وزيادة السرعة في نهايته"
                  ],
                  "correctAnswer": "أ- يجب التمهل الى نهاية المنحدر"
                },
                {
                  "question": "عندما تسوق بيوم ممطر خلف مركبة",
                  "options": [
                    "أ- تترك مسافة اعتيادية بينك وبين المركبة التي امامك",
                    "ب- تحافظ على مسافة اكبر من المركبة التي امامك",
                    "ج- تحافظ على مسافة الفرملة بينك وبين المركبة التي امامك",
                    "د- تحافظ على مسافة اقل من المركبة التي امامك خوفا من التزحلق"
                  ],
                  "correctAnswer": "ب- تحافظ على مسافة اكبر من المركبة التي امامك"
                },
                {
                  "question": "عندما توقف مركبتك في طريق صاعدة مع حافة رصيف ، تستعمل فرامل اليد",
                  "options": [
                    "أ- وتستعمل الغيار الاول وتوجه العجلات الامامية لحافة الرصيف",
                    "ب- وتستعمل الغيار الخلفي وتوجه العجلات الامامية لمنتصف الطريق",
                    "ج- وتستعمل الغيار الاول وتوجه العجلات الامامية لمنتصف الطريق",
                    "د- وتستعمل الغيار الخلفي وتوجه العجلات الامامية لجهة حافة الرصيف"
                  ],
                  "correctAnswer": "ج- وتستعمل الغيار الاول وتوجه العجلات الامامية لمنتصف الطريق"
                },
                {
                  "question": "في طريق شديدة الانحدار يجب ان نحافظ على مسافة اكبر من المركبة التي امامنا$$",
                  "options": [
                    "أ- فقط اذا كانت المركبة التي امامك تسير بسرعة زائدة",
                    "ب- فقط اذا كانت الطريق رطبة",
                    "ج- فقط في الليل",
                    "د- في جميع الاحوال"
                  ],
                  "correctAnswer": "د- في جميع الاحوال"
                },
                {
                  "question": "هل يجوز لسائق سوق مركبة وهو تحت تأثير المشروبات الكحولية ؟",
                  "options": [
                    "أ- يجوز بأمر من الطبيب فقط",
                    "ب- نعم",
                    "ج- كلا",
                    "د- يجوز اذا لم تكن هناك اية طريقة اخرى لسوق المركبة"
                  ],
                  "correctAnswer": "ج- كلا"
                },
                {
                  "question": "هل يجوز لسائق سوق مركبة تحت تأثير عقاقير مهدئة ؟",
                  "options": [
                    "أ- نعم ، فالعقاقير المهدئة ليس لها علاقة بسواقة مركبة",
                    "ب- كلا",
                    "ج- يجوز بأمر من الطبيب المعالج فقط",
                    "د- يجوز اذا مضت مدة ساعة على اخذ هذه العقاقير"
                  ],
                  "correctAnswer": "ب- كلا"
                },
                {
                  "question": "استعمال الطريق يجب ان يكون بشكل",
                  "options": [
                    "أ- جميع الاجابات صحيحة",
                    "ب- لا يعرقل حركة السير ولا يعرض احدا للخطر",
                    "ج- يتيح الوصول الى الغاية بأقصر طريق وبسرعة",
                    "د- يؤمن سير سريع ومتواصل"
                  ],
                  "correctAnswer": "ب- لا يعرقل حركة السير ولا يعرض احدا للخطر"
                },
                {
                  "question": "متى يمكن استعمال نور الطريق في المركبة ؟",
                  "options": [
                    "أ- في طريق خارج المدن وعند السير في قافلة",
                    "ب- في طريق خارج المدن او عندما تسمح الظروف بذلك",
                    "ج- في جميع الطرق",
                    "د- في طريق بلدية مضاءة"
                  ],
                  "correctAnswer": "ب- في طريق خارج المدن او عندما تسمح الظروف بذلك"
                },
                {
                  "question": "متى يجوز الاشارة بواسطة تحويل الضوء من الواطىء الى العالي بصورة متقطعة في الليل ؟",
                  "options": [
                    "أ- عندما تؤشر لسائق المركبة التي امامك بأنك تريد اجتيازه",
                    "ب- لا يسمح القانون التأشير بالشكل المذكور",
                    "ج- عند مرورك في مفترق طرق وتريد السير الى الامام",
                    "د- عندما تؤشر لسائق مركبة قادمة من امامك وتضيء بالضوء العالي"
                  ],
                  "correctAnswer": "أ- عندما تؤشر لسائق المركبة التي امامك بأنك تريد اجتيازه"
                },
                {
                  "question": "متى يجوز الفرملة بصورة فجائية ؟$$",
                  "options": [
                    "أ- جميع الاجابات صحيحة",
                    "ب- لتجنب وقوع حادث",
                    "ج- عند حدوث بنشر في احدى العجلات",
                    "د- عند اصابة المركبة بخلل فجائي"
                  ],
                  "correctAnswer": "ب- لتجنب وقوع حادث"
                },
                {
                  "question": "هل يجوز لفاحص يحمل هوية فاحص من سلطة الترخيص فحص مركبة وانزالها عن الطريق ؟",
                  "options": [
                    "أ- يجوز فقط لضابط شرطة برتبة ملازم اول وما فوق",
                    "ب- كلا",
                    "ج- نعم",
                    "د- يجوز للفاحص عمل ذلك اذا ابرز امرا من سلطة الترخيص الرئيسية"
                  ],
                  "correctAnswer": "ج- نعم"
                }
              ]
            },
            {
              "id": 9,
              "questions": [
                {
                  "question": "عند صدم مركبة واقفة على الطريق وصاحبها غير موجود",
                  "options": [
                    "أ- على السائق اخبار سلطة الترخيص",
                    "ب- على السائق اخبار اقرب مركز للشرطة فقط",
                    "ج- على السائق ترك اشعار خطي على المركبة المصدومة واخبار الشرطة",
                    "د- على السائق فقط ابلاغ وكيل التأمين فورا"
                  ],
                  "correctAnswer": "ج- على السائق ترك اشعار خطي على المركبة المصدومة واخبار الشرطة"
                },
                {
                  "question": "هل يجوز لسلطة الترخيص سحب رخصة سائق لمدة معينة او الى الابد ؟",
                  "options": [
                    "أ- نعم ، فقط بعد وقوع حادث طرق",
                    "ب- كلا ، هذه الصلاحية لضابط الشرطة",
                    "ج- كلا ، هذه الصلاحية للمحكمة فقط",
                    "د- نعم"
                  ],
                  "correctAnswer": "د- نعم"
                },
                {
                  "question": "هل يجوز لسائق الصعود على الرصيف بمركبته لتفادي حادث طرق ؟",
                  "options": [
                    "أ- كلا",
                    "ب- نعم",
                    "ج- يجوز اذا لم يكن على الرصيف مشاة",
                    "د- يجوز بشرط ان لا يسبب اضرار للمركبة"
                  ],
                  "correctAnswer": "أ- كلا"
                },
                {
                  "question": "واجب التمهل معناه",
                  "options": [
                    "أ- تهدئة السرعة حتى التوقف لمنع خطر على حركة السير",
                    "ب- تهدئة السرعة الى سرعة معقولة ، بدون حاجة للتوقف",
                    "ج- تهدئة السرعة اقل ب 10 كم في الساعة",
                    "د- تهدئة السرعة اقل ب 20 كم في الساعة"
                  ],
                  "correctAnswer": "أ- تهدئة السرعة حتى التوقف لمنع خطر على حركة السير"
                },
                {
                  "question": "واجب التصرف بحذر في الطريق يقع على عاتق",
                  "options": [
                    "أ- المشاة فقط",
                    "ب- سائقي المركبات فقط",
                    "ج- كل عابر طريق",
                    "د- سائقي المركبات العمومية والشحن الثقيل فقط"
                  ],
                  "correctAnswer": "ج- كل عابر طريق"
                },
                {
                  "question": "واجب الالمام بقوانين السير والعمل بموجبها يقع على عاتق",
                  "options": [
                    "أ- كل عابر طريق",
                    "ب- كل سائق مركبة فقط",
                    "ج- سائقي المركبات الذي اجتازوا دورات فقط",
                    "د- كل سائق مركبة ميكانيكية فقط"
                  ],
                  "correctAnswer": "أ- كل عابر طريق"
                },
                {
                  "question": "كيف تتصرف عند وصولك الى جسر ضيق ؟",
                  "options": [
                    "أ- تخفف من السرعة عند اقترابك من الجسر وعند عبورك اياه",
                    "ب- تخفف من السرعة عند عبورك الجسر",
                    "ج- تقف قبل الجسر ثم تعبره ببطء وامان",
                    "د- تخفف من السرعة عن اقترابك من الجسر وتزيد من السرعة عند عبورك اياه"
                  ],
                  "correctAnswer": "أ- تخفف من السرعة عند اقترابك من الجسر وعند عبورك اياه"
                },
                {
                  "question": "هل يجوز لشرطي يرتدي لباسه الرسمي ان يوقف مركبة ويفحصها رغم ان رخصتها سارية المفعول ؟",
                  "options": [
                    "أ- يجوز لشرطي فحص الفرامل وانوار المركبة فقط",
                    "ب- يجوز لضابط شرطة برتبة ملازم اول وما فوق ان يفحص صلاحية المركبة في كل وقت",
                    "ج- لا يجوز ذلك اذا اجتازت المركبة الفحص السنوي",
                    "د- يجوز لشرطي يحمل هوية فاحص ان يفحص في كل وقت صلاحية المركبة"
                  ],
                  "correctAnswer": "د- يجوز لشرطي يحمل هوية فاحص ان يفحص في كل وقت صلاحية المركبة"
                },
                {
                  "question": "الاشارة بواسطة اليد مسموحة",
                  "options": [
                    "أ- عندما لا يكون واجب لتركيبها في مركبات معينه",
                    "ب- جميع الاجوبة صحيحه",
                    "ج- زياده في التنبيه",
                    "د- عندما يتعطل عمل الغمازات الكهربائيه"
                  ],
                  "correctAnswer": "ب- جميع الاجوبة صحيحه"
                },
                {
                  "question": "عندما توقف المركبة في طريق منحدرة مع وجود رصيف وتستعمل فرامل اليد",
                  "options": [
                    "أ- ان توجه العجلات الامامية الى جهة الرصيف فقط",
                    "ب- ان توجه العجلات الخلفية الى جهة الرصيف وتستعمل الغيار النيوترال",
                    "ج- ان توجه العجلات الامامية الى جهة الرصيف وتستعمل الغيار الخلفي",
                    "د- ان توجه العجلات الامامية الى جهة الرصيف وتستعمل الغيار الاول"
                  ],
                  "correctAnswer": "ج- ان توجه العجلات الامامية الى جهة الرصيف وتستعمل الغيار الخلفي"
                },
                {
                  "question": "عند أي تغير في حالة السائق الصحية",
                  "options": [
                    "أ- عليه ابلاغ دائرة السير فقط في حالة تغيير في حدة النظر",
                    "ب- عليه ابلاغ دائرة السير فقط اذا كان طرفا في حادث طرق",
                    "ج- عليه ابلاغ دائرة السير فقط اذا طلبت منه ذلك شركة التأمين",
                    "د- عليه ابلاغ دائرة السير"
                  ],
                  "correctAnswer": "د- عليه ابلاغ دائرة السير"
                },
                {
                  "question": "عند ايقاف المركبة في طريق منحدرة وبموازات الرصيف ، عليك",
                  "options": [
                    "أ- أن توجه العجلات الأمامية الى جهة حافة الرصيف",
                    "ب- الاهتمام بأن يكونوا العجلات بموازاة حافة الرصيف تماما",
                    "ج- أن توجه العجلات الأمامية الى جهة وسط الطريق",
                    "د- أن يكون بعد العجلات 50 سم على الأقل من حافة الرصيف"
                  ],
                  "correctAnswer": "أ- أن توجه العجلات الأمامية الى جهة حافة الرصيف"
                },
                {
                  "question": "في طريق شديد الانحدار يجب ان نحافظ على مسافة اكبر من المركبه التي امامنا",
                  "options": [
                    "أ- فقط عندما تكون هناك اشارة سير انحدار خطر",
                    "ب- ليلا فقط",
                    "ج- في جميع الحالات",
                    "د- فقط في حالة جو ممطر وعند وجود خطر التزحلق"
                  ],
                  "correctAnswer": "ج- في جميع الحالات"
                },
                {
                  "question": "شرطي بملابس رسمية يوجهك بأن تدخل بمركبتك طريق فيه اشارة السير ممنوع الدخول فماذا تعمل ؟",
                  "options": [
                    "أ- لا يجب اطاعة اوامر شرطي اذا كان امره يؤدي لمخالفة السير",
                    "ب- من الواجب اطاعة اموامر ضابط شرطة فقط",
                    "ج- ممنوع دخول طريق فيه اشارة سير ممنوع الدخول في جميع الحالات",
                    "د- عليك اطاعة اوامر شرطي بملابس رسمية في جميع الاحوال"
                  ],
                  "correctAnswer": "د- عليك اطاعة اوامر شرطي بملابس رسمية في جميع الاحوال"
                },
                {
                  "question": "هل يسمح لسائق أن يسوق المركبة تحت تأثير مشروبات كحولية ؟",
                  "options": [
                    "أ- الامر يتعلق بحالته الصحية",
                    "ب- لا",
                    "ج- مسموح الشرب في جميع الاحوال",
                    "د- نعم"
                  ],
                  "correctAnswer": "ب- لا"
                },
                {
                  "question": "هل يسمح لسائق ان يسوق المركبة تحت تاثير عقاقير مهدئه",
                  "options": [
                    "أ- يسمح للسائق اخذ حبوب مهدئه ساعة قبل البدا بالسياقه",
                    "ب- نعم ، عقاقير مهدئه لا تؤ على السائق",
                    "ج- فقط اذا كان السائق يتأثر من عقاقير معينه",
                    "د- لا"
                  ],
                  "correctAnswer": "د- لا"
                },
                {
                  "question": "استعمال الطريق يجب أن يكون هكذا",
                  "options": [
                    "أ- أن لا يعرقل مركبة السير ولا يعرض الآخرين للخطر",
                    "ب- أن يتيح للشخص الوصول الى غايته بأقصر طريق وبسرعة",
                    "ج- أن يأمن سير سريع",
                    "د- أن لا يسبب أزمة"
                  ],
                  "correctAnswer": "أ- أن لا يعرقل مركبة السير ولا يعرض الآخرين للخطر"
                },
                {
                  "question": "الإستدارة للسير في الاتجاه المعاكس مسموحه بشرط",
                  "options": [
                    "أ- فقط للمركبات لا يتعدى وزنها الاجمالي عن 4 طن",
                    "ب- اذا كان هناك انسان يوجه السائق",
                    "ج- اذا الإستدارة ممكنة بدون السير الى الوراء",
                    "د- أن لا يكون هناك اشاره تمنع ذلك ولا يؤدي الى خطر أو عرقلة حركة السير"
                  ],
                  "correctAnswer": "د- أن لا يكون هناك اشاره تمنع ذلك ولا يؤدي الى خطر أو عرقلة حركة السير"
                },
                {
                  "question": "متى يمكن استعمال الأضواء العالية في المركبة",
                  "options": [
                    "أ- جميع الاجوبة صحيحة",
                    "ب- في طريق بلدية مضاءة",
                    "ج- في طريق ليست بلدية وعند السير في قافلة",
                    "د- في طريق خارج المدينة وعندما تسمح الظروف بذلك"
                  ],
                  "correctAnswer": "د- في طريق خارج المدينة وعندما تسمح الظروف بذلك"
                },
                {
                  "question": "يجب وضع مثلث التحذير عند اصابة المركبة بخلل",
                  "options": [
                    "أ- خلف المركبة بحيث يتسنى للسائق القادم من الخلف رؤية المثلث من مسافة 100 متر على الاكثر",
                    "ب- خلف المركبة بحيث يتسنى للسائق القادم من الخلف رؤية المثلث من مسافة 100 متر على الاقل",
                    "ج- خلف المركبة بحيث يتسنى للسائق القادم من الخلف رؤية المثلث من مسافة 150 مترا على الاقل",
                    "د- على مسافة 100 متر خلف المركبة"
                  ],
                  "correctAnswer": "ب- خلف المركبة بحيث يتسنى للسائق القادم من الخلف رؤية المثلث من مسافة 100 متر على الاقل"
                },
                {
                  "question": "متى يجوز الاشارة بواسطة تحويل الضوء من الواطئ الى العالي في ساعات الليل",
                  "options": [
                    "أ- عندما تريد ان تقطع مفترق بخط مستقيم",
                    "ب- عندما تريد الانعطاف الى اليسار",
                    "ج- عندما تريد الانعطاف الى اليمين",
                    "د- عندما تريد ان تؤشر للمركبة التي امامك بانك تريد اجتيازها"
                  ],
                  "correctAnswer": "د- عندما تريد ان تؤشر للمركبة التي امامك بانك تريد اجتيازها"
                },
                {
                  "question": "هل يجوز لسائق مركبة ان يوقف المركبة بصوره فجائية",
                  "options": [
                    "أ- الوقوف الفجائي مسموح لكي يمنع حادث طرق",
                    "ب- فقط عند الانعطاف الى اليمين او الى اليسار",
                    "ج- فقط عند الاقتراب من مفترق طرق",
                    "د- في جميع الحالات"
                  ],
                  "correctAnswer": "أ- الوقوف الفجائي مسموح لكي يمنع حادث طرق"
                },
                {
                  "question": "هل فاحص رسمي لدائرة السير وحامل هويه سلطة الترخيص يمكنه فحص مركبة في كل مكان وفي كل وقت",
                  "options": [
                    "أ- لا ، فقط شرطي يمكنه فحص مركبات على الطريق",
                    "ب- لا ، فقط اذا كان مع الفاحص مدير دائرة السير",
                    "ج- نعم",
                    "د- لا ، فاحص دائرة السير يمكنه فحص مركبات في دائرة السير فقط"
                  ],
                  "correctAnswer": "ج- نعم"
                },
                {
                  "question": "عند سيرك صدمت مركبة واقفة ومغلقة وصاحبها غير موجود ، يجب",
                  "options": [
                    "أ- ترك اعلام خطي عن هويتك لسائق المركبة واخبار الشرطة خلال 24 ساعة",
                    "ب- اخبار مركز الشرطة فقط",
                    "ج- اذا كانت المركبة واقفة في مكان ممنوع الوقوف، لا ضرورة لاخبار الشرطة",
                    "د- اذا كان الضرر لا يزيد على 2000 شيكل لا ضرورة لاخبار الشرطة"
                  ],
                  "correctAnswer": "أ- ترك اعلام خطي عن هويتك لسائق المركبة واخبار الشرطة خلال 24 ساعة"
                },
                {
                  "question": "هل فاحص رسمي لدائرة السير وحامل هويه سلطة الترخيص يمكنه فحص مركبة في كل مكان وفي كل وقت",
                  "options": [
                    "أ- نعم",
                    "ب- لا ، فاحص دائرة السير يمكنه فحص مركبات في دائرة السير فقط",
                    "ج- لا ، فقط اذا كان مع الفاحص مدير دائرة السير",
                    "د- لا ، فقط شرطي يمكنه فحص مركبات على الطريق"
                  ],
                  "correctAnswer": "أ- نعم"
                },
                {
                  "question": "هل فاحص دائرة السير وحامل هوية سلطة الترخيص يمكنه بعد فحص مركبه ان يسحب رخصة المركبة وانزالها",
                  "options": [
                    "أ- لا ، فقط ضابط شرطة يمكنه سحب رخصة مركبة",
                    "ب- لا ، ذلك فقط من صلاحية الشرطي",
                    "ج- لا ، فقط سلطة ترخيص رئيسية يمكنها سحب رخصة مركبة",
                    "د- نعم"
                  ],
                  "correctAnswer": "د- نعم"
                },
                {
                  "question": "عند سيرك صدمت مركبة واقفة ومغلقة وصاحبها غير موجود ، يجب",
                  "options": [
                    "أ- اخبار مركز الشرطة فقط",
                    "ب- ترك اعلام خطي عن هويتك لسائق المركبة واخبار الشرطة خلال 24 ساعة",
                    "ج- اذا كان الضرر لا يزيد على 2000 شيكل لا ضرورة لاخبار الشرطة",
                    "د- اذا كانت المركبة واقفة في مكان ممنوع الوقوف، لا ضرورة لاخبار الشرطة"
                  ],
                  "correctAnswer": "ب- ترك اعلام خطي عن هويتك لسائق المركبة واخبار الشرطة خلال 24 ساعة"
                },
                {
                  "question": "وقوف فجائي مسموح ، عندما",
                  "options": [
                    "أ- الفرامل قوية جدا",
                    "ب- الفرامل ضعيفة جدا",
                    "ج- السائق يريد الرجوع الى المكان الذي قدم منه",
                    "د- لا تكون هناك طريقة أخرى لمنع وقوع حادثة طرق"
                  ],
                  "correctAnswer": "د- لا تكون هناك طريقة أخرى لمنع وقوع حادثة طرق"
                },
                {
                  "question": "عندما تصور الشرطة مركبة ارتكبت مخالفة سير من المسؤول بنظر القانون",
                  "options": [
                    "أ- صاحب المركبة ، الا اذا اثبت أن المركبه كان يسوقها انسان اخر",
                    "ب- السائق الذي صور وممكن تشخيصه",
                    "ج- لا اهمية للامر المهم دفع الغرامه",
                    "د- السائق"
                  ],
                  "correctAnswer": "أ- صاحب المركبة ، الا اذا اثبت أن المركبه كان يسوقها انسان اخر"
                },
                {
                  "question": "هل من صلاحية سلطة الترخيص أن تسحب رخصة سياقة أو عدم اعطائها الى الابد أو الى مدة معينة",
                  "options": [
                    "أ- لا، الصلاحية فقط لضابط الشرطة",
                    "ب- لا ، لا يجوز سحب رخصة الا بعد حادثة طرق",
                    "ج- لا ، الصلاحية فقط للمحاكم",
                    "د- نعم"
                  ],
                  "correctAnswer": "د- نعم"
                }
              ]
            },
            {
              "id": 10,
              "questions": [
                {
                  "question": "هل يجوز أن نصعد على الرصيف ونسير عليه لاجتياز عائق على الطريق",
                  "options": [
                    "أ- ممنوع الصعود على الرصيف لاجتياز العائق",
                    "ب- يمكن الصعود على الرصيف بالعجلات اليمنى فقط",
                    "ج- يمكن اجتياز العائق فقط بالصعود على الرصيف",
                    "د- يمكن الصعود على الرصيف بحذر شديد وبالغيار الاول"
                  ],
                  "correctAnswer": "أ- ممنوع الصعود على الرصيف لاجتياز العائق"
                },
                {
                  "question": "اذا كان هناك جهاز يشغل جميع الغمازات في آن واحد",
                  "options": [
                    "أ- يمكن استعماله عند اصابة المركبة بخلل بالاضافة الى مثلث التحذير",
                    "ب- يمكن استعماله عند اصابة المركبة بخلل بدل مثلث التحذير",
                    "ج- يمكن استعماله في حالات الطوارىء فقط",
                    "د- يمكن استعماله في مفترقات الطرق عندما ينوي السائق الاستمرار في السير الى الامام"
                  ],
                  "correctAnswer": "أ- يمكن استعماله عند اصابة المركبة بخلل بالاضافة الى مثلث التحذير"
                },
                {
                  "question": "في مكان يسمح به الوقوف وليس هناك اشارة تمنع ذلك ، يسمح الوقوف قرب الرصيف عن بعد لا يزيد",
                  "options": [
                    "أ- عن 80 سم",
                    "ب- عن 40 سم",
                    "ج- عن 60 سم",
                    "د- عن 20 سم"
                  ],
                  "correctAnswer": "ب- عن 40 سم"
                },
                {
                  "question": "واجب وضع مثلث التحذير عند اصابة المركبة بخلل مفروض",
                  "options": [
                    "أ- على المركبات الخصوصية والتاكسي العمومي",
                    "ب- على جميع انواع المركبات",
                    "ج- على كل مركبة ميكانيكية تسير على اكثر من عجلتين",
                    "د- على كل مركبة ميكانيكية"
                  ],
                  "correctAnswer": "ج- على كل مركبة ميكانيكية تسير على اكثر من عجلتين"
                },
                {
                  "question": "تجوز الاشارة بواسطة اليد",
                  "options": [
                    "أ- في المركبات المعفاة من واجب تركيب جهاز اعطاء الاشارة",
                    "ب- اضافة الى جهاز اعطاء الاشارة اذا ارتأى السائق ان ظروف الحال تبرر ذلك",
                    "ج- عند اصابة جهاز اعطاء الاشارة بخلل",
                    "د- جميع الاجابات صحيحة"
                  ],
                  "correctAnswer": "د- جميع الاجابات صحيحة"
                },
                {
                  "question": "اصطدمت مركبتين وحصلت خسارة مادية فقط ، على سائقي المركبتين",
                  "options": [
                    "أ- أن ينتظروا حتى وصول وكلاء شركات التأمين",
                    "ب- أن لا يبعدا المركبات حتى قدوم الشرطة",
                    "ج- أن يبعدا المركبتين ويعلما السلطة المحلية لتنظيف الطريق",
                    "د- أن يبعدا المركبتين من الطريق ويزيلا من الطريق كل مادة خطرة"
                  ],
                  "correctAnswer": "د- أن يبعدا المركبتين من الطريق ويزيلا من الطريق كل مادة خطرة"
                },
                {
                  "question": "واجب التصرف بحذر تقع على",
                  "options": [
                    "أ- كل من يستعمل الطريق",
                    "ب- فقط على تلميذ يتعلم السواقة",
                    "ج- سائق المركبة فقط",
                    "د- المشاة فقط"
                  ],
                  "correctAnswer": "أ- كل من يستعمل الطريق"
                },
                {
                  "question": "واجب الالمام بقوانين السير والعمل بموجبها تقع",
                  "options": [
                    "أ- فقط على السائق",
                    "ب- فقط على المشاة",
                    "ج- على كل من يستعمل الطريق",
                    "د- فقط على سواقين مهنيين"
                  ],
                  "correctAnswer": "ج- على كل من يستعمل الطريق"
                },
                {
                  "question": "عندما توقف المركبة في طريق صاعدة على يمين الطريق وبموازات الرصيف",
                  "options": [
                    "أ- عليك أن توجه العجلات الخلفية لجهة الرصيف",
                    "ب- عليك أن توجه العجلات الامامية لجهة الرصيف",
                    "ج- عليك أن توجه العجلات الامامية لجهة وسط الطريق",
                    "د- عليك أن توجه العجلات الخلفية لجهة وسط الطريق"
                  ],
                  "correctAnswer": "ج- عليك أن توجه العجلات الامامية لجهة وسط الطريق"
                },
                {
                  "question": "عندما توقف المركبة في طريق منحدره بدون رصيف",
                  "options": [
                    "أ- عليك ان توجه العجلات الامامية لجهة حافة الطريق",
                    "ب- عليك ان توجه العجلات الامامية لجهة وسط الطريق",
                    "ج- عليك ان توجه العجلات الخلفية لجهة حافة الطريق",
                    "د- عليك ان توجه العجلات الخلفية لجهة وسط الطريق"
                  ],
                  "correctAnswer": "أ- عليك ان توجه العجلات الامامية لجهة حافة الطريق"
                },
                {
                  "question": "عندما توقف المركبة في طريق منحدرة وبموازات الرصيف",
                  "options": [
                    "أ- عليك أن توجه العجلات الامامية لجهة الرصيف",
                    "ب- عليك أن توجه العجلات الامامية لجهة وسط الطريق",
                    "ج- عليك أن توجه العجلات الخلفية لجهة الرصيف",
                    "د- عليك أن توجه العجلات الخلفية لجهة وسط الطريق"
                  ],
                  "correctAnswer": "أ- عليك أن توجه العجلات الامامية لجهة الرصيف"
                },
                {
                  "question": "عندما توقف المركبة في طريق منحدرة بدون رصيف",
                  "options": [
                    "أ- عليك استعمال الغيار الخلفي",
                    "ب- عليك استعمال فرامل اليد",
                    "ج- جميع الاجوبة صحيحة",
                    "د- عليك أن توجه العجلات الامامية باتجاه حجارة حافة الطريق"
                  ],
                  "correctAnswer": "ج- جميع الاجوبة صحيحة"
                },
                {
                  "question": "عندما توقف المركبة في طريق صاعدة بدون رصيف",
                  "options": [
                    "أ- عليك أن توجه العجلات الامامية لجهة حافة الطريق",
                    "ب- جميع الاجوبة صحيحة",
                    "ج- عليك استعمال الغيار الاول",
                    "د- عليك استعمال فرامل اليد"
                  ],
                  "correctAnswer": "ب- جميع الاجوبة صحيحة"
                },
                {
                  "question": "عندما توقف المركبة في طريق منحدره وبموازاة الرصيف",
                  "options": [
                    "أ- جميع الاجوبة صحيحة",
                    "ب- عليك انتوجه العجلات الامامية لجهة الرصيف",
                    "ج- عليك استعمال فرامل اليد",
                    "د- عليك استعمال الغيار الخلفي"
                  ],
                  "correctAnswer": "أ- جميع الاجوبة صحيحة"
                },
                {
                  "question": "يجوز ايقاف مركبة في الجهة اليسرى من الطريق",
                  "options": [
                    "أ- فقط اذا كانت الطريق ذات اتجاه واحد وعرضها يزيد عن 12 مترا",
                    "ب- اذا لم تكن هناك اشارة تمنع ذلك",
                    "ج- اذا كانت الطريق ذات اتجاه واحد",
                    "د- اذا كان عرض الطريق يزيد عن 12 مترا"
                  ],
                  "correctAnswer": "أ- فقط اذا كانت الطريق ذات اتجاه واحد وعرضها يزيد عن 12 مترا"
                },
                {
                  "question": "في ملتقى طرق حق الاولوية للمركبة القادمة من اليمين",
                  "options": [
                    "أ- في جميع الحالات عند عدم وجود شاخصة تدل على خلاف ذلك",
                    "ب- فقط في طريق صاعدة",
                    "ج- في جميع الحالات",
                    "د- فقط اذا كان هناك دوار في المفترق"
                  ],
                  "correctAnswer": "أ- في جميع الحالات عند عدم وجود شاخصة تدل على خلاف ذلك"
                },
                {
                  "question": "عندما تريد الاستدارة الى اليسار في ملتقى طرق عليك اعطاء حق الاولوية للمركبة القادمة من امامك",
                  "options": [
                    "أ- فقط اذا كان سائق المركبة التي امامك ينوي الاستدارة الى اليمين",
                    "ب- فقط اذا كان سائق المركبة التي امامك ينوي السير الى الامام",
                    "ج- جميع الاجابات صحيحة",
                    "د- في جميع الحالات"
                  ],
                  "correctAnswer": "د- في جميع الحالات"
                },
                {
                  "question": "عند سوق مركبة تقع المسؤولية عن المركبة والركاب على عاتق",
                  "options": [
                    "أ- سائق المركبة",
                    "ب- شركة التأمين",
                    "ج- سائق المركبة وصاحبها",
                    "د- صاحب المركبة"
                  ],
                  "correctAnswer": "أ- سائق المركبة"
                },
                {
                  "question": "عندما تقف مركبة قبل ملتقى سكة حديد",
                  "options": [
                    "أ- يجوز اجتيازها في طريق بلدية فقط",
                    "ب- يجوز اجتيازها اذا كان الملتقى مجهز بحاجز",
                    "ج- ممنوع اجتيازها",
                    "د- يجوز اجتيازها اذا كان عرض الطريق 12 مترا او اكثر"
                  ],
                  "correctAnswer": "ج- ممنوع اجتيازها"
                },
                {
                  "question": "عند خروجك من ساحة الى الطريق واختراقك رصيف يمر عليه مشاة",
                  "options": [
                    "أ- لك حق الاولوية اذا كنت قادما من اليمين",
                    "ب- لا يجوز االسير على الرصيف للوصول الى الطريق",
                    "ج- لك حق الاولوية ولكن اعط حق الاولوية للمشاة",
                    "د- انت ملزم باعطاء حق الاولوية للمشاة على الرصيف"
                  ],
                  "correctAnswer": "د- انت ملزم باعطاء حق الاولوية للمشاة على الرصيف"
                },
                {
                  "question": "يجب ان تكون شهادة التأمين",
                  "options": [
                    "أ- مع السائق عند سوق المركبة حتى وان لم يكن صاحبها",
                    "ب- مع صاحب المركبة",
                    "ج- مع المسؤول عن المركبة",
                    "د- مع السائق اذا كان هو صاحب المركبة"
                  ],
                  "correctAnswer": "أ- مع السائق عند سوق المركبة حتى وان لم يكن صاحبها"
                },
                {
                  "question": "قبل ملتقى طرق",
                  "options": [
                    "أ- ممنوع الاجتياز",
                    "ب- يجوز الاجتياز للمركبات الخصوصية والعمومية فقط",
                    "ج- يجوز الاجتياز الا اذا كانت هناك اشارة تمنع ذلك",
                    "د- جميع الاجابات صحيحة"
                  ],
                  "correctAnswer": "أ- ممنوع الاجتياز"
                },
                {
                  "question": "عند وصولك الى ملتقى طرق خال من الاشارات وهناك مركبة قادمة من جهة اليسار",
                  "options": [
                    "أ- اعط حق الاولوية للمركبة القادمة من اليسار",
                    "ب- لك حق الاولوية",
                    "ج- لك حق الاولوية فقط اذا كنت تريد السير الى الامام",
                    "د- اعط حق الاولوية اذا كنت تريد الاستدارة الى اليسار"
                  ],
                  "correctAnswer": "ب- لك حق الاولوية"
                },
                {
                  "question": "عندما تخرج من محطة وقود الى الطريق",
                  "options": [
                    "أ- جميع الاجابات صحيحة",
                    "ب- لك حق الاولوية اذا كنت على يمين الطريق",
                    "ج- عليك اعطاء حق الاولوية اذا كنت في طريق منحدرة فقط",
                    "د- عليك اعطاء حق الاولوية لجميع المركبات في الطريق"
                  ],
                  "correctAnswer": "د- عليك اعطاء حق الاولوية لجميع المركبات في الطريق"
                },
                {
                  "question": "ما هي السرعة القصوى لمركبة خصوصية في طريق بلدية",
                  "options": [
                    "أ- لغاية 60 كم/ساعة",
                    "ب- لغاية 50 كم/ساعة",
                    "ج- لغاية 40 كم/ساعة",
                    "د- لغاية 80 كم/ساعة"
                  ],
                  "correctAnswer": "ب- لغاية 50 كم/ساعة"
                },
                {
                  "question": "عندما تخرج الى الطريق من طريق ترابية",
                  "options": [
                    "أ- عليك اعطاء حق الاولية للمركبات في الطريق التي امامك",
                    "ب- عليك اعطاء حق الاولوية فقط اذا كنت تريد الاستدارة الى اليسار",
                    "ج- عليك اعطاء حق الاولوية فقط اذا اقيمت هناك اشارة قف",
                    "د- لك حق الاولوية اذا كنت قادما من اليمين"
                  ],
                  "correctAnswer": "أ- عليك اعطاء حق الاولية للمركبات في الطريق التي امامك"
                },
                {
                  "question": "يجب وضع مثلث التحذير خلف المركبة",
                  "options": [
                    "أ- فقط اذا كانت المركبة المصابة بخلل مركبة خصوصية او تاكسي عمومي",
                    "ب- في كل حالة توقف المركبة فيها لاصلاح خلل فيها",
                    "ج- فقط في حالة ايقاف مركبة اصيبت بخلل وبدون مراقبة",
                    "د- فقط عند ايقاف المركبة لمدة تزيد عن 24 ساعة"
                  ],
                  "correctAnswer": "ب- في كل حالة توقف المركبة فيها لاصلاح خلل فيها"
                },
                {
                  "question": "عند وصولك الى ملتقى سكة حديد اقيمت فيه اشارة قف بدون خط وقوف عليك الوقوف",
                  "options": [
                    "أ- على بعد 4 امتار على الاقل من اقرب قضيب سكة حديد",
                    "ب- على بعد 12 مترا على الاقل من اقرب قضيب سكة حديد",
                    "ج- على بعد 6 امتار على الاقل من اقرب قضيب سكة حديد",
                    "د- على بعد 20 مترا على الاقل من اقرب قضيب سكة حديد"
                  ],
                  "correctAnswer": "أ- على بعد 4 امتار على الاقل من اقرب قضيب سكة حديد"
                },
                {
                  "question": "عندما تسوق مركبة خصوصية في طريق ليست بلدية",
                  "options": [
                    "أ- ممنوع السير بسرعة تزيد عن 100 كم/ساعة",
                    "ب- ممنوع السير بسرعة تزيد عن 110 كم/ساعة",
                    "ج- ممنوع السير بسرعة تزيد عن 90 كم/ساعة",
                    "د- ممنوع السير بسرعة تزيد عن 80 كم/ساعة"
                  ],
                  "correctAnswer": "د- ممنوع السير بسرعة تزيد عن 80 كم/ساعة"
                },
                {
                  "question": "يجوز اجتياز مركبة مجتازة",
                  "options": [
                    "أ- لمركبة تجارية لا يزيد وزنها الاجمالي عن 4 طن وفي طريق فيها اكثر من مسلكين في نفس الاتجاه",
                    "ب- لمركبة لا يزيد وزنها الاجمالي عن 4 طن وفي طريق فيها مسلكان او اكثر في نفس الاتجاه",
                    "ج- لكل مركبة اذا كان في الطريق مسلكان او كثر في نفس الاتجاه",
                    "د- فقط للمركبات الخصوصية والتاكسي العمومي وفي طريق فيها مسلكان او اكثر في نفس الاتجاه"
                  ],
                  "correctAnswer": "أ- لمركبة تجارية لا يزيد وزنها الاجمالي عن 4 طن وفي طريق فيها اكثر من مسلكين في نفس الاتجاه"
                }
              ]
            },
            {
              "id": 11,
              "questions": [
                {
                  "question": "عندما توقف مركبتك على جانب الطريق من جراء اصابتها بخلل ، يجب وضع مثلث التحذير",
                  "options": [
                    "أ- على الطريق او على الزجاج الخلفي للمركبة",
                    "ب- خلف المركبة بحيث يشاهد من قبل السائق القادم من الخلف من مسافة 150 متر على الاقل",
                    "ج- خلف المركبة بحيث يشاهد من قبل السائق القادم من الخلف من مسافة 100 متر على الاقل",
                    "د- على مسافة 100 متر خلف المركبة"
                  ],
                  "correctAnswer": "ج- خلف المركبة بحيث يشاهد من قبل السائق القادم من الخلف من مسافة 100 متر على الاقل"
                },
                {
                  "question": "في طريق فيها مسلك واحد في كل اتجاه يفصل بينهما خط فاصل متواصل",
                  "options": [
                    "أ- ممنوع الوقوف والتوقف في مثل هذه الطريق",
                    "ب- يجوز الوقوف فقط على طرف الطريق",
                    "ج- يجوز الوقوف والتوقف الا اذا كانت هناك اشارة تمنع ذلك",
                    "د- يجوز الوقوف للمركبات العمومية فقط"
                  ],
                  "correctAnswer": "أ- ممنوع الوقوف والتوقف في مثل هذه الطريق"
                },
                {
                  "question": "انت تسير بالضوء العالي في طريق خارج المدن ومن امامك قدمت مركبة",
                  "options": [
                    "أ- عليك خفت الانوار فورا عند رؤيتها",
                    "ب- عليك خفت الانوار فقط اذا كانت المركبة التي تسير امامك تسير بالضوء الواطىء",
                    "ج- عليك خفت الانوار فقط اذا كانت المركبة التي تسير امامك تسير بالضوء العالي",
                    "د- عليك خفت الانوار من مسافة 50 مترا على الاقل"
                  ],
                  "correctAnswer": "أ- عليك خفت الانوار فورا عند رؤيتها"
                },
                {
                  "question": "عندما يقوم السائق او صاحب المركبة بتغيير عنوانه",
                  "options": [
                    "أ- عليه ابلاغ اقرب مركز للشرطة",
                    "ب- عليه ابلاغ سلطة الترخيص بذلك",
                    "ج- عليه ابلاغ وزارة الداخلية",
                    "د- عليه ابلاغ سلطة الترخيص فقط اذا انتقل لمدينة اخرى"
                  ],
                  "correctAnswer": "ب- عليه ابلاغ سلطة الترخيص بذلك"
                },
                {
                  "question": "عند ملاحظتك حيوان يسير على الطريق",
                  "options": [
                    "أ- عليك ان تتمهل",
                    "ب- عليك ان تستعمل الزامور قبل المرور عنه",
                    "ج- عليك ان لا تزيد من سرعتك",
                    "د- عليك ان تقف"
                  ],
                  "correctAnswer": "أ- عليك ان تتمهل"
                },
                {
                  "question": "انت تسير في طريق ذات اتجاهين وعلى سطح الطريق رسمت جزيرة سير ، عليك اجتيازها",
                  "options": [
                    "أ- من جانبها الايمن في جميع الحالات",
                    "ب- ممنوع المرور عن مثل هذه الجزيرة",
                    "ج- من جانبها الايمن الا اذا كانت هناك اشارة تشير بالسير من يسارها",
                    "د- من جانبها الايمن او من جانبها الايسر"
                  ],
                  "correctAnswer": "ج- من جانبها الايمن الا اذا كانت هناك اشارة تشير بالسير من يسارها"
                },
                {
                  "question": "عندما تقف مركبة قبل مكان عبور المشاة تؤدي واجبها",
                  "options": [
                    "أ- يجوز اجتيازها في طريق ليست بلدية فقط",
                    "ب- ممنوع تجاوزها",
                    "ج- يجوز تجاوزها بحذر شديد",
                    "د- يجوز تجاوزها اذا لم يكن هناك مشاة على ممر المشاة"
                  ],
                  "correctAnswer": "ب- ممنوع تجاوزها"
                },
                {
                  "question": "يجب اعطاء حق الاولوية لمركبات الامن",
                  "options": [
                    "أ- في جميع الاحوال",
                    "ب- فقط اذا كانت قادمة من اليمين",
                    "ج- فقط اذا كانت مركبة شرطة",
                    "د- فقط اذا كانت مركبة اسعاف"
                  ],
                  "correctAnswer": "أ- في جميع الاحوال"
                },
                {
                  "question": "قبل قمة انحدار ممنوع الاجتياز",
                  "options": [
                    "أ- في جميع الاحوال عندما تكون الرؤية محدودة",
                    "ب- فقط في طريق ذات اتجاهين",
                    "ج- فقط اذا كان وزن مركبتك اكثر من 4 طن",
                    "د- فقط اذا كانت هناك الاشارة ممنوع الاجتياز"
                  ],
                  "correctAnswer": "أ- في جميع الاحوال عندما تكون الرؤية محدودة"
                },
                {
                  "question": "هل يجوز ايقاف مركبة على الرصيف ؟",
                  "options": [
                    "أ- يجوز عند اصابة المركبة بخلل يمنع استمرار سيرها",
                    "ب- يجوز ايقاف مركبة على الرصيف اذا زاد عرض الرصيف عن 3 امتار",
                    "ج- لا يجوز ايقاف مركبة على الرصيف الا اذا كانت هناك اشارة تسمح بذلك",
                    "د- يجوز لمركبات الشحن فقط لغرض التحميل والتفريغ"
                  ],
                  "correctAnswer": "ج- لا يجوز ايقاف مركبة على الرصيف الا اذا كانت هناك اشارة تسمح بذلك"
                },
                {
                  "question": "عندما تقام اشارة قف على جهة اليمين في طريق ذات اتجاه واحد فيها مسلكان او اكثر",
                  "options": [
                    "أ- يجب الوقوف في جميع الحالات",
                    "ب- يجب على السائق الوقوف فقط اذا كان ينوي الاستدارة الى اليمين او متابعة سيره الى الامام",
                    "ج- يجب على السائق الوقوف فقط اذا كان يسير في المسلك الايمن",
                    "د- يجب على السائق الوقوف فقط اذا كان في نيته الاستادة الى اليمين"
                  ],
                  "correctAnswer": "أ- يجب الوقوف في جميع الحالات"
                },
                {
                  "question": "ما هو العدد الاقصى للركاب الذي يمكن ان تنقله مركبة خصوصية ؟",
                  "options": [
                    "أ- لغاية سبعة ركاب ما عدا السائق",
                    "ب- لغاية خمسة ركاب ما عدا السائق",
                    "ج- لغاية سبعة ركاب بما فيهم السائق",
                    "د- لغاية اربعة ركاب ما عدا السائق"
                  ],
                  "correctAnswer": "أ- لغاية سبعة ركاب ما عدا السائق"
                },
                {
                  "question": "متى يجب ان تعطي الاشارة عندما تحاول الاجتياز ؟",
                  "options": [
                    "أ- يجب اعطاء الاشارة من مسافة 50 مترا قبل الاجتياز",
                    "ب- يجب اعطاء الاشارة فقط عندما تكون خلفك مركبات",
                    "ج- يجب اعطاء الاشارة بعد ان تتحول عن مسلك سيرك",
                    "د- يجب اعطاء الاشارة من مسافة ومن وقت يكفيان لتنبيه السائق الآخر"
                  ],
                  "correctAnswer": "د- يجب اعطاء الاشارة من مسافة ومن وقت يكفيان لتنبيه السائق الآخر"
                },
                {
                  "question": "هل يجوز جر مركبة آلية بواسطة مركبة خصوصية ؟",
                  "options": [
                    "أ- يجوز بشرط استعمال عامود الجر حسب ما ينصه القانون",
                    "ب- يجوز لمركبة خصوصية مزدوجة الاستعمال جر مركبة آلية",
                    "ج- لا يجوز جر مركبة آلية بواسطة مركبة خصوصية",
                    "د- يجوز اذا كان وزن المركبة المجرورة اقل من وزن المركبة الجارة"
                  ],
                  "correctAnswer": "ج- لا يجوز جر مركبة آلية بواسطة مركبة خصوصية"
                },
                {
                  "question": "هل يجوز لصاحب مركبة خصوصية نقل ركاب بالاجرة ؟",
                  "options": [
                    "أ- يجوز في الخطوط التي لا تعمل عليها مواصلات عامة",
                    "ب- يجوز اذا كان صاحب المركبة الخصوصية يعمل في مؤسسة او شركة",
                    "ج- ممنوع",
                    "د- يجوز بشرط ان تكون السفرة خاصة"
                  ],
                  "correctAnswer": "ج- ممنوع"
                },
                {
                  "question": "عندما تجر مركبتك من مكان ممنوع الوقوف فيه ، من المسؤول عن هذه المخالفة في نظر القانون ؟",
                  "options": [
                    "أ- صاحب المركبة او سائقها",
                    "ب- سائق المركبة",
                    "ج- صاحب المركبة",
                    "د- جميع الاجابات صحيحة"
                  ],
                  "correctAnswer": "ج- صاحب المركبة"
                },
                {
                  "question": "من بحوزته رخصة سواقة مركبة خصوصية كتب فيها وجوب استعماله النظارات",
                  "options": [
                    "أ- عليه استعمال النظارات اثناء السواقة في الليل فقط",
                    "ب- عليه استعمال النظارات حين السواقة",
                    "ج- عليه ان يحمل معه نظارات اضافية حين السواقة",
                    "د- عليه استعمال النظارات فقط اذا كان مدى الرؤية في الطريق غير واضح"
                  ],
                  "correctAnswer": "ب- عليه استعمال النظارات حين السواقة"
                },
                {
                  "question": "لمن مسموح ان يستدير للسير في الاتجاه المعاكس ؟",
                  "options": [
                    "أ- لسائق المركبة الخصوصية والتاكسي العمومي فقط",
                    "ب- فقط لسائق المركبة التي لا يزيد وزنها الاجمالي المسموح به عن 4 طن",
                    "ج- لسائق كل مركبة بشرط ان لا يسبب عرقلة او خطر وعندما لا توجد اشارة تمنع ذلك",
                    "د- لجميع المركبات ما عدا المركبات الطويلة التي يزيد طولها الاجمالي عن 15 مترا"
                  ],
                  "correctAnswer": "ج- لسائق كل مركبة بشرط ان لا يسبب عرقلة او خطر وعندما لا توجد اشارة تمنع ذلك"
                },
                {
                  "question": "من هي الجهات المخولة بسحب رخصة السواقة ؟",
                  "options": [
                    "أ- المحاكم",
                    "ب- سلطة الترخيص",
                    "ج- الشرطة",
                    "د- جميع الاجابات صحيحة"
                  ],
                  "correctAnswer": "د- جميع الاجابات صحيحة"
                },
                {
                  "question": "من هو المسؤول عن استعمال حزام الامان من قبل الركاب في المركبة ؟",
                  "options": [
                    "أ- صاحب المركبة وسائقها",
                    "ب- جميع الاجابات صحيحة",
                    "ج- صاحب المركبة",
                    "د- السائق"
                  ],
                  "correctAnswer": "د- السائق"
                },
                {
                  "question": "مسلك فيه اشارة بانه خاص للدراجات فقط",
                  "options": [
                    "أ- يجوز للمركبات ذوات الثلاث عجلات دخول هذا المسلك ايضا",
                    "ب- المسلك معد للدراجات النارية والدراجات الهوائية",
                    "ج- المسلك معد للدراجات الهوائية فقط",
                    "د- يجوز للمشاة ايضا دخول هذا المسلك"
                  ],
                  "correctAnswer": "ج- المسلك معد للدراجات الهوائية فقط"
                },
                {
                  "question": "تمتد مساحة طرف الطريق",
                  "options": [
                    "أ- لغاية ثلاثة امتار من حافة الطريق في جميع الاحوال",
                    "ب- لغاية ثلاثة امتار من اقرب خط ابيض متواصل",
                    "ج- لغاية ثلاثة امتار من حافة الطريق او الى حدود قناة الصرف",
                    "د- لغاية ثلاثة امتار من حافة الطريق او من نهاية الرصيف او الى حدود قناة الصرف"
                  ],
                  "correctAnswer": "ج- لغاية ثلاثة امتار من حافة الطريق او الى حدود قناة الصرف"
                },
                {
                  "question": "الطريق التي يمنع الدخول اليها من الجهتين",
                  "options": [
                    "أ- تعتبر في نظر القانون طريق فقط لسكان العمارات الموجودة فيه",
                    "ب- تعتبر في نظر القانون طريق لسواقي المركبات فقط",
                    "ج- تعتبر في نظر القانون طريق",
                    "د- لا تعتبر في نظر القانون طريق"
                  ],
                  "correctAnswer": "ج- تعتبر في نظر القانون طريق"
                },
                {
                  "question": "ما هو الرصيف ؟",
                  "options": [
                    "أ- قسم من عرض الطريق المعبدة معد للمشاة والحيوانات",
                    "ب- قسم من عرض الطريق معد للمشاة والدراجات الهوائية",
                    "ج- قسم من عرض الطريق معد للمشاة",
                    "د- مساحة ثلاثة امتار على الجانب الايمن من الطريق"
                  ],
                  "correctAnswer": "ج- قسم من عرض الطريق معد للمشاة"
                },
                {
                  "question": "يجوز ايقاف مركبة اصابها خلل في الطريق",
                  "options": [
                    "أ- لمدة اقصاها سبعة ايام",
                    "ب- لا يجوز ترك مركبة اصابها خلل في الطريق",
                    "ج- لمدة اقصاها 24 ساعة",
                    "د- لمدة اقصاها 48 ساعة"
                  ],
                  "correctAnswer": "ج- لمدة اقصاها 24 ساعة"
                },
                {
                  "question": "هل يجوز اصلاح مركبة في الطريق او في مكان وقوف عمومي ؟",
                  "options": [
                    "أ- يجوز لاصلاح البنشر فقط",
                    "ب- يجوز لميكانيكي مركبات فقط",
                    "ج- لا يجوز اصلاح مركبة في الطريق او في مكان وقوف عام",
                    "د- يجوز اذا كان التصليح بسيطا وليس مقابل ورشة للتصليح"
                  ],
                  "correctAnswer": "د- يجوز اذا كان التصليح بسيطا وليس مقابل ورشة للتصليح"
                },
                {
                  "question": "ما هي الطريق البلدية ؟",
                  "options": [
                    "أ- كل طريق داخل حدود البلدية",
                    "ب- كل طريق اقيمت على مدخلها اشارة تدل على الدخول الى طريق بلدية",
                    "ج- جميع الاجابات صحيحة",
                    "د- كل طريق حددت فيها السرعة لغاية 50 كم في الساعة"
                  ],
                  "correctAnswer": "ب- كل طريق اقيمت على مدخلها اشارة تدل على الدخول الى طريق بلدية"
                },
                {
                  "question": "ما معنى طريق ليست بلدية ؟",
                  "options": [
                    "أ- كل طريق ليست فيها اشارة سير تدل على الدخول لطريق بلدية",
                    "ب- كل طريق داخل المدينة",
                    "ج- كل طريق اقيمت على مدخلها اشارة سير دخول الى طريق بلدية",
                    "د- كل طريق فيها مسلكان على الاقل في كل اتجاه"
                  ],
                  "correctAnswer": "أ- كل طريق ليست فيها اشارة سير تدل على الدخول لطريق بلدية"
                },
                {
                  "question": "طريق سريعة هي",
                  "options": [
                    "أ- طريق ليست بلدية والمخصصة للمركبة الآلية فقط وعلى مدخلها اقيمت اشارة تفيد بذلك",
                    "ب- طريق لا يجوز لمركبات تعليم السواقة الدخول فيها",
                    "ج- طريق لا يجوز لجميع الدراجات النارية الدخول فيها",
                    "د- جميع الاجابات صحيحة"
                  ],
                  "correctAnswer": "أ- طريق ليست بلدية والمخصصة للمركبة الآلية فقط وعلى مدخلها اقيمت اشارة تفيد بذلك"
                },
                {
                  "question": "الطريق السريعة معدة للمركبات التالية",
                  "options": [
                    "أ- المركبة الآلية التي يمكنها ويجوز لها السير بسرعة لا تقل عن 55 كم/ساعة",
                    "ب- المركبات الخصوصية ، التاكسي العمومي والباص",
                    "ج- جميع المركبات الآلية ما عدا التراكتور والمركبات البطيئة ومركبات تعليم السواقة",
                    "د- جميع المركبات الآلية ما عدا الساندة والمستندة والقاطرة والمقطورة"
                  ],
                  "correctAnswer": "أ- المركبة الآلية التي يمكنها ويجوز لها السير بسرعة لا تقل عن 55 كم/ساعة"
                }
              ]
            },
            {
              "id": 12,
              "questions": [
                {
                  "question": "ما هو السبيل ؟",
                  "options": [
                    "أ- طريق او قسم من الطريق خصص لنوع معين من عابري الطرق",
                    "ب- المسلك",
                    "ج- طريق او قسم من طريق معد للمشاة فقط",
                    "د- طريق او قسم من طريق مخصص للمركبات التي تسير على عجلتين"
                  ],
                  "correctAnswer": "أ- طريق او قسم من الطريق خصص لنوع معين من عابري الطرق"
                },
                {
                  "question": "طريق ذات اتجاه واحد هو",
                  "options": [
                    "أ- طريق فيها حركة السير مسموحة باتجاه واحد فقط",
                    "ب- طريق يقسمها خط فاصل متواصل على امتدادها",
                    "ج- طريق فيها اكثر من مسلك واحد",
                    "د- طريق لا توجد فيها مساحة فاصلة على امتدادها"
                  ],
                  "correctAnswer": "أ- طريق فيها حركة السير مسموحة باتجاه واحد فقط"
                },
                {
                  "question": "ما معنى طريق ذات اتجاهين ؟",
                  "options": [
                    "أ- طريق يجوز فيها السير في الاتجاهين",
                    "ب- طريق فيها مسلكان على الاقل في كل اتجاه",
                    "ج- طريق اقيمت على مدخلها اشارة تدل على ذلك",
                    "د- طريق يقسمها خط فاصل متقطع على امتدادها"
                  ],
                  "correctAnswer": "أ- طريق يجوز فيها السير في الاتجاهين"
                },
                {
                  "question": "لمن يجوز السير على طرف الطريق ؟",
                  "options": [
                    "أ- ممنوع السير على طرف الطريق",
                    "ب- للمركبات الغير آلية فقط",
                    "ج- لمركبات ليست آلية ، لتراكتورات ومركبات بطيئة من اجل فسح المجال لتجاوزها",
                    "د- للدراجات الهوائية فقط"
                  ],
                  "correctAnswer": "ج- لمركبات ليست آلية ، لتراكتورات ومركبات بطيئة من اجل فسح المجال لتجاوزها"
                },
                {
                  "question": "ما هو المسلك ؟",
                  "options": [
                    "أ- قسم من عرض الطريق المعبدة يكفي لسير صف واحد من المركبات ما عدا المركبات التي تسير على عجلتين",
                    "ب- قسم من عرض الطريق معد لسير المركبات الآلية فقط",
                    "ج- طريق او قسم من طريق خصص لنوع من عابري الطرق",
                    "د- قسم من عرض الطريق المعبدة خصص للمشاة فقط"
                  ],
                  "correctAnswer": "أ- قسم من عرض الطريق المعبدة يكفي لسير صف واحد من المركبات ما عدا المركبات التي تسير على عجلتين"
                },
                {
                  "question": "في اي من الحالات التالية يجوز الوقوف على طرف الطريق في طريق سريعة ؟",
                  "options": [
                    "أ- فقط عند اصابة المركبة بخلل يمنع استمرار سيرها",
                    "ب- جميع الاجابات صحيحة",
                    "ج- لاصعاد وانزال الركاب",
                    "د- لنقل المصابين ، لجر المركبات ، لمركبات الامن ، لمركبات الاشغال العامة وعند اصابة المركبة بخلل"
                  ],
                  "correctAnswer": "د- لنقل المصابين ، لجر المركبات ، لمركبات الامن ، لمركبات الاشغال العامة وعند اصابة المركبة بخلل"
                },
                {
                  "question": "ما هو تعريف ملتقى طرق ؟",
                  "options": [
                    "أ- مكان اندماج طريق بطريق آخر",
                    "ب- مكان التقاء طريقين او اكثر بما في ذلك ملتقى سكة حديد",
                    "ج- مكان التقاء طريقين او اكثر ما عدا الاندماجات",
                    "د- مكان التقاء طريقين او اكثر بما في ذلك الاندماجات"
                  ],
                  "correctAnswer": "ج- مكان التقاء طريقين او اكثر ما عدا الاندماجات"
                },
                {
                  "question": "ما هي حدود مفترق طرق ؟",
                  "options": [
                    "أ- المساحة التي تحدها خطوط حافات الطرق او احجار تلك الحافات او امتدادها الوهمي",
                    "ب- جميع الاجابات صحيحة",
                    "ج- المساحة التي تحدها خطوط الانتظار في الطرق الملتقية مع بعضها البعض",
                    "د- نهاية ممرات المشاة في الطرق الملتقية مع بعضها البعض"
                  ],
                  "correctAnswer": "أ- المساحة التي تحدها خطوط حافات الطرق او احجار تلك الحافات او امتدادها الوهمي"
                },
                {
                  "question": "في مفترق طرق",
                  "options": [
                    "أ- ممنوع تجاوز جميع المركبات",
                    "ب- ممنوع تجاوز مركبة آلية ما عدا المركبات التي تسير على عجلتين",
                    "ج- ممنوع تجاوز جميع المركبات الآلية",
                    "د- ممنوع تجاوز المركبات والحيوانات ايضا"
                  ],
                  "correctAnswer": "ب- ممنوع تجاوز مركبة آلية ما عدا المركبات التي تسير على عجلتين"
                },
                {
                  "question": "هل يعتبر التقاء طريق مع مدخل او مخرج لمحطة وقود مفترق طرق ؟",
                  "options": [
                    "أ- يعتبر التقاء مخرج المحطة مع الطريق مفترق طرق",
                    "ب- يعتبر التقاء مدخل المحطة مع الطريق مفترق طرق",
                    "ج- كلا ، الا اذا دلت شاخصة على خلاف ذلك",
                    "د- نعم يعتبر مفترق طرق"
                  ],
                  "correctAnswer": "ج- كلا ، الا اذا دلت شاخصة على خلاف ذلك"
                },
                {
                  "question": "عندما تضيء الاشارة الضوئية بضوء اصفر متقطع في المفترق فهذا يعني",
                  "options": [
                    "أ- هذا يعني ان لك حق الاولوية في المفترق",
                    "ب- استعد للسير لأنه سيظهر الضوء الاخضر",
                    "ج- يجب زيادة الحذر والتصرف بموجب الاشارات او حسب قوانين السير",
                    "د- هذا يعني ان الضوء الاحمر سوف يظهر في الاشارة"
                  ],
                  "correctAnswer": "ج- يجب زيادة الحذر والتصرف بموجب الاشارات او حسب قوانين السير"
                },
                {
                  "question": "اذا قام شرطي بتوجيه سائق للدخول الى طريق ممنوع الدخول اليها",
                  "options": [
                    "أ- لا يجوز للسائق دخول طريق ممنوعة حتى ولو امر شرطي بذلك",
                    "ب- يجب على السائق اطاعة الامر فقط اذا كان الشرطي برتبة ملازم اول وما فوق",
                    "ج- يجوز للسائق دخول الطريق الممنوعة فقط بطريقة الرجوع الى الخلف",
                    "د- يجب على السائق اطاعة امر الشرطي"
                  ],
                  "correctAnswer": "د- يجب على السائق اطاعة امر الشرطي"
                },
                {
                  "question": "السرعة القصوى المسموح بها معناها",
                  "options": [
                    "أ- السرعة التي لا تتجاوز ال-- 50 كم/ساعة",
                    "ب- السرعة القصوى المسموح بها لمركبات معينة في طريق معينة",
                    "ج- السرعة التي لا تتجاوز ال- 90 كم/ساعة",
                    "د- السرعة التي يجب السير فيها في طريق معينة"
                  ],
                  "correctAnswer": "ب- السرعة القصوى المسموح بها لمركبات معينة في طريق معينة"
                },
                {
                  "question": "ما هي السرعة القصوى المسموح بها لمركبة خصوصية في الطريق السريعة ؟",
                  "options": [
                    "أ- لغاية 100 كم/ساعة",
                    "ب- لغاية 80 كم/ساعة",
                    "ج- لغاية 110 كم/ساعة",
                    "د- لغاية 90 كم/ساعة"
                  ],
                  "correctAnswer": "ج- لغاية 110 كم/ساعة"
                },
                {
                  "question": "من هو المسؤول عن صلاحية المركبة الميكانيكية ؟",
                  "options": [
                    "أ- صاحب المركبة فقط",
                    "ب- صاحب المركبة وسائقها",
                    "ج- الكراج الذي تصلح فيه المركبة",
                    "د- سائق المركبة فقط"
                  ],
                  "correctAnswer": "ب- صاحب المركبة وسائقها"
                },
                {
                  "question": "من بحوزته رخصة سواقة درجة 2 يستطيع ان يسوق",
                  "options": [
                    "أ- دراجة نارية",
                    "ب- تراكتور",
                    "ج- مركبة تجارية لغاية وزن اجمالي 2200 كغم فقط",
                    "د- جميع الاجابات خاطئة"
                  ],
                  "correctAnswer": "د- جميع الاجابات خاطئة"
                },
                {
                  "question": "من بحوزته رخصة سواقة درجة 2 يمكنه ان يسوق",
                  "options": [
                    "أ- مركبة خصوصية ومركبة تجارية لا يزيد وزنها الاجمالي عن 2200 كغم",
                    "ب- مركبة خصوصية ومركبة خصوصية مزدوجة الاستعمال فقط",
                    "ج- مركبة خصوصية ومركبة تجارية لا يزيد وزنها الاجمالي عن 4 طن",
                    "د- مركبة خصوصية ومركبة تجارية وزنها الاجمالي لغاية 4 طن وتراكتور"
                  ],
                  "correctAnswer": "ج- مركبة خصوصية ومركبة تجارية لا يزيد وزنها الاجمالي عن 4 طن"
                },
                {
                  "question": "من بحوزته رخصة سواقة لمركبة خصوصية يمكنه ان يحمل ركاب",
                  "options": [
                    "أ- لغاية 5 ركاب ما عدا السائق",
                    "ب- لغاية 4 ركاب ما عدا السائق",
                    "ج- لغاية 7 ركاب ما عدا السائق",
                    "د- لغاية 8 ركاب ما عدا السائق"
                  ],
                  "correctAnswer": "د- لغاية 8 ركاب ما عدا السائق"
                },
                {
                  "question": "مسؤولية الابلاغ عن تغيير ملكية المركبة تقع على عاتق",
                  "options": [
                    "أ- على شركة التأمين",
                    "ب- الشاري",
                    "ج- البائع",
                    "د- البائع والشاري على حد سواء"
                  ],
                  "correctAnswer": "ج- البائع"
                },
                {
                  "question": "ما هي العقوبات التي يمكن ان تفرضها المحكمة على سائق مخالف ؟",
                  "options": [
                    "أ- غرامة مالية",
                    "ب- جميع العقوبات المذكورة في الاجابات صحيحة",
                    "ج- سحب رخصة السواقة",
                    "د- سجن"
                  ],
                  "correctAnswer": "ب- جميع العقوبات المذكورة في الاجابات صحيحة"
                },
                {
                  "question": "عند بيع مركبة تقع مسؤولية نقل ملكيتها على عاتق",
                  "options": [
                    "أ- البائع والمشتري سويا",
                    "ب- البائع",
                    "ج- المشتري",
                    "د- البائع او المشتري"
                  ],
                  "correctAnswer": "ب- البائع"
                },
                {
                  "question": "هل يجوز استعمال الزامور داخل المدن ؟",
                  "options": [
                    "أ- يجوز عند التجاوز فقط",
                    "ب- يجوز لتجنب خطر محدق لا يمكن تجنبه بطريقة اخرى",
                    "ج- يجوز ولكن ليس بصورة متواصلة او متكررة",
                    "د- يجوز لانواع معينة من المركبات"
                  ],
                  "correctAnswer": "ب- يجوز لتجنب خطر محدق لا يمكن تجنبه بطريقة اخرى"
                },
                {
                  "question": "عند وجود عائق مثل عامود او جزيرة في طريق ذات اتجاه واحد",
                  "options": [
                    "أ- يجب عبور العائق من الجهة اليسرى فقط",
                    "ب- يجوز عبور العائق من يمينه او من يساره ما لم تكن هناك شاخصة تشير الى اتجاه معين",
                    "ج- عبور اي عائق يكون دائما من جهته اليمنى",
                    "د- يجب عبور العائق من جهته اليمنى ما لم تكن هناك شاخصة تشير الى عبوره من اليسار"
                  ],
                  "correctAnswer": "ب- يجوز عبور العائق من يمينه او من يساره ما لم تكن هناك شاخصة تشير الى اتجاه معين"
                },
                {
                  "question": "في طريق ليست بلدية يجوز الوقوف على طرف الطريق",
                  "options": [
                    "أ- لانزال ركاب",
                    "ب- يجوز لجميع انواع المركبات",
                    "ج- ممنوع بتاتا",
                    "د- يجوز للمركبات العمومية فقط"
                  ],
                  "correctAnswer": "أ- لانزال ركاب"
                },
                {
                  "question": "في طريق ليست بلدية يجوز الوقوف على طرف الطريق",
                  "options": [
                    "أ- مسموح للمركبات العمومية فقط",
                    "ب- ممنوع بتاتا",
                    "ج- مسموح لجميع انواع المركبات",
                    "د- من اجل انقاذ مصابين"
                  ],
                  "correctAnswer": "د- من اجل انقاذ مصابين"
                },
                {
                  "question": "في طريق ليست بلدية يجوز الوقوف على طرف الطريق",
                  "options": [
                    "أ- ممنوع في جميع الحالات",
                    "ب- مسموح للمركبات العمومية فقط",
                    "ج- لجر مركبة اصابها خلل",
                    "د- مسموح في جميع الحالات"
                  ],
                  "correctAnswer": "ج- لجر مركبة اصابها خلل"
                },
                {
                  "question": "تنفذ الاستدارة الى اليمين",
                  "options": [
                    "أ- من اقصى اليمين الى اقصى اليسار",
                    "ب- من اقصى اليسار الى اقصى اليمين",
                    "ج- من الجهة اليمنى الى الجهة اليمنى للطريق المقصود على قدر الامكان",
                    "د- من اقرب ما يكون الى وسط الطريق الى اقصى اليمين"
                  ],
                  "correctAnswer": "ج- من الجهة اليمنى الى الجهة اليمنى للطريق المقصود على قدر الامكان"
                },
                {
                  "question": "تنفذ الاستدارة لليسار من طريق ذات اتجاه واحد",
                  "options": [
                    "أ- من اقرب ما يكون الى وسط الطريق",
                    "ب- من اقصى اليمين",
                    "ج- من المسلك الايسر او من اي مسلك آخر ما لم تكن هناك اشارة تدل على خلاف ذلك",
                    "د- من اقصى اليسار"
                  ],
                  "correctAnswer": "د- من اقصى اليسار"
                },
                {
                  "question": "تنفذ الاستدارة لليسار من طريق ذات اتجاهين",
                  "options": [
                    "أ- من اقصى اليسار",
                    "ب- من المسلك الايمن للاتجاه الايسر",
                    "ج- من اقصى اليمين",
                    "د- من اقرب ما يكون الى وسط الطريق"
                  ],
                  "correctAnswer": "د- من اقرب ما يكون الى وسط الطريق"
                },
                {
                  "question": "تنفذ الاستدارة الى اليسار الى طريق ذات اتجاه واحد",
                  "options": [
                    "أ- الى اقرب ما يكون الى وسط الطريق",
                    "ب- الى اقصى اليسار",
                    "ج- الى المسلك الايمن في الاتجاه الايسر",
                    "د- الى اقصى اليمين"
                  ],
                  "correctAnswer": "ب- الى اقصى اليسار"
                }
              ]
            },
            {
              "id": 13,
              "title": "( خصوصي 16 ( نقابة اصحاب مدارس السياقة -جنين",
              "questions": [
                {
                  "question": "على السائق واجب ايقاف مركبته قبل ملتقى سكة حديد داخل المدن ومجهز بحاجز",
                  "options": [
                    "أ- يجب على السائق ايقاف المركبة اذا كانت تنقل اكثر من 7 ركاب عدا السائق",
                    "ب- يجب على السائق ايقاف المركبة اذا كانت تنقل مواد مشتعلة",
                    "ج- هذا الواجب مفروض على سائق الباص فقط",
                    "د- لا يوجد واجب كهذا على السائق اذا كان الحاجز مفتوحا"
                  ],
                  "correctAnswer": "د- لا يوجد واجب كهذا على السائق اذا كان الحاجز مفتوحا"
                },
                {
                  "question": "ما هو طرف الطريق ؟",
                  "options": [
                    "أ- المساحة المجاورة لحافة الطريق والمعدة لغرض انزال او اصعاد الركاب فقط",
                    "ب- المساحة المعدة لسير المارة",
                    "ج- الخط الاصفر المرسوم على الطريق المعبدة",
                    "د- المساحة المجاورة لحافة كل طريق خالية من الرصيق ولغاية 3 امتار او حافة قناة الصرف"
                  ],
                  "correctAnswer": "د- المساحة المجاورة لحافة كل طريق خالية من الرصيق ولغاية 3 امتار او حافة قناة الصرف"
                },
                {
                  "question": "يستعمل المسلك المركزي في طريق ذات اتجاهين وفيها ثلاثة مسالك",
                  "options": [
                    "أ- للمركبات الخصوصية والتاكسي فقط",
                    "ب- لغرض الاستدارة الى اليمين",
                    "ج- لغرض التجاوز او الاستدارة الى اليسار",
                    "د- ممنوع استعمال مثل هذا المسلك"
                  ],
                  "correctAnswer": "ج- لغرض التجاوز او الاستدارة الى اليسار"
                },
                {
                  "question": "يجوز وقوف مركبة في الجانب الايسر من الطريق",
                  "options": [
                    "أ- في كل الطرق بعد منتصف الليل",
                    "ب- اذا خصص مكان لذلك في طريق ذات اتجاهين",
                    "ج- اذا لم تكن هناك اية شاخصة تمنع ذلك",
                    "د- في طريق ذات اتجاه واحد"
                  ],
                  "correctAnswer": "د- في طريق ذات اتجاه واحد"
                },
                {
                  "question": "عند الوقوف بجانب الرصيف",
                  "options": [
                    "أ- يجب ان تكون المسافة بين العجلات وحافة الرصيف 40 سم",
                    "ب- جميع الاجابات خاطئة",
                    "ج- يجب ان لا تقل المسافة بين العجلات وحافة الرصيف 40 سم",
                    "د- يجب ان لا تزيد المسافة بين العجلات وحافة الرصيف عن 40 سم"
                  ],
                  "correctAnswer": "د- يجب ان لا تزيد المسافة بين العجلات وحافة الرصيف عن 40 سم"
                },
                {
                  "question": "يجوز لشرطي ابعاد مركبة من مكان وقوفها اذا استمر وقوفها",
                  "options": [
                    "أ- اكثر من 15 يوما",
                    "ب- اكثر من 12 ساعة",
                    "ج- اكثر من 7 ايام",
                    "د- اكثر من 24 ساعة"
                  ],
                  "correctAnswer": "د- اكثر من 24 ساعة"
                },
                {
                  "question": "يجوز للسائق الاستدارة بمركبته للسير في الاتجاه المعاكس",
                  "options": [
                    "أ- اذا لا يشكل ذلك عرقلة لحركة السير",
                    "ب- في كل مكان الا اذا كانت هناك اشارة تدل على خلاف ذلك",
                    "ج- جميع الاجابات صحيحة",
                    "د- في كل مكان تشاهد منه مركبته من قبل اي سائق آخر"
                  ],
                  "correctAnswer": "ج- جميع الاجابات صحيحة"
                },
                {
                  "question": "كيف تنفذ الاستدارة لليسار من طريق ذات اتجاه واحد الى طريق ذات اتجاهين فيها مسلك في كل اتجاه ؟",
                  "options": [
                    "أ- من اقصى اليسار الى اقصى اليسار",
                    "ب- من اقصى اليمين الى المسلك الايسر",
                    "ج- من اقرب ما يكون الى وسط الطريق الى الجهة اليسرى",
                    "د- من اقصى اليسار بقوس عريض الى الجهة اليمنى"
                  ],
                  "correctAnswer": "د- من اقصى اليسار بقوس عريض الى الجهة اليمنى"
                },
                {
                  "question": "حق الاولوية في مفترق طرق للمركبات القادمة من اليمين",
                  "options": [
                    "أ- اذا لم تكن هناك اشارات في المفترق",
                    "ب- في جميع الحالات",
                    "ج- في مفترق فيه شاخصات",
                    "د- في مفترق فيه ثلاثة اذرع او اكثر"
                  ],
                  "correctAnswer": "أ- اذا لم تكن هناك اشارات في المفترق"
                },
                {
                  "question": "في طريق منحدرة حق الاولوية للمركبات الصاعدة",
                  "options": [
                    "أ- للمركبات الشاحنة والمركبات الثقيلة فقط",
                    "ب- للمركبات الشاحنة فقط",
                    "ج- اذا لم تكن هناك امكانية لمرور مركبتين",
                    "د- في جميع الحالات"
                  ],
                  "correctAnswer": "ج- اذا لم تكن هناك امكانية لمرور مركبتين"
                },
                {
                  "question": "عند خروجك من مكان لوقوف المركبات",
                  "options": [
                    "أ- اعط حق الاولوية فقط اذا كنت تريد الاستدارة الى اليسار",
                    "ب- اعط حق الاولوية للمركبات في الطريق القاطعة امامك",
                    "ج- لك حق الاولوية اذا كنت قادما من اليمين",
                    "د- اعط حق الاولوية للمركبات القادمة من اليمين"
                  ],
                  "correctAnswer": "ب- اعط حق الاولوية للمركبات في الطريق القاطعة امامك"
                },
                {
                  "question": "عند خروجك من محطة وقود الى الطريق",
                  "options": [
                    "أ- لك حق الاولوية اذا كنت على اليمين",
                    "ب- عليك اعطاء حق الاولوية للمركبات القادمة من اليمين فقط",
                    "ج- عليك اعطاء حق الاولوية للمركبات في الطريق التي امامك",
                    "د- عليك اعطاء حق الاولوية فقط عندما تنوي الاستدارة الى اليسار"
                  ],
                  "correctAnswer": "ج- عليك اعطاء حق الاولوية للمركبات في الطريق التي امامك"
                },
                {
                  "question": "عليك اعطاء حق الاولوية لمركبة الامن",
                  "options": [
                    "أ- فقط اذا كانت مركبة الامن مركبة شرطة او مركبة اسعاف",
                    "ب- فقط في حالة وجود مسلك واحد في كل اتجاه",
                    "ج- في جميع الحالات",
                    "د- جميع الاجابات صحيحة"
                  ],
                  "correctAnswer": "ج- في جميع الحالات"
                },
                {
                  "question": "اذا اجتازتك مركبة امن فما هي المسافة التي يجب عليك ان تحافظ عليها بينك وبينها ؟",
                  "options": [
                    "أ- مسافة 150 متر",
                    "ب- مسافة 50 متر",
                    "ج- مسافة 100 متر",
                    "د- مسافة 200 متر"
                  ],
                  "correctAnswer": "ج- مسافة 100 متر"
                },
                {
                  "question": "يجوز العبور عن يمين مركبة",
                  "options": [
                    "أ- اذا كان عرض الطريق يمكن من ذلك",
                    "ب- لا يجوز المرور عن يمين مركبة في اية حالة من الحالات",
                    "ج- اذا اعطى سائق المركبة التي امامك اشارة بانه ينوي الاستدارة الى اليسار",
                    "د- اذا اعطى سائق المركبة التي امامك اشارة واضحة بانه يريد الاستدارة الى اليمين"
                  ],
                  "correctAnswer": "ج- اذا اعطى سائق المركبة التي امامك اشارة بانه ينوي الاستدارة الى اليسار"
                },
                {
                  "question": "ما هي الشهادات التي يجب ان تكون مع السائق اثناء سوق مركبة ؟",
                  "options": [
                    "أ- رخصة السواقة والتأمين",
                    "ب- هوية ورخصة السواقة اما رخصة المركبة والتأمين فيكونان مع صاحب المركبة",
                    "ج- رخصة السواقة ، الهوية ، رخصة المركبة وشهادة التأمين",
                    "د- هوية وشهادة التأمين ورخصة السواقة"
                  ],
                  "correctAnswer": "ج- رخصة السواقة ، الهوية ، رخصة المركبة وشهادة التأمين"
                },
                {
                  "question": "لمن يجوز ان يسوق مركبتك ؟",
                  "options": [
                    "أ- كل سائق اتم الثامنة عشرة من عمره",
                    "ب- من بحوزته رخصة سوق مركبة ميكانيكية سارية المفعول",
                    "ج- كل سائق يحمل رخصة سوق من الدرجة العاشرة",
                    "د- من بحوزته رخصة سواقة سارية المفعول لنفس نوع المركبة وشهادة تأمين تؤمن السائق"
                  ],
                  "correctAnswer": "د- من بحوزته رخصة سواقة سارية المفعول لنفس نوع المركبة وشهادة تأمين تؤمن السائق"
                },
                {
                  "question": "هل يسمح لصاحب مركبة خصوصية ان ينقل ركاب بالاجره",
                  "options": [
                    "أ- نعم ، لتغطية ثمن الوقود والصيانة اللازمين للسفرة",
                    "ب- لا ، ممنوع اخذ اجرة سفر باية صورة كانت",
                    "ج- نعم ، لتغطية ثمن الوقود اللازم للسفرة",
                    "د- نعم ، فيما اذا كان التامين يشمل ذلك"
                  ],
                  "correctAnswer": "ب- لا ، ممنوع اخذ اجرة سفر باية صورة كانت"
                },
                {
                  "question": "حامل رخصة سواقة لمركبة خصوصية الذي كتب في رخصته عليه استعمال النظارات :",
                  "options": [
                    "أ- عليه أن يفحص نظره كل ستة أشهر",
                    "ب- عليه أن يحمل معه نظارات اضافية عند السياقة",
                    "ج- عليه استعمال النظارات عند السياقة",
                    "د- استعمال النظارات عند السياقة غير ملزم"
                  ],
                  "correctAnswer": "ج- عليه استعمال النظارات عند السياقة"
                },
                {
                  "question": "ما هو الرصيف",
                  "options": [
                    "أ- قسم من عرض الطريق معد للمشاة",
                    "ب- قسم من الطريق داخل البلد في مكان مأهول",
                    "ج- قسم من عرض الطريق معد للمشاة والدراجات",
                    "د- ثلاثة أمتار على جانب الطريق إما أن يكون معبد أو ترابي"
                  ],
                  "correctAnswer": "أ- قسم من عرض الطريق معد للمشاة"
                },
                {
                  "question": "طريق سريعة ، هي",
                  "options": [
                    "أ- يمكن للجميع السير فيها بسرعة قصوى لا تزيد على 90كم /س",
                    "ب- ليست هناك اشارة خاصة للطريق السريعة",
                    "ج- طريق ليست بلدية وخاصة لمركبات آلية فقط ووضعت اشارة تدل على أن الطريق سريعة",
                    "د- طريق بلدية أو ليست بلدية تشمل على ثلاثة مسالك لكل اتجاه"
                  ],
                  "correctAnswer": "ج- طريق ليست بلدية وخاصة لمركبات آلية فقط ووضعت اشارة تدل على أن الطريق سريعة"
                },
                {
                  "question": "هل المظلة الواقية من الشمس ضرورية في المركبة الميكانيكية ؟",
                  "options": [
                    "أ- نعم لجميع انواع المركبات",
                    "ب- نعم للمركبات الميكانيكية فقط",
                    "ج- نعم لجميع المركبات ما عدا المركبات العالية مثل الباص والشاحنة",
                    "د- نعم لكل مركبة ميكانيكية لها زجاج امامي"
                  ],
                  "correctAnswer": "د- نعم لكل مركبة ميكانيكية لها زجاج امامي"
                },
                {
                  "question": "من بحوزته رخصة سواقة لتراكتور ويحصل على رخصة سواقة لمركبة خصوصية هل يعتبر سائق جديد ؟",
                  "options": [
                    "أ- كلا",
                    "ب- لا يعتبر سائق جديد اذا كان يحمل رخصة التراكتور مدة تزيد عن سنة واحدة",
                    "ج- لا يعتبر سائق جديد اذا كان يحمل رخصة التراكتور مدة تزيد عن سنتين",
                    "د- نعم"
                  ],
                  "correctAnswer": "د- نعم"
                },
                {
                  "question": "في اي من الحالات التالية يجوز لضابط الشرطة سحب رخصة سائق لمدة 30 يوما ؟",
                  "options": [
                    "أ- عند تجاوز السرعة القصوى المسموح بها",
                    "ب- عند عدم ايقاف المركبة قبل حاجز يسد ملتقى سكة حديد",
                    "ج- عند اشتراك السائق في حادث طرق",
                    "د- جميع الاجابات صحيحة"
                  ],
                  "correctAnswer": "ب- عند عدم ايقاف المركبة قبل حاجز يسد ملتقى سكة حديد"
                },
                {
                  "question": "في اي من الحالات التالية يجوز لضابط الشرطة سحب رخصة السواقة لمدة 30 يوما ؟",
                  "options": [
                    "أ- في جميع الحالات عند تجاوز السرعة القصوى المسموح بها",
                    "ب- عند تجاوز السرعة القصوى بأكثر من 20 كم/ساعة في طريق سريعة",
                    "ج- عند تجاوز السرعة القصوى بأكثر من 20 كم/ساعة في طريق داخل المدن او خارجها",
                    "د- عند تجاوز السرعة القصوى المسموح بها في جميع الطرق بأكثر من 10 كم/ساعة"
                  ],
                  "correctAnswer": "ج- عند تجاوز السرعة القصوى بأكثر من 20 كم/ساعة في طريق داخل المدن او خارجها"
                },
                {
                  "question": "في اي من الحالات التالية يجوز لضابط الشرطة سحب رخصة السائق لمدة 30 يوما ؟",
                  "options": [
                    "أ- عند تجاوز السرعة القصوى بأكثر من 10 كم/ساعة في طريق سريعة",
                    "ب- عند تجاوز السرعة القصوى بأكثر من 30 كم/ساعة في طريق سريعة",
                    "ج- عند تجاوز السرعة القصوى بأكثر من 20 كم/ساعة في طريق سريعة",
                    "د- عند تجاوز السرعة القصوى المسموح بها في جميع الطرق"
                  ],
                  "correctAnswer": "ب- عند تجاوز السرعة القصوى بأكثر من 30 كم/ساعة في طريق سريعة"
                },
                {
                  "question": "عندما تقام اشارة قف في الجهة اليسرى من المفترق ؟",
                  "options": [
                    "أ- هذه الاشارة تلزم السائق بالوقوف في جميع الاتجاهات",
                    "ب- تلزم السائق بالوقوف عندما ينوي الاستدارة الى اليسار للسير في الاتجاه المعاكس",
                    "ج- لا تلزم السائق بالوقوف عندما ينوي الاستدارة الى اليسار للسير في الاتجاه المعاكس",
                    "د- هذه الاشارة تلزم السائق بالوقوف عندما ينوي الاستدارة الى اليسار او التوجه الى الامام"
                  ],
                  "correctAnswer": "ب- تلزم السائق بالوقوف عندما ينوي الاستدارة الى اليسار للسير في الاتجاه المعاكس"
                },
                {
                  "question": "متى تشترط سلطة الترخيص تجديد رخصة سائق جديد باجتياز امتحانات تقررها ؟",
                  "options": [
                    "أ- جميع الاجابات صحيحة",
                    "ب- اذا سحب ضابط الشرطة رخصته لمدة 60 يوما",
                    "ج- اذا سحبت المحكمة رخصته لمدة شهر واحد او اكثر",
                    "د- اذا ساق مركبة ميكانيكية بدون رخصة سوق سارية المفعول لنفس نوع المركبة"
                  ],
                  "correctAnswer": "أ- جميع الاجابات صحيحة"
                },
                {
                  "question": "عند ملء الرادياتور هل من المستحسن ملأه حتى الاعلى ؟",
                  "options": [
                    "أ- ليس من المستحسن زيادة الماء فوق انبوب التفريغ",
                    "ب- من المستحسن جدا لأن اوامر المنتج تجبر على ذلك",
                    "ج- ليس من المستحسن لأن زيادة الماء ترطب البوجيات",
                    "د- من المستحسن ملء الرادياتور حتى الاعلى لمنع زيادة سخونة المحرك"
                  ],
                  "correctAnswer": "أ- ليس من المستحسن زيادة الماء فوق انبوب التفريغ"
                },
                {
                  "question": "الفرملة الاكثر خطرا تكون",
                  "options": [
                    "أ- في منعطف وبسرعة منخفضة",
                    "ب- في طريق مستوية وبفرملة متواصلة",
                    "ج- في منحدر ، في منعطف حاد وفي طريق رطبة",
                    "د- بسرعة عالية وفي طريق مشوشة"
                  ],
                  "correctAnswer": "ج- في منحدر ، في منعطف حاد وفي طريق رطبة"
                }
              ]
            },
            {
              "id": 14,
              "title": "( خصوصي 17 ( نقابة اصحاب مدارس السياقة -جنين",
              "questions": [
                {
                  "question": "عندما تضغط على دعسة الفرامل ولاحظت ان الفرامل لا تعمل",
                  "options": [
                    "أ- احاول الوقوف بواسطة دعسة قوية على الكلاتش",
                    "ب- ادير المقود الى اليمين لكي اوقف المركبة",
                    "ج- استعمل الزامور لاحذر السائق الذي امامي",
                    "د- احاول الوقوف بواسطة فرامل اليد"
                  ],
                  "correctAnswer": "د- احاول الوقوف بواسطة فرامل اليد"
                },
                {
                  "question": "خطر التزحلق في الطريق الرطبة يكون أشد",
                  "options": [
                    "أ- كلما كان الكاوتشوك ممسوح وغير صالح",
                    "ب- كلما كانت أخاديد الكاوتشوك أعمق",
                    "ج- عند عدم ملائمة مقاييس الكاوتشوك للمركبة",
                    "د- لا علاقة بين حالة الكاوتشوك والتزحلق"
                  ],
                  "correctAnswer": "أ- كلما كان الكاوتشوك ممسوح وغير صالح"
                },
                {
                  "question": "عند رفع المركبة لتغيير عجل يجب التأكد",
                  "options": [
                    "أ- من استعمال احذية الامان في جميع الحالات",
                    "ب- من ضمان عدم تحرك المركبة واستعمال فرامل اليد",
                    "ج- من استعمال الغيار الامامي او الخلفي في المركبة",
                    "د- جميع الاجابات صحيحة"
                  ],
                  "correctAnswer": "ب- من ضمان عدم تحرك المركبة واستعمال فرامل اليد"
                },
                {
                  "question": "هل يجوز استعمال المركبة عندما لا يعمل فيها مصباح الفرملة ؟",
                  "options": [
                    "أ- يجوز لغاية اقرب كراج",
                    "ب- يجوز في ساعات النهار فقط",
                    "ج- يجوز اذا كنت تسوق مركبة في طريق غير رئيسية",
                    "د- لا يجوز استعمال المركبة الى ان يصلح المصباح"
                  ],
                  "correctAnswer": "د- لا يجوز استعمال المركبة الى ان يصلح المصباح"
                },
                {
                  "question": "في اي حالات تستعمل فرامل اليد",
                  "options": [
                    "أ- لا اهمية لفرامل اليد عند السير",
                    "ب- فرامل اليد تستعمل عند الوقوف وعند الطوارئ",
                    "ج- فرامل الرجل تستعمل للوقوف عند ايقاف المركبة فقط",
                    "د- فرامل اليد تستعمل فقط للوقوف عند السير"
                  ],
                  "correctAnswer": "ب- فرامل اليد تستعمل عند الوقوف وعند الطوارئ"
                },
                {
                  "question": "نتأكد بأن هناك هواء كاف في الاطارات",
                  "options": [
                    "أ- حسب ما هو مسجل في رخصة المركبة",
                    "ب- في كل مرة نتزود فيها بالوقود في محطة الوقود",
                    "ج- عند غسيل وتشحيم المركبة",
                    "د- كل يوم"
                  ],
                  "correctAnswer": "د- كل يوم"
                },
                {
                  "question": "متى نستعمل فرامل اليد ؟",
                  "options": [
                    "أ- جميع الاجابات صحيحة",
                    "ب- فقط عند تقويم المركبة",
                    "ج- عند الوقوف الدائم وعند الطوارىْ",
                    "د- عند بدء التزحلق"
                  ],
                  "correctAnswer": "ج- عند الوقوف الدائم وعند الطوارىْ"
                },
                {
                  "question": "عند الضغط الفجائي على دعسة الفرامل",
                  "options": [
                    "أ- المركبة تتوقف في الحال وفي المكان",
                    "ب- المركبة تتوقف في المكان اذا كانت السرعة 20 كم /س",
                    "ج- المركبة تسير مسافة معينة الى أن تتوقف",
                    "د- المركبة تتوقف في الحال وكذلك المحرك"
                  ],
                  "correctAnswer": "ج- المركبة تسير مسافة معينة الى أن تتوقف"
                },
                {
                  "question": "لكي نلائم نسبة دوران المحرك لدوران العجلات ، نستعمل",
                  "options": [
                    "أ- الديستربيوتير",
                    "ب- المنظم",
                    "ج- المحرك",
                    "د- جهاز الغيارات"
                  ],
                  "correctAnswer": "د- جهاز الغيارات"
                },
                {
                  "question": "عندما تسير وتشعر ان فرامل الرجل لا توقف المركبة",
                  "options": [
                    "أ- يجب التوجه الى محطة وقودقريبة لاضافة هواء",
                    "ب- يجب اخراج قليل من هواء العجلات لاصلاح الخلل",
                    "ج- يجب ايقاف المركبة لاصلاح الفرامل",
                    "د- يجب ان نغير العجلات فيما بينهم بصوره صليب"
                  ],
                  "correctAnswer": "ج- يجب ايقاف المركبة لاصلاح الفرامل"
                },
                {
                  "question": "عندما تشك ان فرامل الرجل لا تستطيع ايقاف المركبة فماذا تفعل ؟",
                  "options": [
                    "أ- عدم السير في المركبة الى ان تصلح الفرامل",
                    "ب- تتوجه الى اقرب كراج لتصليح الفرامل",
                    "ج- تستعمل الغيارات المنخفضة الى ان تصل الى الكراج",
                    "د- تستعمل فرامل اليد بدلا عنها الى ان تصل الى الكراج"
                  ],
                  "correctAnswer": "أ- عدم السير في المركبة الى ان تصلح الفرامل"
                },
                {
                  "question": "اذا كان ضغط الهواء في عجل من العجلات الامامية اقل منه في الآخر",
                  "options": [
                    "أ- يمكن ان ينكسر الزنبرك في جهة العجل ذو الضغط المنخفض",
                    "ب- يشد المقود لجهة العجل ذو الضغط العالي",
                    "ج- يشد المقود لجهة العجل ذو الضغط المنخفض",
                    "د- لا يؤثر ذلك على المقود اذا كان ضغط الهواء في العجلات الخلفية متساوي"
                  ],
                  "correctAnswer": "ج- يشد المقود لجهة العجل ذو الضغط المنخفض"
                },
                {
                  "question": "عندما تضغط على دعسة الفرامل وتلاحظ ان الفرامل لا تعمل ، فكيف تتصرف ؟",
                  "options": [
                    "أ- احاول ايقاف المركبة بواسطة فرامل اليد",
                    "ب- احاول ايقاف المركبة بواسطة اطفاء المحرك",
                    "ج- احاول ايقاف المركبة بواسطة احجار حافة الرصيف",
                    "د- احاول ايقاف المركبة بواسطة الكلاتش"
                  ],
                  "correctAnswer": "أ- احاول ايقاف المركبة بواسطة فرامل اليد"
                },
                {
                  "question": "عندما يحدث بنشر في احد الاطارات في المركبة",
                  "options": [
                    "أ- تستبدل العجل المعطوب والركاب الذين من جهة هذا العجل خارج المركبة",
                    "ب- تستبدل العجل المعطوب والركاب خارج المركبة",
                    "ج- تستبدل العجل المعطوب والاولاد فقط داخل المركبة",
                    "د- تستبدل العجل المعطوب والركاب داخل المركبة"
                  ],
                  "correctAnswer": "ب- تستبدل العجل المعطوب والركاب خارج المركبة"
                },
                {
                  "question": "اذا شعرت عند السير بحدوث بنشر فما عليك عمله ؟",
                  "options": [
                    "أ- تتمهل بالسير الى ان تصل الى مكان يسمح الوقوف فيه",
                    "ب- تضغط على دعسة الفرامل قليلا لكي تقف المركبة بالتدريج",
                    "ج- تضغط على دعسة الفرامل بقوة لكي تقف المركبة حالا",
                    "د- توقف المركبة باستعمال فرامل الرجل واليد معا"
                  ],
                  "correctAnswer": "ب- تضغط على دعسة الفرامل قليلا لكي تقف المركبة بالتدريج"
                },
                {
                  "question": "اذا حدث بنشر في العجل",
                  "options": [
                    "أ- يجوز السير لمسافة كيلومتر واحد فقط",
                    "ب- يجوز السير ببطء الى اقرب مكان لتصليح البناشر",
                    "ج- ممنوع السير على هذا العجل",
                    "د- يجوز السير ببطء الى اقرب محطة وقود"
                  ],
                  "correctAnswer": "ج- ممنوع السير على هذا العجل"
                },
                {
                  "question": "كيف نتأكد يوميا بأن هناك هواء كاف في العجلات ؟",
                  "options": [
                    "أ- في اقرب محطة وقود",
                    "ب- فقط بواسطة مقياس خاص",
                    "ج- بالنظر المجرد على العجلات",
                    "د- في اقرب مكان لتصليح البناشر"
                  ],
                  "correctAnswer": "ج- بالنظر المجرد على العجلات"
                },
                {
                  "question": "يجب ان يكون ضغط الهواء في العجل الاضافي (السبير) في المركبة",
                  "options": [
                    "أ- مساوي لضغط الهواء في العجلات الامامية",
                    "ب- مساوي لضغط الهواء في العجلات الخلفية",
                    "ج- حسب المسجل في رخصة المركبة",
                    "د- حسب تعليمات المنتج"
                  ],
                  "correctAnswer": "د- حسب تعليمات المنتج"
                },
                {
                  "question": "ما هو تأثير صلاحية الكاوتشوك على المركبة ؟",
                  "options": [
                    "أ- جميع الاجابات صحيحة",
                    "ب- يؤثر على المركبة في الانعطافات الحادة",
                    "ج- يؤثر على المركبة عند الفرملة الفجائية",
                    "د- يؤثر على المركبة عندما تكون الطريق رطبة"
                  ],
                  "correctAnswer": "أ- جميع الاجابات صحيحة"
                },
                {
                  "question": "نضغط على دعسة الوقود في كل حالة",
                  "options": [
                    "أ- بواسطة الرجل اليمنى",
                    "ب- بواسطة الرجل اليسرى",
                    "ج- بواسطة الرجل اليمنى او الرجل اليسرى",
                    "د- في المركبات ذوات الغيار الاوتوماتيكي يجوز الضغط بواسطة الرجل اليسرى"
                  ],
                  "correctAnswer": "أ- بواسطة الرجل اليمنى"
                },
                {
                  "question": "اذا شعرت بأن فرامل الاستعمال لا توقف المركبة فماذا تفعل ؟",
                  "options": [
                    "أ- تستمر بالسير في الغيار الاول",
                    "ب- لا تستمر بالسير الى ان تصلح الفرامل",
                    "ج- تستعمل الفرامل المساعدة الى ان تصلح الفرامل",
                    "د- تستمر بالسير الى اقرب كراج"
                  ],
                  "correctAnswer": "ب- لا تستمر بالسير الى ان تصلح الفرامل"
                },
                {
                  "question": "كيف تتصرف عندما تضغط على دعسة الفرامل وتشعر ان الفرامل لا توقف المركبة ؟",
                  "options": [
                    "أ- تحاول ايقاف المركبة بواسطة الغيار العالي",
                    "ب- تحاول الفرملة بواسطة الفرامل الاحتياطية",
                    "ج- تحاول ايقاف المركبة بواسطة الرصيف",
                    "د- تحاول ايقاف المركبة بواسطة اطفاء المحرك"
                  ],
                  "correctAnswer": "ب- تحاول الفرملة بواسطة الفرامل الاحتياطية"
                },
                {
                  "question": "نضغط على دعسة الفرامل في كل حالة",
                  "options": [
                    "أ- هذا منوط برغبة السائق",
                    "ب- لا توجد اهمية للأمر",
                    "ج- بواسطة الرجل اليسرى",
                    "د- بواسطة الرجل اليمنى"
                  ],
                  "correctAnswer": "د- بواسطة الرجل اليمنى"
                },
                {
                  "question": "استعمال صحيح للغيارات مهمة للسائق اثناء السير",
                  "options": [
                    "أ- استغلال صحيح لقوة المحرك",
                    "ب- جميع الاجوبة صحيحة",
                    "ج- ملائمة السرعة لحركة السير والطريق",
                    "د- استغلال صحيح للوقود"
                  ],
                  "correctAnswer": "ب- جميع الاجوبة صحيحة"
                },
                {
                  "question": "نضغط على دعسة الكلاتش في كل حالة",
                  "options": [
                    "أ- بواسطة الرجل اليسرى",
                    "ب- بواسطة الرجل اليمنى او اليسرى",
                    "ج- بواسطة الرجل اليمنى",
                    "د- بواسطة الرجل اليسرى في مركبة ذات غيار اوتوماتيكي"
                  ],
                  "correctAnswer": "أ- بواسطة الرجل اليسرى"
                },
                {
                  "question": "عند الضغط على دعسة الفرامل",
                  "options": [
                    "أ- تقف المركبة حالا",
                    "ب- يتوقف المحرك عن العمل حالا",
                    "ج- ينفصل المحرك عن جهاز الغيارات",
                    "د- حسب قوة الضغط ، تخفف المركبة من سرعتها او تقف"
                  ],
                  "correctAnswer": "د- حسب قوة الضغط ، تخفف المركبة من سرعتها او تقف"
                },
                {
                  "question": "فرامل اليد تستعمل من قبل السائق",
                  "options": [
                    "أ- فقط سواقون جدد يستعملون فرامل اليد",
                    "ب- لا حاجة ابدا باستعمال فرامل اليد",
                    "ج- لتامن وقوف المركبة ، أو عند الطوارىء",
                    "د- لزيادة قوة الوقوف باستعمال فرامل الرجل"
                  ],
                  "correctAnswer": "ج- لتامن وقوف المركبة ، أو عند الطوارىء"
                },
                {
                  "question": "استعمال صحيح للغيارات يؤدي الى",
                  "options": [
                    "أ- استغلال صحيح للوقود",
                    "ب- استغلال صحيح للمحرك",
                    "ج- ملاءمة السرعة لحركة السير والطريق",
                    "د- جميع الاجابات صحيحة"
                  ],
                  "correctAnswer": "د- جميع الاجابات صحيحة"
                },
                {
                  "question": "عندما يكون ضغط الهواء مختلف في العجلات الامامية",
                  "options": [
                    "أ- لا يؤثر اطلاقا على ثبات المقود",
                    "ب- يميل المقود نحو الجهة التي يوجد بها الاطار ذات ضغط الهواء المرتفع",
                    "ج- يميل المقود نحو الجهة التي يوجد بها الاطار صاحب الضغط المنخفض",
                    "د- يؤدي الى استغلال العجلات الامامية بشكل مفيد"
                  ],
                  "correctAnswer": "ج- يميل المقود نحو الجهة التي يوجد بها الاطار صاحب الضغط المنخفض"
                },
                {
                  "question": "عند حدوث بنشر في أحد اطارات مركبتك ، عليك",
                  "options": [
                    "أ- تغيير العجل بعد انزال الركاب من المركبة",
                    "ب- أن تنزل الركاب وتحاول الوصول الى أقرب كراج",
                    "ج- أن تنزل الركاب وتسير بغيار واطئ الى أقرب محطة وقود",
                    "د- أن تغير العجل المعطوب عندما يكونوا الركاب جالسون داخل المركبة"
                  ],
                  "correctAnswer": "أ- تغيير العجل بعد انزال الركاب من المركبة"
                }
              ]
            },
            {
              "id": 15,
              "title": "( خصوصي 18 ( نقابة اصحاب مدارس السياقة -جنين",
              "questions": [
                {
                  "question": "لكي نفحص فيما اذا كان هناك زيت كاف / حوض الزيت / في الكاريتر",
                  "options": [
                    "أ- تشغيل مضخة الزيت وفحص فيما اذا يكون ضغط زيت",
                    "ب- رؤية ساعة الزيت اذا وصلت الى خمسة كيلو غرام",
                    "ج- بواسطة ادخال مقياس خاص الزيت الى / حوض الزيت / الكارتير",
                    "د- اخذ المركبة لاقرب كراج للفحص"
                  ],
                  "correctAnswer": "ج- بواسطة ادخال مقياس خاص الزيت الى / حوض الزيت / الكارتير"
                },
                {
                  "question": "عندما ينقص الماء المقطر في البطارية",
                  "options": [
                    "أ- يجب اضافة ماء مقطر",
                    "ب- ممنوع الاستمرار بالسير",
                    "ج- يجب جلب المركبة لكهربائي مركبات لتصليح البطارية",
                    "د- يجب تغيير البطارية"
                  ],
                  "correctAnswer": "أ- يجب اضافة ماء مقطر"
                },
                {
                  "question": "يساعد جهاز رش الماء على الزجاج الامامي في المركبة على",
                  "options": [
                    "أ- اعلام السائق عن كمية الماء في المركبة",
                    "ب- ازالة الاوساخ وتنظيف الزجاج الامامي",
                    "ج- تبريد الزجاج الامامي",
                    "د- جميع الاجابات صحيحة"
                  ],
                  "correctAnswer": "ب- ازالة الاوساخ وتنظيف الزجاج الامامي"
                },
                {
                  "question": "عند الضغط على دعسة الوقود والمحرك شغال",
                  "options": [
                    "أ- يشبع الكاربوريتر بالوقود وينطفأ المحرك",
                    "ب- يتصل المحرك بجهاز الغيارات",
                    "ج- ينخفض ضغط الزيت في المركبة",
                    "د- يزداد دوران المحرك وبقوة"
                  ],
                  "correctAnswer": "د- يزداد دوران المحرك وبقوة"
                },
                {
                  "question": "يعمل مزيل البخار عن الزجاج الامامي",
                  "options": [
                    "أ- بواسطة هواء ساخن يندفع الى الجهة الداخلية للزجاج",
                    "ب- بواسطة هواء ساخن يندفع الى الجهة الخارجية للزجاج",
                    "ج- بواسطة هواء بارد يندفع الى الجهة الخارجية للزجاج",
                    "د- بواسطة هواء بارد يندفع الى الجهة الداخلية للزجاج"
                  ],
                  "correctAnswer": "أ- بواسطة هواء ساخن يندفع الى الجهة الداخلية للزجاج"
                },
                {
                  "question": "يجب أن نتأكد دائما بأنه في العجل الاحتياطي - السبير",
                  "options": [
                    "أ- يكون ضغط هواء يساوي الضغط على العجلات مقسم الى 4",
                    "ب- يكون ضغط هواء مساويا لباقي العجلات",
                    "ج- يكون ضغط هواء حسب الضغط الجوي",
                    "د- يكون ضغط هواء يساوي الضغط في العجلات الامامية فقط"
                  ],
                  "correctAnswer": "ب- يكون ضغط هواء مساويا لباقي العجلات"
                },
                {
                  "question": "لكي نلائم بين دوران المحرك ودوران العجلات في المركبة نستعمل",
                  "options": [
                    "أ- الموزع الكهربائي",
                    "ب- دعسة الكلاتش",
                    "ج- دواسة الوقود",
                    "د- جهاز الغيارات"
                  ],
                  "correctAnswer": "د- جهاز الغيارات"
                },
                {
                  "question": "يمكن بواسطة الكلاتش",
                  "options": [
                    "أ- نقل القوة لجهاز الفرامل",
                    "ب- وصل الكرنك لذراع التأرجح",
                    "ج- وصل جهاز الفرامل للعجلات",
                    "د- فصل أو وصل المحرك عن جهاز الغيارات"
                  ],
                  "correctAnswer": "د- فصل أو وصل المحرك عن جهاز الغيارات"
                },
                {
                  "question": "عندما يتكون حامض (مسحوق ابيض) على اقطاب البطارية معناه",
                  "options": [
                    "أ- لا تمتلئ البطارية",
                    "ب- البطارية جافة",
                    "ج- يجب تنظيف الحامض بالماء لكي يتكون اتصال منتظم",
                    "د- يجب تغيير البطارية"
                  ],
                  "correctAnswer": "ج- يجب تنظيف الحامض بالماء لكي يتكون اتصال منتظم"
                },
                {
                  "question": "اذا طرأ خلل في المصباح الامامي الايمن في المركبة في الليل",
                  "options": [
                    "أ- يجوز الاستمرار في السير مع مصباح امامي ايسر",
                    "ب- لا يجوز الاستمرار في السير مع مصباح امامي واحد",
                    "ج- يجوز الاستمرار في السير وخلف مركبة اخرى",
                    "د- يجور الاستمرار في السير ببطء وفي اقصى يمين الطريق"
                  ],
                  "correctAnswer": "ب- لا يجوز الاستمرار في السير مع مصباح امامي واحد"
                },
                {
                  "question": "اذا اصدر الستارتر صوت طنين ولكنه لا يدير المحرك فهذا معناه",
                  "options": [
                    "أ- جهاز الكرباء مفصول",
                    "ب- جهاز مفتاح الحركة مفصول",
                    "ج- البطارية خالية",
                    "د- خلل في الستارتر نفسه"
                  ],
                  "correctAnswer": "ج- البطارية خالية"
                },
                {
                  "question": "ما هي وظيفة الكاربوريتر في المركبة ؟",
                  "options": [
                    "أ- مزج البخار في داخل المحرك",
                    "ب- تنظيف الوقود الذي يدخل الى خزان الوقود",
                    "ج- مزج الهواء بالوقود بغية احداث خليط يحترق لتشغيل المحرك",
                    "د- لتحرير البخار الذي يتكون من حرارة المحرك"
                  ],
                  "correctAnswer": "ج- مزج الهواء بالوقود بغية احداث خليط يحترق لتشغيل المحرك"
                },
                {
                  "question": "ما هي وظيفة مصفاة الهواء في المحرك ؟",
                  "options": [
                    "أ- تصفية الهواء الذي يدخل الى الرادياتور",
                    "ب- تصفية الهواء الذي يدخل الى الكاربوريتر لعمل الخليط من الشوائب",
                    "ج- تصفية الهواء لجهاز الزيت",
                    "د- تصفية الهواء لجهاز التروس"
                  ],
                  "correctAnswer": "ب- تصفية الهواء الذي يدخل الى الكاربوريتر لعمل الخليط من الشوائب"
                },
                {
                  "question": "ما هي وظيفة التشوك (الخانق) في المركبة ؟",
                  "options": [
                    "أ- تكوين خليط غني بالوقود لتسهيل تشغيل المحرك وخصوصا في الصباح",
                    "ب- ايصال الكهرباء بصورة سريعة للمحرك",
                    "ج- تسخين المحرك",
                    "د- تكوين خليط غني بالهواء لتسهيل تشغيل المحرك وخصوصا في الصباح"
                  ],
                  "correctAnswer": "أ- تكوين خليط غني بالوقود لتسهيل تشغيل المحرك وخصوصا في الصباح"
                },
                {
                  "question": "عندما ترتفع حرارة الماء في المحرك وتريد اضافة ماء فكيف تفعل ذلك ؟",
                  "options": [
                    "أ- تغتح غطاء المبرد بحذر وتضيف ماء والمحرك متوقف عن العمل",
                    "ب- تفتح غطاء المبرد بحذر وتضيف ماء والمحرك يعمل",
                    "ج- توقف عمل المحرك وتنتظر الى ان يبرد المحرك ثم تضيف ماء",
                    "د- تتوجه الى اقرب كراج لاضافة ماء في المبرد"
                  ],
                  "correctAnswer": "ب- تفتح غطاء المبرد بحذر وتضيف ماء والمحرك يعمل"
                },
                {
                  "question": "يشير مقياس الامبير الى",
                  "options": [
                    "أ- مقدار الضغط في المحرك",
                    "ب- كمية حرارة المحرك",
                    "ج- عملية ملء وتفريغ البطارية",
                    "د- كمية الكهرباء الموجودة في البطارية"
                  ],
                  "correctAnswer": "ج- عملية ملء وتفريغ البطارية"
                },
                {
                  "question": "اذا لم تتمكن من تشغيل المحرك وتشتم رائحة شديدة للوقود فما هو السبب ؟",
                  "options": [
                    "أ- ثقب في خزان الوقود",
                    "ب- انبوب الوقود مسدود",
                    "ج- الكاربوريتر مشبع بالوقود",
                    "د- الرادياتور مشبع بالوقود"
                  ],
                  "correctAnswer": "ج- الكاربوريتر مشبع بالوقود"
                },
                {
                  "question": "كيف توقف المركبة لكي تفحص كمية الزيت في الكارتير ؟",
                  "options": [
                    "أ- يجب ايقاف المركبة في مكان مستوي وفحص الزيت بواسطة ساعة الزيت",
                    "ب- يستحسن ايقاف المركبة في مكان منحدر لكي يصل الزيت الى المحرك",
                    "ج- يجب ايقاف المركبة في مكان مستوي",
                    "د- يجب تشغيل المحرك وايقاف المركبة في مكان مستوي"
                  ],
                  "correctAnswer": "ج- يجب ايقاف المركبة في مكان مستوي"
                },
                {
                  "question": "لكي نفحص اذا كان الماء كافي داخل الراديتر ، يجب",
                  "options": [
                    "أ- أن تسير حوالي كيلومترين وترى اذا كان الماء يتسرب",
                    "ب- أن نفتح حنفية الراديتر ونتأكد من كمية الماء",
                    "ج- أن نفتح غطاء الراديتر ونتأكد من كمية الماء",
                    "د- أن نفحص مقياس ضغط الماء"
                  ],
                  "correctAnswer": "ج- أن نفتح غطاء الراديتر ونتأكد من كمية الماء"
                },
                {
                  "question": "الخليط من الوقود والهواء الضروري لتشغيل المحرك يتكون",
                  "options": [
                    "أ- في الكاربوريتر",
                    "ب- في خزان الوقود",
                    "ج- في المولد",
                    "د- في الرادياتر"
                  ],
                  "correctAnswer": "أ- في الكاربوريتر"
                },
                {
                  "question": "اذا السلف (الستارتر ) لا يشغل ، الاضواء لا تنير ، والزامور لا يحدث صوتا ، عليك ان تفحص",
                  "options": [
                    "أ- اذا كانت اسلاك الاتصال بالبطارية مربوطة جيدا",
                    "ب- اذا كان مقياس الكهرباء ( الامبير ) يشتغل جيدا",
                    "ج- اذا كان حزام الدينمو ( المولد الكهربائي ) مقطوعا او رخوا",
                    "د- اذا كان مفتاح التشغيل يشتغل حسب الاصول"
                  ],
                  "correctAnswer": "أ- اذا كانت اسلاك الاتصال بالبطارية مربوطة جيدا"
                },
                {
                  "question": "خليط الهواء والوقود اللازم لتشغيل المحرك يتكون في",
                  "options": [
                    "أ- خزان الوقود",
                    "ب- الكاربوريتر",
                    "ج- الديسبراتور",
                    "د- الرادياتور"
                  ],
                  "correctAnswer": "ب- الكاربوريتر"
                },
                {
                  "question": "اذا كان ضغط الهواء غير كافي في الاطارات الامامية",
                  "options": [
                    "أ- المركبة تكون حساسة اكثر للعرس في طريق رملية",
                    "ب- يصعب توجيه المقود يمينا او يسارا",
                    "ج- المركبة تقفز عند السير في طريق وعرة",
                    "د- صعوبة في ايقاف المركبة"
                  ],
                  "correctAnswer": "ب- يصعب توجيه المقود يمينا او يسارا"
                },
                {
                  "question": "عند الضغط على دعسة الكلاتش",
                  "options": [
                    "أ- يتصل المحرك مع جهاز الغيارات",
                    "ب- تزيد القوة المنقولة من المحرك الى العجلات",
                    "ج- تزيد سرعة المركبة وخصوصا في طريق صاعدة",
                    "د- لا ينقل المحرك القوة لتحريك العجلات"
                  ],
                  "correctAnswer": "د- لا ينقل المحرك القوة لتحريك العجلات"
                },
                {
                  "question": "عندما لا تصل الشراره الكهربائية للبوجيات",
                  "options": [
                    "أ- هذا يؤثر فقط عند تشغيل المحرك صباحا",
                    "ب- المحرك لا يعمل",
                    "ج- المحرك يتوقف عن العمل بانتظام",
                    "د- هذا يؤثر على المحرك فقط عند السير بسرعة"
                  ],
                  "correctAnswer": "ب- المحرك لا يعمل"
                },
                {
                  "question": "عندما لا تصل الكهرباء للبوجيات",
                  "options": [
                    "أ- يعمل المحرك بشكل متقطع",
                    "ب- يستمر المحرك بالعمل ولكن ساعة الدينمو تنخفض",
                    "ج- يستمر المحرك في العمل وتخف سرعة المركبة",
                    "د- يتوقف المحرك عن العمل"
                  ],
                  "correctAnswer": "د- يتوقف المحرك عن العمل"
                },
                {
                  "question": "يجب فحص مستوى الماء المقطر في البطارية",
                  "options": [
                    "أ- كل يوم",
                    "ب- عند تشحيم المركبة وغسيلها",
                    "ج- مرة في الاسبوع على الاقل",
                    "د- عند اجراء الصيانة للمركبة"
                  ],
                  "correctAnswer": "ج- مرة في الاسبوع على الاقل"
                },
                {
                  "question": "وظيفة الكاربوراتور ، هي",
                  "options": [
                    "أ- لتوكين خليط صحيح من البخار في الرادياتر",
                    "ب- لاخراج البخار المتكون عندما يسخن المحرك",
                    "ج- لتكوين خليط من الوقود والهواء",
                    "د- لتصفية الوقود في خزان الوقود"
                  ],
                  "correctAnswer": "ج- لتكوين خليط من الوقود والهواء"
                },
                {
                  "question": "عندما يكون ضغط الهواء في الاطارات اكثر من المطلوب",
                  "options": [
                    "أ- يصعب توجيه المقود يمنة او يسرة",
                    "ب- تزيد سرعة المركبة",
                    "ج- تكون المركبة اكثر حساسية للاهتزازات",
                    "د- تقل سرعة المركبة"
                  ],
                  "correctAnswer": "ج- تكون المركبة اكثر حساسية للاهتزازات"
                },
                {
                  "question": "ما هي وظيفة الكاربوريتر في المركبة ؟",
                  "options": [
                    "أ- لتكوين خليط من الوقود والهواء",
                    "ب- لتكوين خليط من البنزين والوقود",
                    "ج- لتبريد المحرك",
                    "د- لتصفية الوقود قبل الاشتعال"
                  ],
                  "correctAnswer": "أ- لتكوين خليط من الوقود والهواء"
                }
              ]
            },
            {
              "id": 16,
              "title": "( خصوصي 19 ( نقابة اصحاب مدارس السياقة -جنين",
              "questions": [
                {
                  "question": "من الافضل ان نتاكد بان هناك هواء كاف في الاطارات - الكاوتشوك",
                  "options": [
                    "أ- حسب تعليمات منتج المركبة",
                    "ب- كل يوم",
                    "ج- عند تشحيم المركبة",
                    "د- كل مره عند التزويد بالوقود"
                  ],
                  "correctAnswer": "ب- كل يوم"
                },
                {
                  "question": "ما هو ترتيب العمليات اللازمة لتغيير عجل ؟",
                  "options": [
                    "أ- فتح جميع البراغي تماما ثم رفع العجل",
                    "ب- فتح برغيين متقابلين اولا ثم رفع المركبة وفتح باقي البراغي",
                    "ج- رفع العجل اولا ثم فتح جميع البراغي",
                    "د- فتح البراغي قليلا ، رفع المركبة ثم فتح البراغي تماما"
                  ],
                  "correctAnswer": "د- فتح البراغي قليلا ، رفع المركبة ثم فتح البراغي تماما"
                },
                {
                  "question": "لكي تفصل المحرك عن العجلات ، يجب",
                  "options": [
                    "أ- ان تضغط على دعسة الفرامل وعلى دعسة الوقود",
                    "ب- ان تضغط على زر المحرك الذاتي ( ستارتر",
                    "ج- ان تضغط على دعسة الكلاتش",
                    "د- ان توقف حركة المحرك"
                  ],
                  "correctAnswer": "ج- ان تضغط على دعسة الكلاتش"
                },
                {
                  "question": "وظيفة مقياس الأمبير / الدينمو",
                  "options": [
                    "أ- درجة ضغط المكبس",
                    "ب- فحص شحن أو افراغ البطارية بالكهرباء",
                    "ج- اذا كان خليط الهواء والوقود في الكاربوريتر صحيح",
                    "د- درجة حرارة الموتور"
                  ],
                  "correctAnswer": "ب- فحص شحن أو افراغ البطارية بالكهرباء"
                },
                {
                  "question": "يجب ان نفحص كمية الزيت في الكارتير",
                  "options": [
                    "أ- كل يوم",
                    "ب- مرة في الاسبوع",
                    "ج- عند التشحيم وتغيير الزيت في المركبة",
                    "د- عندما يسخن المحرك وهو يعمل"
                  ],
                  "correctAnswer": "أ- كل يوم"
                },
                {
                  "question": "يجب ان يكون ضغط الهواء في الاطارات",
                  "options": [
                    "أ- حسب تعليملت القانون",
                    "ب- حسب تعليمات المنتج",
                    "ج- حسب عرض الاطار",
                    "د- حسب مساحة لمس الاطار"
                  ],
                  "correctAnswer": "ب- حسب تعليمات المنتج"
                },
                {
                  "question": "ما هي وظيفة مصفاة الهواء في المحرك",
                  "options": [
                    "أ- تنظيف الهواء الداخل في المحرك",
                    "ب- تنظيف الهواء الذي يبرد المحرك",
                    "ج- تنقية الهواء الداخل الى غرفة الاحتراق",
                    "د- وظيفة مصفاة الهواء تبريد المحرك"
                  ],
                  "correctAnswer": "ج- تنقية الهواء الداخل الى غرفة الاحتراق"
                },
                {
                  "question": "عندما يتوقف المحرك بصورة فجائية فما عليك فحصه أولا",
                  "options": [
                    "أ- اذا كان هناك ماء كافي في الراديتر",
                    "ب- اذا كان هناك خلل في التيار الكهربائي",
                    "ج- اذا كان هناك زيت كاف في المحرك",
                    "د- اذا أضواء المركبة تنير"
                  ],
                  "correctAnswer": "ب- اذا كان هناك خلل في التيار الكهربائي"
                },
                {
                  "question": "اى جملة صحيحة من الجمل الاتية",
                  "options": [
                    "أ- جميع المركبات ذات محرك البنزين جهاز تبريد بالماء",
                    "ب- جميع المركبات ذات تبريد بالماء",
                    "ج- هناك مركبات ذات تبريد بالماء واخرى بالسولر",
                    "د- هناك مركبات ذات تبريد بالماء واخرى بالهواء"
                  ],
                  "correctAnswer": "د- هناك مركبات ذات تبريد بالماء واخرى بالهواء"
                },
                {
                  "question": "عندما ترتفع درجة حرارة الماء في المحرك هذا معناه",
                  "options": [
                    "أ- يمكن ان يكون هناك تسرب زيت من المحرك",
                    "ب- يمكن ان قشاط المروحه قد انقطع",
                    "ج- يمكن ان ضغط الزيت مرتفع جدا",
                    "د- يمكن ان خليط الوقود ذات نسبة وقود عالية جدا"
                  ],
                  "correctAnswer": "ب- يمكن ان قشاط المروحه قد انقطع"
                },
                {
                  "question": "ما هي وظيفة البطارية",
                  "options": [
                    "أ- لفصل التيار الكهربائي",
                    "ب- لخزن التيار الكهربائي",
                    "ج- لقياس التيار الكهربائي",
                    "د- لانتاج التيار الكهربائي"
                  ],
                  "correctAnswer": "ب- لخزن التيار الكهربائي"
                },
                {
                  "question": "ما هو السبب في غليان الماء داخل الرادياتور وعدم تعبئة الدينامو للبطارية ؟",
                  "options": [
                    "أ- قشاط المروحة رخو او مقطوع",
                    "ب- نقص في كمية الزيت في المحرك",
                    "ج- البطارية ساخنة اكثر من اللازم",
                    "د- نقص في ماء الرادياتور"
                  ],
                  "correctAnswer": "أ- قشاط المروحة رخو او مقطوع"
                },
                {
                  "question": "ما هي وظيفة الكلاتش ؟",
                  "options": [
                    "أ- وصل او فصل بين المحرك وجهاز الغيارات",
                    "ب- يفصل بين صندوق الغيارات والدراي شافت",
                    "ج- يفصل بين الدراي شافت والباككس",
                    "د- يفصل بين المحرك والحذافة (الفلايويل) في المركبة"
                  ],
                  "correctAnswer": "أ- وصل او فصل بين المحرك وجهاز الغيارات"
                },
                {
                  "question": "درجة حرارة الماء داخل المحرك يجب ان تكون",
                  "options": [
                    "أ- منخفضة لمنع تمدد اجزاء المحرك واهترائها",
                    "ب- بين 70 و 90 درجة مئوية",
                    "ج- لا توجد اهمية لدرجة حرارة الماء طلما ان درجة الحرارة لا تسبب غليان الماء",
                    "د- بين 40 و 60 درجة مئوية"
                  ],
                  "correctAnswer": "ب- بين 70 و 90 درجة مئوية"
                },
                {
                  "question": "ماذا ترينا ساعة ضغط الزيت أو لامبة ضغط الزيت",
                  "options": [
                    "أ- ترينا كمية الزيت في حوض الزيت",
                    "ب- ترينا كمية ضغط الزيت في المحرك أثناء عمله",
                    "ج- ترينا كمية الزيت في المحرك",
                    "د- ترينا كمية الزيت الذي يجب أن نضيفه"
                  ],
                  "correctAnswer": "ب- ترينا كمية ضغط الزيت في المحرك أثناء عمله"
                },
                {
                  "question": "لكي نضمن عمل البطارية بصورة جيدة ، يجب أن نهتم",
                  "options": [
                    "أ- بأن يكون فيها هواء مضغوط كافي",
                    "ب- بأن يكون فيها ماء مقطر كافي",
                    "ج- بأن يكون فيها زيت كافي",
                    "د- بأن يكون فيها سولار كافي"
                  ],
                  "correctAnswer": "ب- بأن يكون فيها ماء مقطر كافي"
                },
                {
                  "question": "اذا كانت كمية الزيت ناقصة في الكرتير",
                  "options": [
                    "أ- ممنوع تحريك المركبة يجب احضار ميكانيكي",
                    "ب- يجب السير الى اقرب كراج لتصليح الكارتير",
                    "ج- يجب اضافة الكمية الناقصة في اقرب محطة وقود",
                    "د- يجب اضافة الكمية الناقصة عند تشحيم المركبة"
                  ],
                  "correctAnswer": "ج- يجب اضافة الكمية الناقصة في اقرب محطة وقود"
                },
                {
                  "question": "انت تسير بمركبة ، وتشعر بان عملية المقود تختلف عما كان بالامس ،فما عليك عمله",
                  "options": [
                    "أ- ان توقف المركبة وان نغير العجلات الامامية فيما بينهما",
                    "ب- ان نشد برغي المقود داخل المركبة",
                    "ج- ان تتوجه حالا للكراج لاصلاح المقود",
                    "د- ان نضيف حالا زيت لمحور المقود"
                  ],
                  "correctAnswer": "ج- ان تتوجه حالا للكراج لاصلاح المقود"
                },
                {
                  "question": "كيف نلاحظ ان حزام المروحة قد انقطع",
                  "options": [
                    "أ- عندما يتوقف المحرك عن العمل",
                    "ب- عندما تسمع صوتا غريبا من المحرك",
                    "ج- عند فتح غطاء المحرك",
                    "د- عندما تضيء ساعة الامبير وترتفع درجة حرارة الماء في المحرك"
                  ],
                  "correctAnswer": "د- عندما تضيء ساعة الامبير وترتفع درجة حرارة الماء في المحرك"
                },
                {
                  "question": "اذا كان ضغط الهواء في الاطارات غير صحيح فالاطارات تتلف بسرعة",
                  "options": [
                    "أ- صحيح",
                    "ب- لا اهمية للامر",
                    "ج- غير صحيح",
                    "د- هذا صحيح بالنسبة للعجلات الامامية فقط"
                  ],
                  "correctAnswer": "أ- صحيح"
                },
                {
                  "question": "كيف نلاحظ ان قشاط المروحة قد انقطع",
                  "options": [
                    "أ- لا يمكن ملاحظة ذلك من مكان السائق ، يجب فتح غطاء الموتور",
                    "ب- المحرك يستمر بالعمل ، ولكن بصورة غير منتظمة",
                    "ج- المحرك يتوقف عن العمل",
                    "د- درجة حرارة الماء في المحرك ترتفع جدا"
                  ],
                  "correctAnswer": "د- درجة حرارة الماء في المحرك ترتفع جدا"
                },
                {
                  "question": "يرينا مقياس السرعة",
                  "options": [
                    "أ- سرعة العجلات المسننة في جهاز الغيارات",
                    "ب- سرعة سير المركبة كم / ساعة",
                    "ج- سرعة دوران عجلة المحرك",
                    "د- سرعة دوران المحرك"
                  ],
                  "correctAnswer": "ب- سرعة سير المركبة كم / ساعة"
                },
                {
                  "question": "يرينا مقياس ضغط الزيت",
                  "options": [
                    "أ- نوعية الزيت وموعد تغييره",
                    "ب- صلاحية فيلتر الزيت",
                    "ج- اذا كان الزيت يصل الى جميع الأجزاء المتحركه في المحرك",
                    "د- كمية الزيت في الكارتير"
                  ],
                  "correctAnswer": "ج- اذا كان الزيت يصل الى جميع الأجزاء المتحركه في المحرك"
                },
                {
                  "question": "عندما لا يمكن تشغيل المحرك ، وتشعر برائحة الوقود، وهناك شك بأن الكاربوريتر مشبع",
                  "options": [
                    "أ- عليك الاستمرار بتشغيل المحرك الى أن يتبخر الوقود",
                    "ب- عليك الانتظار قليلا الى أن يتبخر الوقود ، بعد ذلك تشغل المحرك",
                    "ج- عليك التشغيل بفترات قصيرة الى أن يشتعل الوقود",
                    "د- عليك التشغيل لتضيف وقود للكاربوريتر"
                  ],
                  "correctAnswer": "ب- عليك الانتظار قليلا الى أن يتبخر الوقود ، بعد ذلك تشغل المحرك"
                },
                {
                  "question": "يرينا مقياس الوقود",
                  "options": [
                    "أ- عدد الكيلومترات التي قطعتها المركبة",
                    "ب- نوعية الوقود وعدد الاوكتان فيه",
                    "ج- كمية الوقود في خزان الوقود",
                    "د- صلاحية جهاز الوقود"
                  ],
                  "correctAnswer": "ج- كمية الوقود في خزان الوقود"
                },
                {
                  "question": "جهاز تغيير الاضواء في المركبة يمكن السائق من",
                  "options": [
                    "أ- تغيير الضوء الواطىء الى العالي",
                    "ب- تغيير الضوء العالي الى الضوء الواطىء",
                    "ج- تغيير الضوء العالي الى نور الطريق وبالعكس",
                    "د- تغيير الضوء العالي الى الواطىء وبالعكس"
                  ],
                  "correctAnswer": "د- تغيير الضوء العالي الى الواطىء وبالعكس"
                },
                {
                  "question": "يجب تغيير الزيت في حوض الزيت / الكارتير",
                  "options": [
                    "أ- حسب تعليمات دائرة السير والمدونة في المركبة",
                    "ب- عندما تشعر بأن الوقود لا يسيل جيدا",
                    "ج- عندما تكون كمية الزيت داخل المحرك أقل من المطلوب",
                    "د- حسب تعليمات المنتج"
                  ],
                  "correctAnswer": "د- حسب تعليمات المنتج"
                },
                {
                  "question": "يضيء مصباح تحذير الاضواء في لوحة المقاييس",
                  "options": [
                    "أ- عندما نستعمل الضوء الواطىء",
                    "ب- عندما نستعمل الضوء العالي",
                    "ج- عندما نستعمل نور الالتقاء",
                    "د- عندما نستعمل مصابيح الوقوف"
                  ],
                  "correctAnswer": "ب- عندما نستعمل الضوء العالي"
                },
                {
                  "question": "في المركبات الحديثة يوجد مصباح لجهاز الفرامل يضيء",
                  "options": [
                    "أ- عندما يكون هناك نقص في سائل الفرامل",
                    "ب- في كل حالة عند عدم استعمال فرامل اليد",
                    "ج- في كل حالة عند استعمال فرامل الرجل",
                    "د- عندما تسخن بطانة الفرامل"
                  ],
                  "correctAnswer": "أ- عندما يكون هناك نقص في سائل الفرامل"
                },
                {
                  "question": "اين يوجد الخانق (التشوك) في المركبة ؟",
                  "options": [
                    "أ- في القسم العلوي للرادياتور",
                    "ب- في القسم العلوي للكاربوريتر",
                    "ج- في القسم السفلي للكاربوريتر",
                    "د- داخل فلتر الهواء"
                  ],
                  "correctAnswer": "ب- في القسم العلوي للكاربوريتر"
                }
              ]
            }

         
        
        
      
      
    
    
  ]
}